<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<qs:ImportQuestions xmlns:qs="http://questions" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">    
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[想去张家界旅游，想知道去张家界得多少钱？]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[
我是河北邢台地区沙河市的，想知道去张家界得多少钱？大概去玩4天左右，都去那几个地方好些，我比较喜欢风景。<br/>
怎么才能省钱而且还能看美丽的风景。<br/>
有没有人知道邯郸或者邢台性价比好些的旅行社地址和电话的。<br/>
告知小弟一下。<br/>
第一次想通过旅行社旅游，不太懂，希望有人能指点小弟一下。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[邢台来张家界，有K267,K507,K967次都可以直达的。<br/>
所以，这为你自游行张家界提供了非常大的方便了。<br/>
  张家界很值得看的地方有袁家界，杨家界；<br/>
天子山和金鞭溪也是可以看一下的，反正是同一张门票的。<br/>
  又想省钱又想看到闰丽的风景的话，就要轻松自由，不要有太多约束，更不要被赶鸭子一样催促着走马观花，所以，你们可以考虑找一个当地的自助导游来安排一切。<br/>
有的朋友说我就自己玩，结果是在城里面，景区内，很多手拿十几张打印攻略心得，一张地图的游客见人就问哪个景点在哪，该往哪走等等问题，又要花力气找住的地方，在哪用餐，白白浪费了宝贵的原本是用来欣赏美景的时间和精力。<br/>
而只花一点钱请一个导游就搞定这这 一切，现在张家界很流行一种叫全包的旅游模式，很适合家庭出游，就是包吃包住包玩包导游的全包法，游客只要来到张家界，其他的就交给导游，剩下的，就只是游玩和放松了，何乐而不为？为了保证旅游质量，你们可以先玩再付款，最大地保证了游客的利益，也是我们对自己的服务有着充分的信心。<br/>
    一般张家界核心景区内是玩2--3天，然后，在天门山，宝峰湖，黄龙洞，大峡谷等景区选择一个，如果还有时间的话，还可以去凤凰游玩一趟。<br/>
全程下来，玩的时间在4--6天左右。<br/>
    玩森林公园的话费用在600元左右。<br/>
人数多的话，有一定的优惠的。<br/>
具体的行程攻略，可以在我的百度空间了解一下的(在流览器输入 http://hi.baidu.com/土家妹3zjj_cn/home)张家界潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界信息港]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[其实我感觉你在哪里玩一天就可以了，从十里画廊爬上山，到贺龙公园乘公交车到天下第一桥游玩袁家界，最后在乘飞龙天梯或者索道下山。<br/>
或者你晚上也可以住在山上，山上有很多家庭旅馆，那里的住宿大概就五十到一百块钱一个晚上，如果事先联系好了旅馆的车会到火车站接你~希望能帮到您~]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游，如何安排游玩？时间大概2天]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[周一下午1点多到张家界，办完入住手续后估计2点。<br/>
下午半天和周二全天如何安排游玩。<br/>
去天门山用周一的半天可以吗？或者周一的半天去宝峰湖，时间来得及吗？周二如何安排合适？想听听大侠们对这一天半景点及车辆来回的安排。<br/>
别从网上复制，去过的人和当地人说最好。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[您住宿如果订在张家界市区了 建议你下午就去看天门山 因为天门山就在火车站附近 通常需要三个半小时左右 所以时间来得及的，周二只有一天时间建议您就不要去张家界森林公园了 景区太大一天根本看不完 建议您看一下张家界大峡谷 09年新开发的景点 我个人认为比森林公园内的金鞭溪大峡谷好看得多 看完后返武陵源区看宝峰湖或黄龙洞都可以 行程安排合理 行程紧凑 一字一句打出来的 给分吧 看我空间了解更详细]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[也好可怜，英爱先查查看其他人怎么做。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[完全可以的安排的下午1点多直接坐车去到张家界核心景区，到了后可以选择直接上山或者去人间仙境宝峰湖（建议上山，来张家界主要是看山的）。<br/>
如果去宝峰湖可以选择晚上住武陵源（晚上可以考虑去看魅力湘西表演或者去溪布街逛逛），第二天早出发上山，上午可以游览天子山+袁家界，下午去金鞭溪后出森林公园回市内；<br/>
如果直接上山的话，第一天下午去金鞭溪，晚上住景区内，第二天早上游袁家界+杨家界，下午游天子山后出标志门坐车回市内。<br/>
如果有兴趣找当地导游，可以电话联系我：一三五七四四六七五六零]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[准备端午节去张家界玩玩]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[准备端午节去张家界玩玩知道的大虾请告诉我，那边现在哪个景点是必须要去的，气候怎么样吃的哪里好吃还便宜特产什么等等越详细越好，]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你好张家界雨水不打袁家界阿凡达，乌龙寨，大关台，天子山，十里画廊，有时间就包车去老屋场看看哪里的风景漂亮。<br/>
核心景内吃比较贵，市区都还可以就葛根，岩儿，张家界天气变化快你可以看看天气预报时就看西北地方是不有雨下就可以了呀，]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[袁家界 天子山 天门山 必须要去 到半山腰的那个感觉很清凉的 空气十分的好 那边生活水平较低 只要不要在景区那里吃 应该就会很便宜的 特产的话 像岩耳 金鞭溪的鱼 猕猴桃     张家界真的很不错 个人建议您跟团去 因为那边酒店自己订的话会很贵的     端午节去？哪一年的端午节吖？]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[在张家界凤凰游玩，若需要帮助，可随时找张家界自助导游陈彬，我会尽地主之谊，诚心的为您解答或解决您在张家界凤凰遇到的难题，更多旅游攻略资料：张家界自助旅游第一门户网]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游问题张家界景区最近天气怎样?]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[张家界旅游问题张家界景区最近天气怎样？还下雨吗？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[武陵源的门票不包括天门山的门票的吧，武陵源的门票245，里面缆车和索道、天梯另外收费。<br/>
环保车不要给钱了。<br/>
优惠是半票。<br/>
当地人不要门票，我玩不要门票，因为我在本地大学读书的。<br/>
天门山那边索道是150凤凰我没买门票去景点，在那古城里就逛了三天。<br/>
武陵源里面够你玩2天的，不要找什么大的宾馆，划不来，去里面找民宿吧，淡季时去的是30，你五月去应该涨了很多。<br/>
你问题也不是很清楚，还想知道什么？ 天门山的门票就是缆车钱啊，坐缆车上去啊]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我想去天门山、黄龙洞、宝峰湖、凤凰古城、我路线该怎么安排？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想去天门山、黄龙洞、宝峰湖、凤凰古城、我路线该怎么安排，门票该怎么卖，食宿该怎么解决，有什么特色的小吃，在哪？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>       
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[小儿科的问题还要问啊，到了张家界直接去啊，就按你写的顺序玩就可以了，门票门票站买啊，呵呵]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[D1 导游在车站接站，游览天门山景区：乘世界上最长的观光索道（门票已含），游李娜别墅、凌霄台、倚虹关、鬼谷栈道、求儿洞、天门山寺、云梦仙顶，爬999级天梯到世界之最——天门洞。<br/>
晚上住张家界市。<br/>
可支吃三下锅或者鱼头，酸菜牛肉等特色小吃。<br/>
   D2 乘车至张家界森林公园。<br/>
游世界上最美丽的大峡谷金鞭溪：母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、劈山救母、长寿泉、文星岩、紫草潭、千里相会。<br/>
然后可从乱窜坡爬山（约需一个多钟）到袁家界，下午游览核心景区袁家界：天下第一桥、五女出征、神龟问天、连心桥、&lt;&lt;阿凡达&gt;&gt;悬浮山、九天弦梯、迷魂台、后花园,入住潘英客栈。<br/>
  D3 行程安排:  吃早餐后，乘车去杨家界：乌龙寨、金鸡报晓、三道关口、土匪窝、天波府、屋情人峰，五指峰返到乌龙寨停车场吃中餐；<br/>
下午乘车到天子山：神堂湾、点将台、贺龙公园、西海石林、画仙陶醉图、天女散花、御笔峰、天子阁，后返回潘英客栈。<br/>
　  D4行程安排:  吃早餐后，步行下山到十里画廊；<br/>
 下山后再游览十里画廊：寿星迎宾、食指峰、向王观书、海螺峰、夫妻抱子、采药老人、黄昏恋、三姐妹峰、游完后乘车出公园，上午参观世界溶洞全能冠军――黄龙洞，洞内岩溶景观规模大、内容全、景色美，洞中有洞，天外有天，楼上有楼，山重水复，峰回路转，更有镇洞之宝―定海神针。<br/>
下午去游玩人间瑶池——宝峰湖，在湖中乘船听阿妹山歌。<br/>
再乘车返回市区，住市区。<br/>
   D5，早上坐去凤凰的大巴车，中午到达。<br/>
入住凤凰。<br/>
游览凤凰古城：脚踏青石路游画廊一条街、过风雨虹桥、观沱江风光、过跳岩、远眺夺翠楼、万名塔等景点.晚上在巷子里吃特色小吃。<br/>
     D6,赶苗集，或者外围景点游玩，下午返回。<br/>
其他详细的攻略信息参考本人的空间（按一下我的百度名）]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[请问张家界游玩，门票是多少？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[请问张家界游玩，门票是多少？我在网上看到说张家界有好多景点，是各个景点分别买票吗？还是买一张票包全部景点？票价分别是多少？谢谢！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>门票</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界森林公园是248，两天有效，包含了黄石寨、袁家界、杨家界、十里画廊、金鞭溪等，（十里画廊观光小火车需要自费，30元，往返40元。<br/>
黄龙洞：80元宝峰湖：74元龙王洞：50元百龙电梯单程：56元，往返：112激流回旋：128元大峡谷：120元市内有：天门山：258元天门狐仙表演：198元土家风情园：98元老院子：80元。<br/>
带表演的话108元可以去易游张家界旅游网看下景点介绍和旅游指南，有专门的客服回答咨询]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[不是一张全景的，进去后还有一些小景点需要买票，当然也可以选择不进去看门票有时候打折。<br/>
不确定。<br/>
180左右]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[两天有效期的门票价格是248，三天以上的好像是五百多吧，具体数字记不清了。<br/>
不用再买票了，除非你看表演需要自行买票，还有缆车和天梯是需要买票的。<br/>
基本是包括全部景点了。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[咨询下张家界旅游的问题, 下星期要去张家界旅游]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[下星期要去张家界旅游，跟团但是中午不含餐，想问一下1、如果中午在景区吃饭贵吗？如果自己带泡面凑合一下有热水吗？2、哪个景点的索道必坐？（听说有个风景很好还刺激的，不坐后悔，是哪个索道？）3、山上其他消费价格大概是多少，像饮用水、水果之类的4、如果下雨怎么办，能打伞吗？自己准备吗？4、还有什么别的注意事项吗？不要整篇粘贴的，自己的实际经验最好，不胜感激！O(∩_∩)O，回答好还有追加哦！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1、跟团的话，必定会推荐你到某几家饭馆的。<br/>
导游要靠这个拿回扣。<br/>
所以跟着吃就好了。<br/>
泡面会不好意思拿出来的。<br/>
2、两个。<br/>
一个是天门山索道，全程42分钟，感受由城市进入奇峰的神奇过程，费用景区门票包含。<br/>
一个是百龙天梯，只需3分钟时间攀上袁家界顶峰，当电梯驰出竖井的那一瞬间，一幅神奇的画卷直入眼帘，费用56元。<br/>
3、饮用水、水果（一小包）、茶叶蛋、香肠、玉米、特色小吃等一般都是五元。<br/>
4、山间防雷，禁止打伞，可穿一次性雨衣，可自备也可当地小店购买，5元。<br/>
森林公园金鞭溪地区可以打伞。<br/>
5、个人觉得张家界不用报旅行社，订个酒店自己去就好了。<br/>
一般住在武陵源镇上，每天到旅游集散中心搭乘免费的景区穿梭巴士去景点游玩即可。<br/>
张家界的旅游开发非常成熟，主要景区一票制、指纹打卡、3天随意进出；<br/>
各景点间旅游巴士全面覆盖；<br/>
所有高山段都有索道、电梯等。<br/>
直接过去就好了。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[你可以找中旅吴贵芳女士13487448889 小儿科的问题还要问啊，到了张家界直接去啊，就按你写的顺序玩就可以了，门票门票站买啊，呵呵 D1 导游在]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1，景区用餐价格比较高，尤其是点菜的话，你想泡面，水哪里找呢？2，建议坐百龙天梯和天子山索道，其他的可以不去3，你最好是参加景区客栈组织的结伴同游，景区的吃住玩导全包，连中餐都含了的，这样费用更低，而且重新设计行程，减少坐索道电梯的额外花费。<br/>
更加省钱。<br/>
4，能打伞，还有雨衣可用5，其他注意事项，可以点一下我的摆渡名的，里面有相关的信息]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[在8月初要去张家界玩（自助游），想了解一下那里都有什么漂流]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[在8月初要去张家界玩（自助游），想了解一下那里都有什么漂流（中等的，不要没意思的和太吓人的） 请熟悉的人介绍一下 详细一点 包括价格呀.学生优惠.多长时间呀什么的  谢谢啦！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我玩过茅岩河和猛洞河漂流，茅岩河是我第一次玩漂流，感觉太爽了，建议坐在第一排，那样才最刺激，竹筏小，动力的，很爽。<br/>
猛洞河号称第一漂，耗时2个半小时，不过是人划的，速度慢，坐时间长挺累的，竹筏大，太稳，不好玩。<br/>
景点主要还是猛洞河多些，主要是瀑布，但是必须买水枪，打水仗，还要租衣服，花销挺贵的。<br/>
所以我觉得茅岩河相对性价比高些。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[猛洞河  一定要买水枪 最好挑大的买 168 私人  2个小时 学生好像没有优惠]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[...]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我6月份准备去张家界和凤凰自助游，现在有点儿小问题想请教下大家]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[1.我是早上07：00的火车到张家界，直接去景区，请问带着行李怎么办，怎样安排最合理，可以先放行李再玩？准备在景区住，应该住哪里？2.从张家界景区到火车站，怎么坐车，如果赶早上0740的火车，能来得及否3.两天时间，能把张家界森林公园游览完不]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[这个没问题。<br/>
1、你需要我可以帮你安排。<br/>
你直接去景区。<br/>
行李在火车站直接托运到景区山顶的你住宿的客栈。<br/>
大概一件行李25元左右。<br/>
这样你可以轻松旅行了。<br/>
2、从火车站坐景区专线车。<br/>
车费10元。<br/>
3、两天可以游完张家界森林公园的。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[能]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[荆州到湖南张家界旅游问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[1。<br/>
荆州现在有直达张家界的汽车吗？没有的话，从荆州转车到常德再到张家界要多久。<br/>
从荆州到荆门转火车要多久。<br/>
2。<br/>
张家界现在的景区是森林公园，票钱是多少，是包括什么景区，是不是有天子山，十里画廊这些。<br/>
3。<br/>
到张家界了，怎么去景区。<br/>
从汽车站说是直接上车，发车才给钱不用买票现在还有吗？有的话，怎么区分是不是野鸡车（去武当山就被坑过次。<br/>
）4。<br/>
张家界的景区入口说是有好几个，哪个较好，要方便的省力的风景能看全的，怎么去那景区入口。<br/>
5。<br/>
我是五一准备去的，请问下在景区住多少钱一晚，哪里比较好，五一人多，是不是得进去就得找住的地方，一般在哪里。<br/>
五一住的地方要去下个风景区有必要换旅馆吗？有点担心退房去下一个找不到房的后果。<br/>
6。<br/>
我想看金鞭溪，天子山，十里画廊，袁家界，杨家界这几个景点，有什么好路线能提供下吗？7。<br/>
张家界说是有老屋场。<br/>
。<br/>
说是没人带就找不到的，，，有必要去吗。<br/>
问题较多，答完了我会另外加分]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1。<br/>
荆州有直达张家界的汽车哦。<br/>
在荆州长途汽车站买票。<br/>
上次有客人从那边过来。<br/>
他们好像是坐的下午1点半的车哦。<br/>
2。<br/>
公园门票是245加上3块钱保险一起是248.门票是2天有效、包括了金鞭溪。<br/>
黄石寨。<br/>
袁家界。<br/>
杨家界。<br/>
天子山。<br/>
十里画廊。<br/>
3。<br/>
到张家界你可以在汽车站坐车去森林公园或者是武陵源。<br/>
票价分别是10元和11元。<br/>
你如果是坐汽车来张家界的。<br/>
下了车后也就在那里坐车去景区哦，4。<br/>
住房貌似现在比较紧张。<br/>
要提前预定哦。<br/>
5。<br/>
森林公园入口和武陵源入口都是最好的入口。<br/>
看你们住哪里。<br/>
比较方便。<br/>
6。<br/>
金鞭溪。<br/>
袁家界。<br/>
杨家界。<br/>
天子山。<br/>
十里画廊。<br/>
这是最好的路线。<br/>
7。<br/>
你们如果是自己玩。<br/>
按照6条这个方案走。<br/>
一路上可以问的。<br/>
也可以在当地找个导游或者是向导。<br/>
｛也就是张家界景区的带路人｝给你们带路讲解。<br/>
我是张家界导游。<br/>
希望这些能够帮助到你~ 同时祝你们张家界之旅玩的开心。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[常德到张家界高速2-3个小时就到了门票248(学生证168)   有黄石寨,金鞭溪,天子山,十里画廊,百龙电梯等等(门票2天有效)去汽车站里面坐车  不会被坑勒   打的去也不要多少钱的.直接从张家界国家森林公园门入 游玩黄石寨,金鞭溪  住武陵源   五一酒店价钱不定 看住几星的  看你怎么消费老屋场我就不清楚了.回答完毕,详细了解可信息给我.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[K507/K510 荆门 - 张家界 15:18 - 20:18 5小时0分 硬座 52 硬卧下 106票价248（优惠168）购票起48小时随意进出各处大门景区有：黄石寨  金鞭溪大峡谷  袁家界  天子山到张家界直接到汽车站乘车 市内至国家森林公园10元一人入口从公园大门进就好景区住大概100左右]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游住宿问题,哪一家的旅店好而且也方便去景点游玩？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[想知道进入张家界景区后再找住宿点，定的到房吗？哪一家的旅店好而且也方便去景点游玩？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[楼主，您好！   在张家界景区内只有农家旅馆。<br/>
而且农家旅馆都是在山上。<br/>
景区内的农家旅馆的条件都是差不多的。<br/>
很普通的那种··因为景区内是不允许修建大型高档酒店的。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[房现在不是节假日肯定有，但景区的住宿点都比较贵，没有必要住在景区里面。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[为什么要住景区里面呢。<br/>
搞不懂。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
住房贵，条件差，开餐贵、]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于张家界旅游的一些问题,不知道这个季节要穿什么样的衣服?]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[最近想去张家界玩玩，不知道这个季节要穿什么样的衣服。<br/>
想去黄龙洞转转，听说温差很大，需不需要自备棉衣？？？是住市区好还是住景区划算？张家界森林公园都包括什么？哪些景点又是在森林公园区域外的？求去过的大侠或当地乡民帮助，木有财富值了。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[楼主，您好！    这个季节到张家界旅游穿短袖就可以了。<br/>
但是早晚温差有点大，请您带一件薄外套。<br/>
    住宿的地点请根据您游玩的景区景点的位置进行安排。<br/>
因为从市区到景区需要40分钟左右的车程。<br/>
住宿的费用根据您入住不一样的标准的酒店而不一样。<br/>
    张家界国家森林公园包含的主要精华景区景点有：黄石寨景区、金鞭溪景区、袁家界景区、天子山景区、十里画廊景区。<br/>
一般是游玩2天时间。<br/>
    在张家界国家森林公园外还有：黄龙洞景区、宝峰湖景区、天门山国家森林公园、土家风情园等主要的景区。<br/>
     您还可以从张家界前往凤凰古城游玩。<br/>
从张家界到凤凰古城大概是4个小时的车程。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[几个张家界旅游问题，请了解的朋友帮忙解答一下]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[，我给你解答，一般11月份天气是11℃ / 22℃左右，可以游玩。<br/>
2是一般都是从森林公园入口进，从武陵源口出，  3是门票不包括索道钱，森林公园索道有2个，一个是百龙天梯56元（上山用的），另一个是天子山（下山用的），4如果是能在大观台住（5分钟左右），要不在天子山附近住也可以，10分钟到达大观台。<br/>
看日出有雾的情况下就看不到了，5武陵源是在张家界森林公园内，袁家界，天子山和著名的杨家界，去森林公园一定要到杨家界（乌龙寨，土匪窝。<br/>
3个都是一个地方，叫法不同而已）。<br/>
希望可以帮到你。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[2.此行程可以说是最精华的线路了，都是含在248元的门票里面了，几个大的张家界的天子山很值得去一下，很经典呀。<br/>
去袁家界是要再交门票的，景区内]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1  ：十一月的天气偏冷，建议多穿衣服；<br/>
2：我个人觉得武陵源入口好，没有理由；<br/>
3：森林公园里的索道是包含在门票内的：4：要想看日出就的住那；<br/>
5：是森林公园在武陵源内，而不是......]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[乘火车到达张家界，到达那时应该是下午，我不想让费半天.]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[乘火车到达张家界，到达那时应该是下午，我不想让费半天，这半天有什么地方可以欣赏一下吗？2.7日下午可到张家界，2.10晚到火车站动身回家，我觉得时间比较赶，有什么好路线推荐吗？我是学生，如果按票价免掉的话，帮我估算一下花费多少？谢谢了！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你好，因为是学生所以不考虑你在森林公园内的电梯和索道了，（有一些路线你自己再选择一下）。<br/>
有2天半到三天时间，游主要景区景点，其实一点也不赶了。<br/>
简单建议如下：由于具体时间不知道，方案一：7号：由于下午了，如果2点以前，可以参观市内的土家风情园或老院子或大庸府城，这三个地方都是以少数民族风情为主的参观景点，参观好之后到市内找家二星左右的酒店入住（40-80），8号早上汽车站坐车去森林公园（10）。<br/>
当天看完市内景点之后也可直接汽车站坐线路车到森林公园，在森林公园，住森林公园门口住同级酒店。<br/>
8号：到张家界国家森林公园入口，买环保车票进入，早上游览黄石寨，大氧吧广场步行上黄石寨（1到1.5小时），登顶之后路线选择大环寨游，游完了在黄石寨的天子快餐吃中饭，步行原路下山（1小时以内）。<br/>
下午漫步金鞭溪，可于千里相会景点处爬山上袁家界，赏落日，宿袁家界上面的农家客栈（条件一般)。<br/>
 也可以走完金鞭溪，到水饶四门，坐百龙电梯上袁家界（如果预算可以，并且对世界第一梯——百龙电梯感兴趣的话，可以去坐坐），宿袁家界；<br/>
或坐环保车出景区，宿武陵源区（索溪峪）。<br/>
9号：1）前夜宿袁家界的话，游袁家界，观迷魂台、天下第一桥等，天桥快餐吃中餐，之后再去杨家界乌龙寨逛逛，天波府等景点不错，游得慢的话，晚上可以继续住袁家界的农家小院。<br/>
如果时间还很早可以环保车去天子山景区，游天子山，赏完之后步行下天子山（1.5小时左右），看十里画廊，出景区，宿武陵源区（索溪峪）。<br/>
2）前夜宿索溪峪的话，再进景区环保车到百龙电梯上袁家界，游览袁家界景区，有时间推荐去杨家界，去乌龙寨。<br/>
看完袁家界，环保车去天子山景区，之后步行或索道下天子山，看十里画廊。<br/>
宿武陵源区（索溪峪）。<br/>
10号：可选择再观看黄龙洞（壮观的溶洞）或宝峰湖景区（高峡平湖）。<br/>
中餐之后武陵源汽车站返回市内，下午逛逛街，等着上火车。<br/>
方案二：7号当天到的早的话，直接到武陵源，先参观黄龙洞或宝峰湖景区。<br/>
接下去的游程就是把上面的倒着走，不详述。<br/>
费用省点的话三天在500以内，出门多带点，哈哈，多讲价，老实安分点。<br/>
希望对你有帮助。<br/>
祝你在张家界玩得开心。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我是张家界的，那半天时间你可以去老院子或是市里的大庸府城看看，很有特色的。<br/>
你也只有2天时间，所以我建议你张家界森林公园，在市内汽车站做直达车，在森林公园要一天的时间才能看完，当然别忘了带相机，水，第二天你可以去黄龙洞和天子山。<br/>
如果你想看完张家界最少要7天时间。<br/>
到森林公园了你买一张地图，一看就知道了。<br/>
估计500快就好了。<br/>
玩的开心]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你好  2月7日下午到张家界，你就坐车到张家界国家森林公园，可以看完金鞭溪。<br/>
再晚上住在袁家界。<br/>
 2月8日：早上观四大奇观之一——日出(需天气好)，游览大观台，神鸡啄食，一步难行，仙人桥，天子座。<br/>
下午游览杨家界的一步登天、空中走廊、乌龙寨、三道关、天波府、金鸡报晓，这是团队不去的地方。<br/>
游览袁家界的后花园、迷魂台、天下第一桥。<br/>
住在袁家界.2月9日：早上游览峰林之王---天子山：神堂湾、贺龙公园、云青岩、画中游、御笔峰、仙女献花。<br/>
徒步（或索道）下山，下山后游览——十里画廊：采药老人、夫妻抱子、向王观书、三姐妹峰等景点。<br/>
晚住武陵源。<br/>
2月10日：游览黄龙洞，或者大峡谷。<br/>
晚上坐火车回。<br/>
张家界3天2晚自助游学生225元一人再加环保车费68元。<br/>
黄龙洞是42元，大峡谷是75元一人。<br/>
武陵源的住宿是80元一人。<br/>
车费是10+15元。<br/>
总的费用是450元 左右一人。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[咨询张家界旅游行程安排问题？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[百龙电梯、哈利路亚山、天子山、袁家寨子这些一上午能看完了吗？是不是很紧张？不能好好欣赏？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[看样子你是参了旅行团的,百龙电梯是上袁家界的一个交通工具,袁家寨子也是在袁家界景区,哈利路亚山同样,这个景区玩下来,2个半小时即可.旅行团玩天子山的话,只是看贺龙公园,那只要1小时即可.现在旺季,排队坐电梯和坐景区巴士的时间还长于游玩的时间.按常理来说,一上午是可以看完的,不过,加上排队的时间,那是做不到的,旅行团的导游为了节省时间,只能减少看景的时间,尽早去排队了,所以很难好好欣赏了.  如果想轻松自在的游玩,建议住在景区山顶,线路与旅行团的全部反向,避开人流高峰,这样才能做到.    张家界潘英]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界自助游森林公园三日游520全包含门票、吃；<br/>
住、行、导游、                 第一天:接站上午；<br/>
森林公园天然氧吧、金鞭溪、观音送子、金鞭岩、师徒取经、劈山救母、长寿泉、双龟探溪、紫草潭、千里相会、从千里相会的乱窜坡爬山到袁家界，也可从水绕四门（乘天梯上行袁家界）乘车去客栈休息。<br/>
下午游览袁家界后花园、迷魂台、拜仙台、连仙桥、乾坤柱（阿凡达）天下第一桥、住；<br/>
黎家父子驴友客栈 第二天上午；<br/>
游览天子山的大观台、天子峰（海拨1263米）一步难行、神鸡啄食仙人桥、天子座返回客栈休息下午游杨家界、金鸡报晓、乌龙寨、三道鬼门关、天波府、杨六郎拜佛、一步登天、空中走廊、晚住:黎家父子驴友客栈 第三天游天子山神堂湾、点将台、贺龙公园、云青岩、西海大峰林、天子观景台、御笔峰、仙女散花、五狮训马，可乘天子山索道下，也可以从天子阁走卧龙岭下山到十里画廊，游览十里画廊--猛虎啸天、寿星迎宾、锦鼠观天、向王观书、采药老人、三姐妹。<br/>
结束愉快的张家界之行]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你所说的景点需要一天时间来游玩，时间那么紧张呀。<br/>
既来之则安之。<br/>
来了就好好玩一回把吧]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[咨询下关于张家界旅游的问题，请问那里住宿条件怎样？包餐不？离森林公园有多远]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[您好！近期想到张家界国家森林公园游玩。<br/>
请问那里住宿条件怎样？包餐不？离森林公园有多远？我们是坐汽车到张家界，到车站后有直达车到你们那里吗？谢谢！]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[住宿条件，有好的也有差的，市内的可以，公园的也有好的，价位不一样，汽车到达中心车站，去景区的车很多，你可以先去武陵源，十一块半小时路程，反正你不用急，不管走那条线都很近很近，完全不需要导游，很简单，到处都有路线图。<br/>
如果可以尽量选在市内住宿，便宜，当然景区下面也不错，过年是淡季，应该也不贵。<br/>
市内好的有华天，鸽子花，阳光，等等，反正酒店你就不要愁了多的是。<br/>
。<br/>
吃嘛，张家界三下锅咯，胡师傅在三角坪，其实你随便进一家有特色的店，都能吃到土家菜，飞机场那条线，很多。<br/>
的士起价5块，又不贵，景区吗：森林公园两天，248门票，从武陵源标志门上，有去那你的车，下车打车走，很近，很远就可以看见标志门，索道上，白龙电梯下，逛逛十里画廊，可以回去休息了，第二天去森林公园黄石寨最好爬上去，这样才有乐趣，不愿意也可以索道。<br/>
看完这里，可以去黄龙洞，门票80,很大的溶洞，就不细说了可以查百度。<br/>
半天看完，可以去宝峰湖，百度查，回市内休息，第四天可以去天门山，门票248，希望你运气可以看到雪景，天门从鬼古栈道走，这边我觉得好看。<br/>
嘿嘿，祝你旅途愉快。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我国庆去过，那时是高峰期，住宿比较贵，现在去的话比较便宜一般的旅店都是100-200，直接在汽车站坐车就可以，车费十几块就可以了，还有不包餐啊。<br/>
下面是复制粘贴。<br/>
。<br/>
。<br/>
 貌似学生证可以减免80块张家界景区门票价格大全张家界国家森林公园、天子山 景点等级 AAAAA门票价格 248元/人 学生优惠门票 168元/人 门票类型 2天通票优惠门票政策：1、幼儿：不足1.2米的幼儿免费；<br/>
2、未成年儿童：1.2-1.5米以上的未成年人享受168元优惠票；<br/>
3、学生：年龄在24周岁以下的全日制在校学生凭学生证可享受168元优惠票；<br/>
4、军人：现役军人凭《士兵证》或《军官证》可享受门票免票，但仍需购买景区内68元的环保车票；<br/>
5、老年人：70岁以上老年人凭老年机构颁发的《老年人优待证》、身份证可享受门票免票，但仍需购买景区内68元的环保车票；<br/>
6、记者：凭省级以上出版部门颁发的记者证，可享受门票免票，但仍需购买景区内68元的环保车票；<br/>
7、本地户籍：拥有本地户口（身份证）可享受免费通行；<br/>
8、门票已含景区环保车费用；<br/>
不含十里画廊小火车单程23元、往返33元，天子山缆车单程52元、往返104元，黄石寨缆车单程48元、往返92元，百龙天梯单程56元、往返112元。<br/>
  天门山 天门洞 景点等级 AAAA门票价格 258元/人 学生优惠门票 188元/人 门票类型 景区通票优惠门票政策：1、幼儿：不足1.2米的幼儿免费；<br/>
2、未成年儿童：无优惠政策；<br/>
3、学生：24周岁以下全日制学生凭学生证享受188元优惠票；<br/>
4、军人：现役军人凭《士兵证》或《军官证》可享受188元优惠票；<br/>
5、老年人：70岁以上老年人凭《老年人优待证》和身份证可享受188元优惠票；<br/>
6、记者：凭省级以上出版部门颁发的记者证，经过天门山景区行政部门核实，可以享受免票；<br/>
7、本地户籍：凭本地身份证进园可购买优惠票100元/张；<br/>
8、门票已含环保车、天门山观光索道费用；<br/>
不含山顶森林观光索单单程22元/人，往返38元/人]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你可以到张家界后找当地的旅行社，这样省事又省钱，还方便你玩，张家界太大了，没去过的人没有导游是好多地方都玩不到的。<br/>
住宿可住天子大酒店。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游路线问题,计划游览时间为三天.]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我是一个穷游的背包客，近期打算去张家界。<br/>
我从长沙到张家界，到达市区时间约下午两点，计划游览时间为三天。<br/>
这是基本情况，以下三个问题，知道的请回答，谢谢。<br/>
1、攻略上说从天子山进入景区是最省钱省力的路线，是否正确？<br/>
2、如果从天子山进，下午到达张家界市区，我该在市区内入住还是坐车到达天子山后再入住？ 天子山景区大门外有没有便宜的青年旅社？<br/>
3、如果当日在市区入住，翌日该如何乘车到达天子山景区的山顶？]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[呵呵，我最近才接待过几位背包客，有一位老大还在我的客栈门口搭帐篷呢，他并不是没有钱，只是想体验生活，主动付的费用比住我客栈的朋友还多。<br/>
  题外话不多说，  你从长沙来张家界，最好是坐T8309次城际特快，早上8点半开，中午1点到，比你要坐的K1373次人要少一些，舒服些，并且票价是一样的，55元，时间要短一个小时。<br/>
K1373次早改为空调车，票价也涨上来了，不要被过期的攻略误导了。<br/>
   1，从天子山门票站进山当然是最省钱省力的了，因为有免费的环保车坐到山顶，又不要你爬上来，不用花钱坐索道和电梯，当然省钱啦。<br/>
   2，你只要是在下午4点之前到达张家界，都有车去天子山，不用再花钱在市区住一晚。<br/>
天子山大门的客栈同山上的客栈价格一样，如果你赶上了最后一趟上山的车，那你住在山上更好些，这样方便第二天的旅行，可以将行李放下，第二天空手出去玩呀。<br/>
难道你还想背着沉重的行李去游玩?    3,在火车站边上的中心汽车站每天第半小时有中巴车直达天子山景区13元的票价。<br/>
其他详细的攻略信息可以看一下我的百度空间http://hi.baidu.com/土家妹3zjj_cn/home张家界潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[第1天行程上午游览景点：早上7点半长沙指定地点集合，乘空调旅游大巴车至人间仙境张家界（全程高速，400公里，约4小时抵达）。<br/>
一路游览洞庭湖平原，自然田园风光及武陵山脉自然风光。<br/>
下午游览景点：中餐后观：有地下龙宫之称的，世界溶洞奇观：黄龙洞，洞内有无以数计的石笋、石柱钟乳石，以定海神针、龙王宝座最为称奇（游览时间约2小时），或游览有人间瑶池美誉的宝峰湖乘游览船欣赏湖水幽深碧翠、山水相映，湖中还有山石，酷似老龟浮水，荡舟于高山峡谷湖中，别有一番情趣，我们将前往游览奇峰飞瀑，一泓碧水，鹰窝古寨，鸳鸯戏水，宝峰歌舞，仙女照镜等著名景点。<br/>
结束后乘车至酒店，导游安排入住。<br/>
晚上可自费168元/人观看晚会（2小时左右） 第2天行程 上午游览景点：早餐后游览紫霞山，可自费168元/人(含百龙上行及袁家寨子或土家风情园门票)乘百龙天梯游览游武陵源的核心景区——袁家界：天下第一桥、中韩友谊亭、五女出征、连心桥、乾坤柱（哈利路亚山“悬浮山”的原型）、九天玄梯、拜仙台、迷魂台、后花园等景点。<br/>
下午游览景点：中餐后从袁家界乘环保车至天子山，观天子山、贺龙公园（中国最大的铜像）、仙女散花、玉笔峰、云青岩、石船出海、画仙陶醉图、天子观景台、天台，（可步行至十里画廊或选择乘索道下行至十里画廊（费用自理52元/人）。<br/>
观：十里画廊、采药老人 、三姐妹峰、全家福、寿星迎宾等景点 第3天行程                                                                     上午游览景点：早餐后观：有“大氧吧”之称的金鞭溪大峡谷精品游览线（《西游记》的外景拍摄地）：沿途有母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、神鹰护鞭、师徒取经、劈山救母、蜡烛峰、长寿泉、文星岩、双龟探溪、紫草潭、千里相会、水绕四门、张良墓、下午游览景点：中餐后观黄石寨，天书宝匣、南天门、六奇阁、铜墙铁壁、南天柱、双门迎宾、雾海金龟等景点。<br/>
约下午三点从张家界返长沙结束愉快行程。<br/>
长沙火车站散团。<br/>
 如有需要，可联系我]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[1,你的第一点回答,从天子山进山是最省力的一种,但是你就只有少看一个张家界的精华景点金鞭溪,否则消耗体力问题一样.2,从天子山进山,下午到达市区,可以住在山上,山里面的客栈也不贵.3,当日在市区入住,第二天从汽车站有到景区的旅游线路车.张家界的景点很多,有张家界国家森林公园,天门山国家森林公园.张家界大峡谷,黄龙洞和宝峰湖等等,都是国家级旅游景点,自然风景,张家界的精华.有山有水,有洞有湖.相信都能让你的张家界之行更加精彩.张家界海外国旅任你行旅游欢迎你们来美丽的张家界观光旅行!如果选择线路可登陆我司网站(搜索张家界任你行)查询详情.里面线路很多,费用也很清楚,绝对有一条你满意的线路.任你行旅游给你自由,给你经济实惠,开心满意的旅程!!  也可直接加我咨询详情.谢谢!]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[发现天门山景区和武陵源景区夹着张家界在两头嘛 ~~~怎么玩啊？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[发现天门山景区和武陵源景区夹着张家界，在两头嘛 ~~~怎么玩啊 是不是去了天门山还得返回城里？？麻烦啊~~  天门山景区玩多久？武陵源又玩多久呢？？？网上那些直接上武陵源玩三天两夜的线路莫非没包含天门山？》？》]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天门山与天子山是2个不同的景区天门山在张家界市区火车站傍边天子山景区在武陵源，距离市区乘车约40分钟车程游玩顺序：D1：天门山国家森林公园D2：张家界国家森林公园，黄石寨，金鞭溪，水绕四门D3：天子山景区，袁家界，十里画廊可以参考张家界旅游信息港，cn-zjj里面的线路，该网站C3就是这条线路]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[第一：天门山和武陵源是两个不同的的景区，天门山在张家界市区，离火车站走路就5分钟不到，武陵源离张家界市区有32公里，坐车在40分钟左右，大巴车很多，车费10元，几分钟一班第二：天门山门票258，乘索道上山，估计在30几分钟，索道费用已经在258里面，如果整个看完的话大概在5个小时左右第三:武陵源景区有张家界国家森林公园、黄龙洞，宝峰湖等景区张家界国家森林公园248的门票（含黄石寨，金鞭溪，袁家界，杨家界，天子山，十里画廊景区），整个看完的话要三天时间，宝峰湖（门票76），要半天时间，黄龙洞（门票80），要半天时间第四：一般早上到张家界的游客都是先玩武陵源，在玩天门山，最后乘车回家      若是中午到张家界呢，时间够多的话，可以先玩天门山，在到武陵源。<br/>
然后回市区乘车回家第五：三天两夜的路线一般是森林公园2天，黄龙洞或者宝峰湖一天      或者森林公园2天，天门山一天      或者森林公园3天      或者森林公园加凤凰的3天2夜，就看客人主要看什么景点了如果到张家界旅游有什么需要，尽管找我，我空间有联系方式，我们可以给您详细的路线及报价，安排住宿，导游等等]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[您好，欢迎您来张家界旅游，天门山（门票258元）在张家界市区，可以乘坐10路公交车到达索道下站，张家界公交有人售票。<br/>
天门山景区大概玩半天的时间就可以了。<br/>
   张家界国家森林公园【门票248（两天有效），298（七天有效）】在武陵源区，可以在汽车站（乘坐6路或者7路到达汽车站）乘坐大巴去，车费10元，大概需要45分钟达到景区。<br/>
至于玩几天的话就看你的时间了。<br/>
   晚上说的那个三天两夜的线路是不包含天门山的。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游景点选择问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[天门山必去，但是只有停一天，还能多玩一到2个景点，发现张家界景点很多，只能优中选优了。<br/>
请驴友再推荐一到2个景点，谢谢。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[天门山的自然景观是比不上张家界森林公园的，要知道第一个森林公园就是张家界1982年。<br/>
天门山是1992年评的，张家界市第二个。<br/>
   天门山主要是比较险，另外加上最长的索道和最陡的公路，一个穿山溶洞。<br/>
玩下来，需要4个小时的时间。<br/>
你还有半天，可以看一下附近的土家风情园，需要2个小时的时间。<br/>
再去武陵源的话，就没有时间了。<br/>
张家界潘英客栈]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[我觉得张家界森林公园好玩，但是你只有一天的话就去天门山咯，那里大概需要4-5个小时吧，上午可以去一下宝峰湖或者黄龙洞，也比较有特色，2个小时左右的游览时间]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界国家森林公园是经典线路，一定要去的。<br/>
成人票248元/人，可以玩3天。<br/>
包含黄石寨，金鞭溪，袁家界，天子山的景点，可以坐索道，也可以步行，林间小径悠闲，山峰提拔秀美。<br/>
一定要去看看！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[株洲到张家界旅游 旅行社问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[无购物 不强制消费自费项目 能玩爽张家界的经典景区 能玩到黄龙洞和凤凰的奇梁洞 几天都行 急求这么一家旅行社 谢谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[株洲的组团社的线路都是张家界地接社发过去的,也就是说,你在株洲看到的旅行社线路是由张家界这边的旅行社设计的,不可能随便变化的,而且不会为你几个人另安排线路的.    "无购物 不强制消费自费项目" 这个只在我们自助游项目里面才会真实体现,因为旅行社的导游都是买团做,不做上面的项目,导游那不亏死啦.     旅行社不会去,神堂湾,点将台. 不会去杨家界,更不会去老屋场游览线这些正是人少又漂亮的景点.　黄龙洞,奇梁洞对于我们来说,很容易安排的,不过我有一个小问题,这两个洞同张家界的龙王洞,九天洞都比较接近,你一下子去两个洞,似乎有点多了哦.其他详细的攻略信息可以看一下我的百度空间http://hi.baidu.com/土家妹3zjj_cn/home张家界 潘英]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[自己找当地旅行社，可以给你们几位单独安排1个小团队，只要您愿意花钱，几个人想去哪里玩都可以的。<br/>
不用跟团那么累，那么赶。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[楼主您好：     欢迎来凤凰古城旅游，在这里推荐您到凤凰古城旅游商务网]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游问题，时间安排。]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[1.游天子山，十里画廊，武陵源。<br/>
一个上午够吗？基本有交通工具的都会坐~（前天已在景区内，可以从大观台那里直接游的）
2.下午准备游，黄石洞，宝峰湖，这两个先去哪个比较方便。<br/>
3.游玩这两个之后，想回到张家界市区。<br/>
坐什么车，最晚几点。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>交通</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1:游玩的快点的话，基本上够，如果是流连忘返类型的，建议花一整天时间。<br/>
2：都差不多方便，看你自己的位置。<br/>
3：游玩之后坐车站的中巴回到市区，价格10元，时间大概是下午六点下班。<br/>
我是中国旅行社的，您可以加我详细了解。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界玩两天，刚毕业可以拿学生证，买学生票，两天的时间，想看的多，玩个楼主您好： 欢迎来凤凰古城旅游，国庆是旅游旺季，住宿都比较紧张的，]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[注意景点里的骗人的，尤其是那些打着所谓散客拼团的，都是骗人的，还有一些景点说不要钱的，进去之后就由不得你了，不掏钱也得掏，所以不要贪小便宜]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游问题，线路和门票问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[5.8号想去张家界旅游，在网上看了很多资料，有点晕，想着先去凤凰，然后去天门山，天门山的门票是258，但是网上又有的说武陵源核心景区的门票是245，包括很多景点，也有天门山的门票。<br/>
晕了，晕了，哪个大侠指点下迷津。<br/>
简单易懂就好，谢谢！]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[武陵源的门票不包括天门山的门票的吧，武陵源的门票245，里面缆车和索道、天梯另外收费。<br/>
环保车不要给钱了。<br/>
优惠是半票。<br/>
当地人不要门票，我玩不要门票，因为我在本地大学读书的。<br/>
天门山那边索道是150凤凰我没买门票去景点，在那古城里就逛了三天。<br/>
武陵源里面够你玩2天的，不要找什么大的宾馆，划不来，去里面找民宿吧，淡季时去的是30，你五月去应该涨了很多。<br/>
你问题也不是很清楚，还想知道什么？ 天门山的门票就是缆车钱啊，坐缆车上去啊]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1，天门山在市区。<br/>
2，武陵源核心景区在武陵源，包括：天子山，袁家界，杨家界，金鞭溪，黄石寨。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[首先，你是受了太多的旧的攻略的影响，越看越晕。<br/>
  武陵源核心景区包括的是天子山，不是天门山！还有森林公园，杨家界，袁家界等景区。<br/>
  天门山在张家界市区，你们下火车向左看就能看到天门山了，而去武陵源核心景区还要坐车40分钟才能到达。<br/>
这样说，明白了吗？  另外 天门山门票是258元，还要加2元保险，并且是强制的。<br/>
此价格包括了上下索道的费用。<br/>
 武陵源核心景区门票是245元，另加3元非强制保险。<br/>
两天有效，张家界 潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[在张家界住宿大概要多少开销？]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我想请问大家，在张家界住宿大概要多少开销？单人房是多少，双人房是多少？在张家界玩漂游有拿些地方？距离张家界市区有多远？听说黄龙洞和猛河洞可以漂游不知道哪种好玩点。<br/>
谢谢]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界住宿要分地方来谈.  <br/>
        市区和景区的森林公园门口和武陵源门口这三处是星级酒店最为集中的地方.二星在100元左右/标准间.三星在180--260,四星在280--360.三星以上酒店一般都提供宽带上网服务.酒店还要看新旧程度,打个比方,祥龙是四星,但我看却比不上新装修的三星酒店晶悦.    景区内是袁家界,乌龙寨和天子山三处最为集中.山上的住房很少有单人间的,有的也是收双人间价格的所谓夫妻大床的房子.按人头算的话,价格是25-50元/人.这要看地理位置和新旧程度了.    在武陵源大门口有激流回旋.是2008年奥运会练习场地.0公里.在张家界大峡谷处有娄江漂流.100公里,在西线有芧岩河漂流,50公里.吉首猛洞河漂流.80公里.黄龙洞没有漂流,只不过进去时要坐8分钟的船.娄江漂流也就有它的延长线上.你指的是不是娄江漂流呢?    欢迎来询.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界住宿还是比较便宜的，一般双人间40-80，玩漂游还是猛洞河比较好玩！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[三星级宾馆一个标间150-200元，四星级宾馆250-300元。<br/>
张家界玩漂游有茅岩河、距市区50公里，您说的猛洞河在湘西永顺境内，距离张家界市城区约80公里。<br/>
要是漂流刺激一点是茅岩河。<br/>
黄龙洞是溶洞景观，不是漂流。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游线图相关问题（全部景点，路线，周边旅游点）]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想9月份去张家界旅游，有谁介绍下张家界的旅游景点，最好全一点，包括凤凰等周边小镇，最好把旅游路线也介绍下！越详细越好！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界森林公园自助游三天两晚全包550元一人含门票、保险、吃、行、住、导游、接送站第一天:接站上午游览森林公园（248元/人已含）天然氧吧、金鞭溪、观音送子、金鞭岩、师徒取经、劈山救母、长寿泉、双龟探溪、紫草潭、千里相会、从千里相会的乱窜坡爬山到袁家界，（约1小时）也可从水绕四门（乘天梯上行袁家界56元/人自理）。<br/>
下午游览袁家界景区后花园、迷魂台、拜仙台、连心桥、阿凡达悬浮山,天下第一桥住；<br/>
黎家父子驴友客栈 第二天上午；<br/>
游览天子山的大观台、天子峰（海拨1263米）一步难行、神鸡啄食仙人桥、天子座返回客栈休息下午游杨家界、金鸡报晓、乌龙寨、三道鬼门关、天波府、杨六郎拜佛、一步登天、空中走廊、晚住:黎家父子驴友客栈 第三天游天子山神堂湾、点将台、贺龙公园、云青岩、西海大峰林、天子观景台、御笔峰、仙女散花、五狮训马，可乘天子山索道下（天子山索道52元/人自理），也可以从天子阁走卧龙岭下山到十里画廊（约2小时）。<br/>
游览十里画廊--猛虎啸天、寿星迎宾、锦鼠观天、向王观书、采药老人、三姐妹。<br/>
结束愉快的张家界之行]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[行程: 【长沙往返/早发纯玩】张家界、袁家界、天子山、黄龙洞、凤凰古城、韶山五日游第一天:上午 8:00时长沙火车站集合、33—37座金龙旅游车经长/张高速踏上令人神往的阿凡达—哈利路亚山揭秘之旅（全程320公里、约4小时车程）抵达武陵源景区、沿途欣赏三湘四水风光；<br/>
　　下午 游览享有“世界溶洞全能冠军”之称的黄龙洞景区（含门票80元）：黄龙洞2005年被评选为“中国最美的旅游溶洞”，洞中灯火阑珊、石笋林立，犹如一株株古木错节盘根、洞中有洞、洞中有河、无奇不有，真乃名副其实的“地下魔宫”，洞中还有投保一亿元的石笋定海神针、响水河、龙王聚会厅、天仙水、天柱街等著名景点。<br/>
　　【或选择荡舟“人间瑶池”—宝峰湖景区（门票76元）以上黄龙洞及宝峰湖景区可根据客人兴趣任选其一）：宝峰湖集山水于一体，融民俗风情于一身，尤以奇秀的高峡平湖绝景、“飞流直下三千尺”的宝峰飞瀑、神秘的深山古寺闻名，观赏宝峰飞瀑、仙女照镜、石门迎宾、孔雀开屏、金蟾含月、神龟出水等栩栩如生的景点，泛舟湖上，听水上阿哥阿妹山歌传情、两岸碧水悠悠、鹭鸶捕鱼……】　　住宿：武陵源第二天: 上午 远观雾色百丈峡、踏入神秘的潘多拉世界，经门票站进入张家界核心景区(含景区通票248元/人)，游览峰林奇观——天子山【可选择索道单程52、往返104元/人或徒步】：天子山被誉为峰林之王，千座山峰兀立云雾中、风光旖旎、景色秀美，游览天子阁、西海石林、御笔峰、仙女献花、贺龙公园、石船出海、采药老人、贺龙铜像等景点。<br/>
后乘坐环保车至袁家界自然风景区（约35分钟车程），游览好莱坞科幻大片《阿凡达》中“哈利路亚山”的原型“乾坤柱”、世界上落差最大的天然石桥——天下第一桥、九天玄梯、八卦图、猿人望月、拜仙台等景点。<br/>
游览结束后可步行经乱窜坡或自费乘坐百龙电梯下袁家界【可自费乘坐百龙电梯单程56元/人或徒步下山】。<br/>
　　下午 游览巧夺天工的十里画廊【可选择乘坐观光小火车，单程30,往返40元/人或徒步】，沿途欣赏天台三姐妹峰、向王观书、黄昏恋、寿星迎宾、采药老人、锦鼠观天、猛虎啸天等景点；<br/>
然后乘环保车到门票站　　住宿：武陵源第三天: 张家界国家森林公园金鞭溪、黄石寨，下午 赴凤凰.上午 旅游车前往景区门票站，换乘景区环保车前往水绕四门， 漫步游览“世界最美丽的大峡谷”金鞭溪，金鞭溪是天然形成的美丽溪流，因金鞭岩而得名，溪谷植被繁 茂，溪水四季清澈，被称为“山水画廊”、“人间仙境”。<br/>
全长7.5公里，步行约2.5小时。<br/>
沿途游览金鞭 岩、神鹰护鞭、劈山救母、醉罗汉、文星岩、紫草潭、千里相会、水绕四门、观音送子、师徒取经、长寿 泉、蜡烛峰、双龟探溪、秀才藏书等著名景点；<br/>
　 下午 游览大氧吧广场（每立方厘米空气中含8-10万个负氧离子），登海拔1200 米、张家界最大的凌空观景台——黄石寨景区【可选择乘索道单程50元、双程96元/人或徒步】，千山万 壑尽收眼底，沿着山顶环寨游道行走，可欣赏到许多绝美的自然风光，沿途有六奇阁、摘星台、双门迎宾 、五指峰、雾海金龟、天然壁画、黄石松、回音壁、九重壁等景点；<br/>
　　17:00张家界市内出发、旅游车经吉 首赴凤凰古城（约4小时左右车程）：凤凰古城，国家历史文化名城，曾被新西兰著名作家路易艾黎称赞 为中国最美丽的小城。<br/>
沿途观赏湘西风光，感受少数民族风情；<br/>
 晚漫步沱江体验江边酒吧迷幻浪漫与迷醉偶遇、沱江河灯许愿成真.第4天 凤凰古城九景、下午赴长沙上午 游览凤凰古城九景(含门票148元/人)：【沈从文故居】、【熊希龄故居】、【杨家祠堂】、【东门城楼】、【沱江泛舟】、【万寿宫】、【崇德堂】、【陈宝箴老宅】、【虹桥艺术楼】等景点，古城风景秀丽、历史悠久、名胜古迹甚多。<br/>
城内石板小街，古代城楼，明清古院；<br/>
城外沱江蜿蜒，河水清冽，浆声舟影，山歌互答；<br/>
悠闲凤凰古城、沙湾民俗风情一条街、苗家姜糖、土家银饰、西兰卡普、竹器等工艺品琳琅满目，凤凰血粑鸭、酸鱼等十大名菜及各种小吃让人垂涎欲滴！       【凤凰古城位于沱江之畔、群山环抱、关隘雄奇、碧绿的沱江依着城墙缓缓流淌，叠翠的南华山麓倒映江中，江中渔舟游船数点，山间暮鼓晨钟兼鸣，悬崖上的吊脚楼轻烟袅袅，码头边的浣纱姑笑声朗朗，两岸已有数百年历史的吊脚楼更是别有一番风味；<br/>
顺水而下穿过虹桥一幅江南水乡的画面便展现于眼前--万寿宫、万名塔、夺翠楼……一种远离尘世的感觉悠然而生；<br/>
凤凰--犹如“一幅浓墨浅彩的中国山水画”】 　　下午 旅游车经吉首返长沙（全程约5小时车程）、入住酒店！住宿：长沙市内第5天 伟人故居——韶山、铜像广场，下午发长沙送团上午 早长沙市内出发、远观湘江桔子州头,旅游车赴伟人故里——韶山、游览毛主席故居、铜像广场、怀念馆、毛主席诗词碑林、韶峰寺（48元已含索道）、刘少奇故居（花明楼）、纪念馆；<br/>
感受伟人情怀、瞻仰主席风采！下午 旅游车返长沙火车站散团，结束愉快的游程！　　送团：长沙火车站 需要自费项目:1、  宝峰湖：76元/人。<br/>
2、  天子山：索道：可选择索道单程52、往返104元/人。<br/>
3、  袁家界：可自费乘坐百龙电梯单程56元/人，双程112/人。<br/>
4、  十里画廊：观光小火车：单程30,往返40元/人。<br/>
5、  黄石寨：乘索道单程50元、双程96元/人。<br/>
6、  田家老院子：176/人。<br/>
7、  芙蓉镇：78元/人。<br/>
8、  凤凰古城影视基地：88元/人。<br/>
9、  魅力湘西演出：196元/人。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[楼主你好：　 欢迎来凤凰古城旅游，张家界我不熟悉，在这里我就和你说凤凰古城吧：　 凤凰古城很小的，主要景点是参加苗寨一日游和看篝火晚会，还有一些就是在沱江泛舟，晚上看夜景，泡吧，去虹桥烧烤一条街吃烧烤。<br/>
{直接预定门票联系我们 凤凰商务网 直接从我们网上预定有直接优惠的，有什么不懂的直接在线咨询。<br/>
}    以上信息希望能帮到您！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[您好，我们最近要去张家界旅游 有问题想要咨询您]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[这位朋友你好，你们是想自己玩还是进旅行社，如果是进旅行社的话他们会给你们安排好一切的，如果是想自己玩的话你可以找我哦，我是武陵源本地人，还是先回答你的问题把1宾馆肯定是在景区内的好这样方便去景区，可以节省很多车费。<br/>
2黄龙洞是在景区内，天门山在张家界。<br/>
都是要格外收费的，至于怎么去的话就看你们自己怎么安排时间了。<br/>
3景区内的农家乐阿，私人宾馆我建议最好是不要轻易相信还是住星级以上的。<br/>
4导游是一定要请的他可以给你们带路和讲解，至于宾馆吗我估计你们自己现在很难找到，现在没熟人是找不到的，因为现在是旅游的高蜂期。<br/>
有需要的话可以找我哦，Q657781507，15674459195]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[什么问题说吧]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[有什么问题呢？]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于去凤凰和张家界旅游的路线安排...]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[近期打算和同学去凤凰和张家界玩由于对湖南的县市及是否有火车站都不是很清楚...所以...想请问一下路线..从南昌出发是先去张家界还是凤凰..最后是从哪里坐火车回南昌？另外..我们是高中毕业生..大概要带多少钱合适啊？？谢谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[南昌到怀化,班次K491,(01:26-12:54)( 硬座106,硬卧185) ，怀化火车站乘出租车（5元/辆）到怀化汽车西站，西站有班车去凤凰，38元/人。<br/>
209国道共92公里，两个半小时到凤凰。<br/>
一个小时一趟，最早一班车为上午7点，最晚一班车为下午18点。<br/>
凤凰有直达张家界的大巴，65元，4小时。<br/>
也可坐大巴到吉首，18元，转火车到张家界,10-20元。<br/>
凤凰平日2人3天2夜中等消费大概700-800，包括食住，沟火晚会，1天苗寨游。<br/>
周五至周日人多费用会有所提高。<br/>
费用只作参考，用多少要视乎食住要求，玩些什么，可多可少。<br/>
3天时间第1和3天在凤凰玩，第2天参加1天苗寨游，晚上可看沟火晚会，看夜景，泡吧。<br/>
凤凰住宿的宾馆非常多，价格根据位置和宾馆的档次而不同。<br/>
有县城里面的大宾馆，县城里面的小客栈，沱江边的临江客栈，沱江边的非临江客栈。<br/>
住在沱江边上的客栈是最理想的，最好是临江的，可到我的空间  (按用户名老洞苗家客栈就可找到)  看看我家客栈可会适合你们，有相片，干净卫生。<br/>
在凤凰街上和沱江边饭店是非常多的，小吃也很多:凤凰古城姜糖, 水果之王猕猴桃 ,扭扭糖,龙须酥,凤凰古城凉皮,芙蓉镇米豆腐  ,凤凰酸萝卜  ,湘西糍粑。<br/>
特色美食：湘西凤凰腊肉，凤凰血粑鸭，野葱社饭  ，酸辣子炒沙萝菇，农家菜豆腐  ，苗家火烧食  ，苗家酸鱼  ，酸汤煮豆腐  ，凤凰有烧烤一条街。<br/>
在虹桥到武装部街上。<br/>
价格也不贵。<br/>
凤凰不大，景点相距不远，都在城里，沿着沱江走就可以了。<br/>
凤凰八大景点有南方长城、奇梁洞、黄丝桥古城、沱江泛舟、沈从文故居、熊希龄故居、杨家祠堂、东门城楼。<br/>
可买套票进内，不买在外逛也可。<br/>
晚上可看沟火晚会，看夜景，泡吧。<br/>
凤凰附近苗寨很多,有苗王城、老洞苗寨、岩板堰苗寨、茶坪苗寨、老家寨、山江苗寨，可跟一天团游玩。<br/>
要是遇上赶集的日子，还可去看一下。<br/>
附近还有情人谷，雷公洞，天龙峡、野牛山，梵净山等风景区。<br/>
夏天也有漂流可玩。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[朋友您好！从南昌到凤凰古城游玩，可以火车到吉首，从吉首汽车到凤凰古城，住宿，选择非临江的家庭客栈，住起舒服，安全，干净，实惠，是很多朋友选择入住的地方，游凤凰，需详细了解，攻略的解答，游程的介绍，在线解答，摆渡名数字是秋号]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[可以先到凤凰来,南昌可以乘火车到长沙，T147/T146 南昌 北京西 空调特快 南昌 13:20 长沙 18:17然后长沙转汽车到凤凰,出火车站乘出租车（4元/辆）到汽车西站有班车去凤凰.凤凰有直达张家界的旅游车和自助游汽车,带1000差不多了。<br/>
你可以扣扣加我的用户名,]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我和女朋友两个人从郑州出发,住宿怎样安排?]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我和女朋友两个人从郑州出发，9月3号早上7点左右到达张家界，主要问题如下：1.到达以后怎样安排行李住宿，是直接去景区游玩还是先在市区找宾馆住下再去玩2.如果直接去玩，旅游路线怎么规划 3.直接去玩的话，住在哪个位置比较适合，因为武陵源景区分好几个部分，怎样住怎样玩最合适。<br/>
暂时这么多问题，哪位好心人来解答一下？]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1》你们是早上7点多到的张家界，肯定要先去景区游玩，最好住在景区里面，这样就不用每天上下山了。<br/>
游玩张家界主要的景点都是在山顶上的。<br/>
行李可以在市区汽车站办理景区行李托运，直接送到景区住宿的地方。<br/>
2》张家界建议游玩三天时间。<br/>
  推荐一条经济实惠型线路（可根据自己想游玩的景区景点进行调整）第一天：你们到达张家界以后在张家界汽车站（火车站左侧100米）乘坐市区--张家界森林公园的班车10元一个人。<br/>
40分钟到达森林公园门票站。<br/>
购票进园可以先游玩金鞭溪（7.5公里，3小时游程）。<br/>
下午可以游玩袁家界景区包括：后花园、迷魂台、阿凡达原型山--乾坤柱、天下第一桥等）。<br/>
晚上住袁家界景区里面的农家乐。<br/>
     第二天：从袁家界天桥停车场坐车去杨家界景区（10分钟）游玩（团队不去）杨家界、天波府、乌龙寨、一步登天、空中走廊、金鸡报晓等景点。<br/>
下午从乌龙寨停车场坐车去大观台景区（15分钟）游玩（团队不去）大观台、仙人桥、天子座、一步难行、神鸡啄食、观十里画廊等景点。<br/>
晚上住杨家界景区农家乐。<br/>
第三天从乌龙寨停车场坐车去天子山景区（25分钟）游览天子山、（团队不去，神堂湾、点将台）、贺龙公园、御笔峰、仙女献花、西海石林等景点 下午游玩十里画廊。<br/>
从武陵源门票站出景区 。<br/>
  3》武陵源景区主要由森林公园、金鞭溪、袁家界、杨家界、天子山等组成。<br/>
金鞭溪是在山脚下的一条峡谷，其他几个景区都是在山顶上的，第一天可以从金鞭溪走到山顶的袁家界景区，剩下的时间都在山顶游玩，所以建议住山顶，袁家界、杨家界都可以住。<br/>
景区与景区之间都有环保车经过，不必要担心交通问题。<br/>
招手即停。<br/>
张家界吕文敏]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[到达张家界托运行李直达我家客栈，张家界自助游森林公园景区三天两晚全包550元含门票、保险、吃、行、住、导游、接送站独立成团、不购物第一天:接站上午游览森林公园（248元/人已含）天然氧吧、金鞭溪、观音送子、金鞭岩、师徒取经、劈山救母、长寿泉、双龟探溪、紫草潭、千里相会、从千里相会的乱窜坡爬山到袁家界，（约1小时）也可从水绕四门（乘天梯上行袁家界56元/人自理）。<br/>
下午游览袁家界景区后花园、迷魂台、拜仙台、连心桥、阿凡达悬浮山,天下第一桥住；<br/>
黎家父子驴友客栈 第二天上午；<br/>
游览天子山的大观台、天子峰（海拨1263米）一步难行、神鸡啄食仙人桥、天子座返回客栈休息下午游杨家界、金鸡报晓、乌龙寨、三道鬼门关、天波府、杨六郎拜佛、一步登天、空中走廊、晚住:黎家父子驴友客栈 第三天游天子山神堂湾、点将台、贺龙公园、云青岩、西海大峰林、天子观景台、御笔峰、仙女散花、五狮训马，可乘天子山索道下（天子山索道52元/人自理），也可以从天子阁走卧龙岭下山到十里画廊（约2小时）。<br/>
游览十里画廊--猛虎啸天、寿星迎宾、锦鼠观天、向王观书、采药老人、三姐妹。<br/>
结束愉快的张家界之行。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我客栈今天就入住了两位郑州来的学生，坐的是K1211次，早上7点半到达张家界，我导游接的站，先在售票口取回程车票，然后在附近办理行李托运至我客栈的手续，（客栈位于景区天子山山顶）再由中心汽车站坐车由森林公园大门进山，今天玩了金鞭溪，袁家界，明天安排是玩杨家界，大观台。<br/>
后天天子山，由武陵源大门出山。<br/>
行李也是直托运至城里的取包点，不用带着走，很轻松的，不过，要付一点托运费的，张家 界潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我想4月份去张家界旅游，推荐（全部景点，路线，周边旅游点）]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想4月份去张家界旅游，有谁介绍下张家界的旅游景点，最好全一点，包括凤凰等周边小镇，最好把旅游路线也介绍下！越详细越好！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[序：行程：上海——南昌——长沙——韶山——张家界——凤凰——长沙——井冈山——上海人物：老公和我里程;3000多公里OTHER:正文3月3日 出发 上海到南昌早上7点从上海闵行区家中出发，上泸杭高速到杭州后上杭金衢高速——泸昆高速——昌樟高速到南昌住在南昌阳光酒店（双标100元）。<br/>
3月4日：南昌到长沙我们在南昌游玩了南昌起义纪念馆后向下一目的地长沙出发，我们从南昌上泸昆高速（昌樟高速，昌京高速，上瑞高速）——京珠高速——长沙绕城高速后进长沙住在我们提前预定了的经济酒店7天（标间157元）。<br/>
 3月5日 长沙到张家界上午我们去了韶山，看了伟人的故居和“毛主席纪念馆”和千年学府“岳麓书院”。<br/>
在这告诉大家一个秘密哦，据说“实事求是”这一思想就是源于岳麓书院哦。<br/>
下午我们朝我们此行最重要的目的地张家界进军，在下午6点左右到达张家界，我们提前预订的“张家界自由风”俱乐部的导游——张如风,早已在张家界高速路口等我们，带我们到了我们提前预订好的“如家”（160/标间）。<br/>
3月6日：张家界国家森林公园（下雪了）我们在张家界市吃了早餐张如风导游带我们到森林公园门票，车停放在停车场内。<br/>
在森林公园门口吃了午餐后买门票进了公园，门票成人245元+3元保险共248元/人，这是我们整个旅**程中最贵的地方，门票是一张ic卡，进门是需要按指纹验证身份，每张门票2天内可以多次进出有效（但住在公园里面只要不出来，一年都没问题）。<br/>
由于张家界下了雪，好像到了仙境一般。<br/>
显得格外漂亮，与天晴时观看又是另外一番景象。<br/>
网友都说黄石寨不值得一看，所以我们直接游览金鞭溪，游览金鞭溪时，虽然有雾，但由于金鞭溪是顺着小溪在地上走，从地上抬头沿途欣赏远处山峰的景色，反而就显得特别的漂亮，非但没有影响到观赏，缭绕的云雾还更加增添了一种异样的情调，我们所有人都大赞美不胜收。<br/>
金鞭溪流水声非常的悦耳，令人感觉到心旷神怡。<br/>
不时有野猴子出没在小溪的草丛中，逗得我非常高兴，对我来说，这是意外的收获。<br/>
走完金鞭溪，到达“水绕四门”景点，我们乘坐3分钟的大巴到达百龙电坐下站，目的地是山上的袁家界，单程花了约200元的费用坐电梯上到山顶，电梯的高度有326米，一半在山体内，一半可以通过玻璃清楚看到外面的景色，在山顶电梯的出口处又坐环保车到达袁家界住进了张导他们自己的客栈。<br/>
下午我们我们是游玩的“大观台”风景区，最难忘的是“仙人桥”这景点，真是感叹大自然的鬼斧神工啊！3月7日：张家界国家森林公园（下雪了）今天张如风导游带我们上午游的是大湘西著名的“土匪窝”—杨家界风景区，这里的风景的一个最大的特点是山像“城墙”一样，由于这里是旅行团不到的地方（据说旅行团要来这，要另收80文/人的哦），游客相对少些。<br/>
首先是金鸡报晓，就是在一石峰顶上，矗立着一块像鸡的石头，我看倒是应该叫“金鸡独立”才对。<br/>
乌龙寨地势非常险峻，胖子绝对过不去，因为有的地方很窄，150斤以上的人我看就很难过去，好多胖子走到这里都放弃了，哈哈，笑死我了，庆幸自己没有那么胖！还要经过三道鬼门关，有一关叫“不得不低头，爬上爬下一阵折腾，总算到了寨子，也就是几间破屋子，陈放着当年的用品，都发黄发旧了，我扮了一次土匪，拍了张照（2元）蛮搞笑的。<br/>
顺着乌龙寨再继续走，要登一个90度直上直下的铁梯，才到天波府观景台。<br/>
可以看到对面的山岩天然形成了四列相互平行的巨大石壁，如同残旧的城堡遗址一般，巍为壮观。<br/>
“天波府”是张家界2天来最美的一处景点。<br/>
 一步登天因为下雪的缘故只好放弃了——遗憾！在乌龙寨餐馆吃中餐，坐车直接去了袁家界风景区，今天的天气不错，没有昨天的云雾缭绕，视野清晰、开阔，袁家界的风景非常漂亮，而且景点很集中，令我们大开眼界，赞不绝口，唯有惊叹于大自然的鬼斧神工，时而一排排山峰拔地而起，如将军列队；<br/>
时而又单独一根山峰昂然矗立，如定海神针，真不知该如何形容；<br/>
还有山峰上的小松树，你永远弄不明白它是从何处生长出来的，它比用人工栽种还要恰到好处，最令人叫绝的还有“天下第一桥”。<br/>
 3月8日：张家界到凤凰由于张家界下雪，环保车不开了，吃了早餐我们包一辆车到天子山（40元/车）。<br/>
张如风导游带我们去游玩天子山风景区，在贺龙公园下车，天子山的风景和袁家界有一些不一样，但一样的漂亮，一样的赏心悦目，一样的令人叫绝，由于今天的行程需要晚上赶到长沙住，所以看完天子山后，为了省时间就坐天子山的索道下去，费用单程又是约200元，很多山峰一下子在我们的脚下，一下子在我们的身边，一下子又在我们的头顶，你可以从不同的角度非常近距离的观赏到，那些山峰上的松树，好像触手可及。<br/>
 最难忘的是“西海峰林”。<br/>
  大概下午4点钟正式开始离开张家界，张如风导游带我从武陵源景区门口坐车先回到森林公园门口取车，然后回到武陵源景区门口接我家人后开车去凤凰。<br/>
在此感谢张如风给我们带来一次愉快的圆满的张家界之行！提示：袁家界和天子山两个大景区都在山顶上，可以步行上去，为省时间，上下袁家界可以坐百龙天梯，上下天子山可以坐索道，在山顶上两者通过坐免费的环保车可以互相达到，等于电梯和索道每边只需要坐单程就可以了，这样既省钱又不用走回头路，但是在山顶上的袁家界和天子山景区，都没有很明确的提示可以坐环保车到达对方，需要导游提示才知道，给人的感觉是希望游客从哪里上来，就多坐一程电梯或索道从哪里下去，在山下到另外一个景区时再坐双程的电梯或索道，既浪费时间又多付一倍的索道或电梯的价钱。<br/>
 张家界的三天二晚我们是470元/人全包给张如风导游的，包含：门票 景区内的2晚住宿 5正餐2早餐。<br/>
我个人认为超值。<br/>
告别了张导，我们向此行的下一个重要的目的地凤凰进发，从张家界经省道S229经过古丈到吉首后转国道g209到凤凰，到凤凰的时间已经是下午8点钟了。<br/>
住进了张如风导游帮我们预订好的江边客栈（60文/标间）。<br/>
车停在县**门前的广场（在古城外），可以停车（10元），而且下车约100米就是“从文广场”。<br/>
晚上在凤凰古城内转了一圈，人太多啊，只好早点休息了。<br/>
3月9日：凤凰到长沙今天上午，我们在凤凰古城转了一会儿，就从凤凰开车到吉首，上杭瑞高速——长常高速到长沙，住经济酒店7天。<br/>
3月10日：长沙到井冈山早上8点从长沙出发，走京珠高速—泸昆高速在萍乡上G319到“中国革命的摇篮”井冈山名胜风景区在龙市针参观了会师纪念馆，住在楠竹山庄（180元/晚）。<br/>
3月11日：井冈山名胜风景区找当地一位姓袁的司机（200元/天，司机谦导游）的车游览革命奇观纪念地——黄洋界(哨口、观云海险峰、大荷树、朱德挑粮歇脚处)；<br/>
然后去欣赏竹的海洋，看天下奇竹——百竹园；<br/>
参观红军第一个造币厂；<br/>
毛主席铜像收藏馆；<br/>
大井毛泽东旧居、朱德、陈毅、彭德怀旧居；<br/>
继往游览井冈山水口彩虹瀑布(观水口河谷、金牛戏水)。<br/>
晚上住楠竹山庄3月12日：井冈山到上海上午游览井冈山市内景点：瞻仰北山烈士陵园(碑林、雕塑园、纪念碑，此处可远眺井冈山主峰——五指峰)；<br/>
继往参观依山临水，耸立于挹翠湖旁的革命历史博物馆；<br/>
茨坪毛主席旧居。<br/>
中午在茨坪用餐后回宾馆取车，后走泰井高速——大广高速——樟吉高速——泸昆高速——杭金衢高速回到上海闵行区家中。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[嗯不知道你是准备玩几天呢，我先列一个张家界六日游的路线吧，如果是张家界六日游的话你可以把张家界所有的景点全部饱览了。<br/>
第一天   在张家界市区会合后由导游带着坐车去森林公园游玩森林公园，金鞭溪，观音送子、金鞭岩、师徒取经、长寿泉、双龟探溪、紫草潭、千里相会、从千里相会的乱窜坡爬山上或坐百龙天梯到袁家界。<br/>
 下午游览袁家界的后花园、迷魂台、天下第一桥，拜仙台，阿凡达原形悬浮山--南天柱，五女出征，神龟问天，三观台。<br/>
晚住景区  第二天   上午游览天子山的大观台、一步难行、神鸡啄食（可观十里画廊的全景）、仙人桥、天子座。<br/>
 下午游览杨家界的一步登天、空中走廊、乌龙寨、三道鬼门关、四道城墙，五郎拜佛，天波府、金鸡报晓 。<br/>
晚住景区  第三天   游览神堂湾、点将台、贺龙公园、云青岩、画中游、御笔峰、仙女献花。<br/>
可乘坐天子山索道下山。<br/>
 也可以从天子阁走卧龙岭下山到十里画廊游览十里画廊，向王观书，食指峰，采药老人，三姐妹峰，全家福，顶天楼等。<br/>
晚住景区第四天“人间瑶池”—宝峰湖、宝峰飞瀑、神秘的深山古寺、仙女照镜、石门迎宾、孔雀开屏、金蟾含月、神龟出水、黄龙洞、石笋定海神针、响水河、龙王聚会厅、天仙水、天柱街、千年古战场等景点后返回张家界市区。<br/>
晚住市区二星宾馆第五天   市内出发去桑植县，看世界溶洞奇观--九天洞，寻找狐仙踪迹，千年土寨--苦竹寨，橡皮艇漂流鼻祖--茅岩河漂流，下午返张家界游玩土家风情园。<br/>
晚住市区二星宾馆第六天早餐后乘坐“世界第一长高空客运”索道游览天门山国家森林公园(258元通票及观光索道含)索道运行时间约40分钟、沿途饱览山城景点；<br/>
观“天下第一公路奇观”九十九道弯通天大道、参观“1999年世界” 特技飞行大赛中驾机穿越的天门洞后结束愉快的张家界游玩行程然后直接坐车去凤凰。<br/>
如果时间短的话也有另外的选择张家界三日游 全包470/人主要景点：金鞭溪、袁家界、杨家界、天子山、大观台、十里画、神堂湾、贺龙公园、西海石林等景点。<br/>
服务标准：包含门票248元/人，景区2晚住宿，2个早餐5个正餐，3天导游费。<br/>
（索道、观光电梯、观光小火车费用自理）张家界4日游  全包818/人主要景点：森林公园、金鞭溪、袁家界、天子山、神堂湾、十里画廊、九天洞，茅岩河漂流等景点服务标准：包含景区门票248元/人，九天洞门票，茅岩河门票，景区2晚住宿，2个早餐，5个正餐，市区一晚住，茅岩河中餐，导游费。<br/>
（索道、观光电梯、观光小火车费用自理）得根据您的行程时间才最好决定，如果有什么问题的话搜索“爱自游部落”然后根据您的时间给您一个最详细完美的计划。<br/>
   “爱自游部落”是一个兼导游与客栈为一体的旅游世家，一家二三十个人都在做旅游这个行业。<br/>
是一个口碑很好的自助游向导。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[线路：首先游森林公园景区，换乘环保车游览中国第一个森林公园，登最大的凌空观景台——黄石寨（海拔1100米，步行游览2-3小时左右，索道自理：单程50元往返96元）在寨顶俯瞰祖国山水画原本，呼吸清新的绿风，观六奇阁、摘星台、双门迎宾、五指峰，雾海金龟、猴帅点兵、烽火台等精华景点。<br/>
下午漫步金鞭溪景区（世界上最美丽的大峡谷全长7.6公里，约2、5小时）：金鞭岩、文星岩、千里相会、水绕四门；<br/>
换乘景区环保车约30分钟至门票站， 神堂湾泡脚消除疲劳（1小时左右）；<br/>
金牌刀具展示厅（40分钟左右）。<br/>
晚上可欣赏具有当地民族特色的土家歌舞表演（2小时左右，自理180元/人）。<br/>
 第二天参观道教圣地—紫霞观,乘车至门票站，换乘景区环保车约15分钟至景区，（自理百龙天梯单程56元：1分58秒、破多项世界吉利斯记录），参观张家界第一土家山寨——袁家寨子（110元/人自理）袁家界风景区（2.5个小时左右）观精华景点天下第一桥、迷魂台，欣赏阿凡达中悬浮山的实景---乾坤柱。<br/>
游览峰林之王“秀色天下绝，山高人未识”的自然风景处女地---天子山（步行2小时左右,犹如一个扩大的盆景，缩小的仙境，游览贺龙公园、御笔峰、仙女献花、西海。<br/>
（步行下山2个小时左右，也可自费乘索道下山单程52元/人）。<br/>
下午游览十里画廊（步行往返1个小时左右，也可自费乘小火车往返40元/人，单程30元/人）采药老人。<br/>
湖南友澜竹碳健康生活馆（约40分钟），茗峰品茶，听茶博士讲解茶文化（40分钟）晚入住酒店。<br/>
第三天：上午自费游览世界第一大溶洞—龙王洞（2个小时左右 120元/人含车费），也可自费游览小世博之称的—中国大鲵生物科技馆（1.5个小时左右 120元/人含车费）下午乘车至凤凰（车程4个小时左右；<br/>
去凤凰的时间由当地导游合理安排为准）.欣赏凤凰美丽迷人的夜景。<br/>
第四天：早餐后游览中国最美丽的小城——【凤凰古城；<br/>
九景门票由当地导游现收148元/人】步行游览沈从文故居、熊希龄故居、杨家祠堂、东门城楼、古城博物馆、万寿宫、虹桥艺术楼、崇德堂、沱江泛舟。<br/>
逛手工作坊一条街亲眼目睹特产扭扭糖的绝活儿制作。<br/>
包括乘飞机之类，所有的行程应该控制在4-5天之内!不知道是否详细。<br/>
这样给你个地址，你参考一下吧http://www.wabuw.com/line/155!祝你旅途愉快！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[一个人想去张家界旅游,请教一些问题!]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[住在那个位置比较好？市区？景区？请各位去过的朋友推荐一下张家界有哪些值得一去的景区?去凤凰古城住宿怎么办?听说很容易客满,而且很贵!]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[旅游住宿点是根据实际游览情况来决定的，游在哪住在哪。<br/>
张家界，凤凰古城大致旅游路线：D1：游览张家界国家森林公园，黄石寨，金鞭溪，水绕四门，入住武陵源D2：游览袁家界、天下第一桥、迷魂台；<br/>
天子山、十里画廊，入住武陵源D3：游览黄龙洞或宝峰湖或天门山国家森林公园，下午乘车赴凤凰，入住凤凰古城D4：游览凤凰古城，返程。<br/>
凤凰古城客栈很多的，1、2间房临时去找是可以找得到的，不用担心。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[住市区，]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[可以去天门山、武陵源景区，住市区吧，景区住宿虽然方便但很贵，当然如果你有米的话那一切都不成问题。<br/>
凤凰住的旅店很多，当然如果你要住在地段比较好的客栈可能会比较紧俏。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[本也我要去张家界旅游,请问要带些什么东西,要注意什么?]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[本也我要去张家界旅游,请问要带些什么东西,要注意什么。<br/>
什么可带可不带。<br/>
衣服需要什么,还有什么。<br/>
我不懂 希望各位赐教。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[去张家界旅游,尽可能少带行李物品,因为该景区主要是游览山上的景色,需要走山路,路上比较辛苦。<br/>
如果带了很多倒是自找麻烦。<br/>
如果要带的话,最好带上相机,以便把美好景色拍下来,作为纪念；<br/>
再就是带上一把雨伞,以免雨天挨淋。<br/>
需要注意的问题,主要是要注意安全,听从导游指挥,尽量不要前往有危险的地方。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[请教大家些关于张家界旅游的问题 希望有经验的朋友 或者当地的朋友帮忙]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[1、打算1月5号晚上到张家界 7号下午走 时间很紧 肯定不够玩 所以希望大家给点建议 怎么玩 哪个景点最好 希望选择最经典的吧！2、看过张家界介绍 貌似无数的景点 我不懂 这些是一个大的风景区里的小景点 248门票全包呢 还是需要 玩过一个 再坐车去别的地方再玩呢？3、希望知道一些那里旅游的基本事项 4、希望知道机场 火车站 景区到市区到底远吗 希望别复制黏贴 说说自己的经验 先谢谢各位了]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你是晚上到达张家界，5号只能住在市区了，这样说来，你只能玩6号和7号的上午。<br/>
  1,如果又想看到最美的风景又不想走马观花，轻松一些的话，很多游客朋友都说山顶的风景要好过峡谷内的风景，所以个人建议你可以这样走：  第一天行程安排:乘车至张家界森林公园。<br/>
游世界上最美丽的大峡谷金鞭溪：母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、劈山救母、长寿泉、文星岩、紫草潭、千里相会。<br/>
下午游览核心景区袁家界：天下第一桥、五女出征、神龟问天、连心桥、&lt;&lt;阿凡达&gt;&gt;悬浮山、九天弦梯、迷魂台、后花园。<br/>
入住袁家界。<br/>
   第二天行程安排:  吃早餐后，乘车去杨家界：乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府。<br/>
游览天子山：神堂湾.点将台.贺龙公园.西海石林.画仙陶醉图.天女散花.御笔峰.天子阁，游完后乘车出公园。<br/>
2.此行程可以说是最精华的线路了，都是含在248元的门票里面了，几个大的景区之前有环保车或者电梯相连接的。<br/>
3。<br/>
关于基本事项，你可以参考我空间里新写的攻略，我这里就不复制了。<br/>
4.机场到市区3公里，火车站就在市区，市区到景区是38公里。<br/>
车程是40分钟。<br/>
张家界 潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[找个旅行社咨询一下吧]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界的天子山很值得去一下，很经典呀。<br/>
去袁家界是要再交门票的，景区内是有环保车的，带你到每一个景点。<br/>
你是冬天去张家界，可以看雪景，不过很冷呀，要多穿点呀，另外山路会很滑，要小心。<br/>
那儿主要是土家族，可以领略一下当地的民族风情。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[清明节去张家界旅游的问题！！！]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[一共5个人，从长沙出发！清明节期间游玩，可能只有2~3天的时间。<br/>
是学生！可能是自助游，可能是去旅行社。<br/>
但是不知道哪个方式更好！而且是第一次去，情况不熟悉！我们的乘车方式，食宿，和旅游景点都是未知数。<br/>
请去过张家界旅游的朋友帮帮忙!]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我是张家界人。<br/>
。<br/>
以下答案完全手打。<br/>
我觉得，如果没有跟团游，那么坐火车或者飞机来张家界就一定是到张家界市内。<br/>
张家界市内可以晚玩一天，早上可以去天门山坐索道，索道站就在火车站门口，票价234，路线：索道下站——索道上站——山顶游道——天门寺——山顶索道——索道中站——盘山路——天门洞——下山，够你晚上一天的了。<br/>
你体力好，只用了半天就下来了，那可以去老院子（7路车可以到），《血色湘西》的拍摄地，市内的岩画馆等地方。<br/>
张家界出租车十分便宜，启程价4元，20块可以横过全城。<br/>
这一天随便你住，条件好点的双人房差不多80到120，吃的话，张家界以土家族食品为主。<br/>
土家十八碗。<br/>
。<br/>
个人认为太奢侈了。<br/>
你可以试一下三下锅，就在凤湾路口的胡师傅，司机都知道（10路车可到）。<br/>
还有米花糖。<br/>
要是喜欢吃鱼，那么你可以去和步步高超市一条街的岩泊渡鱼馆，这里的岩骨鱼不错。<br/>
对了，还有葛粉，也可以试一下。<br/>
第二天，去汽车站坐去森林公园的车，这里会有土导游，价格也还好，不过普通话不怎么样，我有同学是导游，要来的话可以给我发站内信。<br/>
接下来的游程就简单了，森林公园（半天）——百龙天梯——袁家界住袁家界家庭旅馆。<br/>
一般在山下就有人问你要不要旅馆，你可以讲价哈，张家界人要宰你就会在还没确定的时候开口，一旦确定价格就不会再反悔。<br/>
第三天，游览大观园，可以住在武陵源，那里也还不错，不过要注意，宁愿住贵的，也别住偏僻的第四天，就是武陵源的宝峰湖，天子山，黄龙洞了，这里灵活性比较大，看你自己安排了也可以去龙王洞那些地方，漂流啊，江垭温泉等等。<br/>
其实张家界好玩的地方比较多，你最好找一个张家界的朋友，可以体会到仙人溪烧烤，老道湾野泳，骑自行车去桑植，等等好玩的，当然，也能吃到很多好吃的，运气好，赶上别人办喜事，还有土家十八碗吃吃。<br/>
。<br/>
希望能帮你，谢谢。<br/>
。<br/>
。<br/>
要是跟团，也可以留言，我同学是导游，我还在上学呢。<br/>
要是只有三天，恩，可以考虑第一天去天门山，因为那个索道不做太可惜了，学生票180，第二天去森林公园，学生票130。<br/>
第三天可以去黄龙洞，或者宝峰湖，或者龙王洞，或者袁家界。<br/>
住的话，除了第一天住在市内（我弟弟带他同学来玩的时候，我就是这么安排的，住宿可以住在三角坪吉大旁边的旅馆，清悦不错，吃的话也可以在吉大食堂，也有火锅的，想高档点那你就自己去胡师傅），其他两天就要住到别处了，灵活性比较大，你要自己取舍，都是学生哈，所以介绍不怎么花钱的。<br/>
你一定要带好学生证和身份证哈]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[去年暑假去过，跟团，还行，团费够便宜。<br/>
  既然你时间不多，地方也不熟，建议还是跟团，我是从武汉出发，大概400多。<br/>
 出去的时候记得吧学生证带上，缆车都是可以打折的  要是体力好，建议两天都是自个爬，缆车下。<br/>
体力不行，至少第一天还是爬上去，下来的时候坐缆车比较节约时间，记得一定要自己走一遍十里长廊。<br/>
  第二天的黄龙洞也是一定要去的，很漂亮。<br/>
  山上的葛根粉很好吃，不要怕脏。<br/>
自己买粉回家做味道比不上山上的。<br/>
  个人觉得第一天在张家界玩的时候，山下小店卖的衣服很有特色，可以买些试试。<br/>
山上饿了就吃葛根粉和西瓜，价格不贵，卖的饰品质量价格也都可以]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[如果图省心，我个人建议选择旅行社，关键是选择什么旅行社，选择什么旅行社才最适合你们，你是学生，关键就是选什么样的旅行社！成人团的话，购物点可能比较多，建议你到长沙大学生旅游网上去看看，问问他们的负责人，他们是长沙大学生旅游第一品牌，价格与服务都比较好，最主要的是很适合你们。<br/>
祝旅途愉快！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于去张家界旅游的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[听说张家界风景不错,休假15天,我和老公准备7月中旬去张家界旅游.请教热心人士有关问题:从火车站怎样坐车？多少钱？（不打的）张家界值得一去的主要景点是哪些?去这些景点的旅游路线怎样设计更加方便、经济划算?如果把这些主要景点都走一遍，大概需要多少时间?门票以及其它费用具体多少"米"?还有些什么应该注意的事项,由于是第一次去,而且路生人不熟,请指点,谢谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1.张家界火车站在张家界永定区，张家界的风景区在张家界武陵源区和索溪峪土家族乡境内。<br/>
张家界火车站下车以后就有旅游巴士专门接游客去那边，也有喊客的私人中巴。<br/>
价格这几年可能涨价了，不过大巴都是统一价格的你可以放。<br/>
张家界要去的景点是金鞭溪景区 索溪峪景区 天子山景区 黄石寨景区。<br/>
把这些地方走一遍提理好的话要2天。<br/>
门票好像现在是几百块了具体我也不清楚，门票学生军人老人都可以打折其它的我建议你带一件长袖的T恤，因为山区晚上会有点冷。<br/>
鞋子要穿轻便一点的运动鞋，那种胶鞋最合适了，那些什么耐克阿迪穿着走山路很累。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[你去了不就知道 你有钱也想去那里玩也不会在乎什么的  我放假都开车去我妹妹学校那里玩呢]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1、从火车站坐车有公交到市区的，3、7、2路车都可以到市区的，1块钱一人。<br/>
先可以到市区找个小餐馆用餐后在打车到汽车站坐车去景区－武陵源，的士是3块起价，很便宜的！汽车站到武陵源班车是10元/人。<br/>
2、游览时间大概2、3天即可，先到标志门上天子山，然后从天子山去袁家界，袁家界有家庭旅馆的，山上空气很好，也凉快，可住下并在附近游玩，下山后乘百龙电梯下山，然后可走金鞭溪，黄石寨可去可不去，风光最好的集中在天子山和袁家界一带的！3、费用就森林公园大门票248元，还有电梯下行56，天子山上行52，其他的就是住宿费，袁家界大概50一晚4、其他的就是带好些生活必需品就可以了！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游住宿问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[五一带女友去张家界玩,除去车票钱.身上有1100元.可是现在都订不到酒店了.  有没有什么办法!?]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[5.1出来玩，2个人只带1100元出来，门票钱就去的差不多了， 张家界森林公园门票248元/人，里面还有索道，1个人就要发去100多，2个人这里就要发去800左右，那还有钱玩和住啊，，黄金周什么价格都贵，现在山上居民旅馆5.1那几天都是200元/人。<br/>
建议你跟团玩，钱才够，平常的话就无所谓了]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[51住宿会很贵的哦]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[到了之后现找 哪里有很多 只不过还没有跟网站合作而已 多走几家 总会有的 别怕最差带上帐篷 大不了宿营当然 如果平时 你再百度上搜 乐你游 上面就有很多酒店的预订]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[▲■▲张家界旅游▲■▲]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界的春光,弦月!让我们如痴如醉.还有那文山秀水等世外桃源的绝佳仙境.怎么可能不让人独享这天偶之作呢!它不公仅是我们的,是你们的,是美丽张家界的，更是属于创造了五千年文明历史的中华民族这个大家庭!一个以五星级旅游平台为主的张家界旅游门户网张家界旅游俱乐部(运营而生了!诚信,互作,优质的服务使它成为了张家界旅游同行中的佼佼者.其旅游业集成了自己独有的风格!我们有"会当凌绝顶,一览众山小"的气魄!也有"动如脱兔,静如西施"的完美姿态!张家界旅游,线路更是让许多旅游爱好者流连忘返!其原生态旅游,探险旅游,商务旅游,观光旅游,新婚蜜月行，学生旅游，休闲旅游,自驾车旅游别具匠心的操刀流程更是我们的一大特色! 一路的旅游一路的风景,张家界旅游攻略,张家界旅游地图,张家界天气预报,一路为你领航!让你游遍张家界的大小山川!张家界民族风情.民风民俗尽收眼底!张家界的山,张家界的水,让我们一起拥抱你吧! 想要一探究竟的话就来吧！想了解什么的话就找我张家界自助导游欣欣吧！热诚的欢迎大家来张家界旅游观光，张家界旅游俱乐部所推出的特色自助游，会尽最大的努力让您们玩得开心！ 吃得放心！住得舒心！ 交流方式： 朋友,如果你也做好了上路的准备,请接受我们的邀请与我们张家界旅游俱乐部一起起航吧!张家界攻略：  　　第一天抵达张家界市区  　　一、如何玩  　　1.张家界市区较小，的士费用很便宜，如果你比较懒，建议在市区一路打的去想去的地方。<br/>
起步价3块，两公里内免费，以后是5毛一跳。<br/>
从城东到城西最远的直线路程也才10块钱。<br/>
  　　2.省钱的话，还是乘面的，兰色的那种，1块钱一个人。<br/>
公交车市内1块钱,10路是城市环线。<br/>
  　　3.市区值得去的地方  　　1)首推土家风情园，10路车城市环线经过。<br/>
里面是少数民族的建筑和风情民俗，值得参观，门票是120元。<br/>
三星级，住宿很不错，打完折后一个标间160/天。<br/>
这个地方本身就是一个景点，有时间的话可以在这里面悠闲的休整一天，可以了解很多土家风情，还可以看祭祀表演。<br/>
  　　2)还值得游览的地方是一个叫秀华山馆的地方，当地的司机没有不知道的，乘面的一块钱，谁都会捎你去的。<br/>
里面是纯粹的苗族和土家族民俗，比较开眼界。<br/>
30块一张票。<br/>
  　　3)另外值得去的地方是白羊古刹，又叫普光禅寺，本地人一般叫后面这个名字。<br/>
从火车站乘1、7路车可以直接在寺庙前下。<br/>
门票是20。<br/>
  　　4)另外就是大庸桥公园，非常不错的一个歇息的地方，免费的，可以看见雄伟的天门山，就是飞机穿越山洞的地方。<br/>
星期五、六、日晚上7点有大型的音乐喷泉表演，景色非常不错！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[广州到张家界旅游问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我们三个学生想在十一月十二到十五日游张家界, 如果每人预算800-1000元可以玩什麼? (包一切门票,交通,食宿)我们打算住青年旅舍, 住哪间比较方便?(张家界有3间青年旅舍)]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>交通</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[哈哈，来张家界旅游，早上上山很冷注意穿衣服，可能花费还是比较高的，相信你也查阅了张家界的旅游景点，张家界必去景点是森林公园（门票258，市区坐车去1个半小时左右车票很便宜，有两种坐法一是坐到森林公园从袁家界上（建议!这个下山可以住武陵源晚上晚上也可去附近的黄龙洞80元），另一个是坐到武陵源上山）的天子山——袁家界——金鞭溪一条线，我去了很多次每次都被深深的震撼，然后黄石寨是个需要爬山的过程，也是很值得的，但是跟袁家界有点像，因为时间的关系可以不去，但爬上去的时间是半天，如果有毅力爬山天子山到袁家界下山需要8个小时以上（可以在上面住普通人家40块一晚），远道而来估计你扛不住，所以可以做缆车上去，然后就可以出去在武陵源住，感受下世界奇观黄龙洞（对溶洞不感冒的可以选择不去），天子山在市区来回很方便（某年飞机从山洞中穿过）价格2百多（有点贵，年少的轻狂指点江山可能一辈子一次），还可选择茅岩河漂流调节下，也可加旅行社去天下第一漂猛洞河（车票门票合计160）]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[同学您好！ 2009年11月1日至2010年3月31日期间，中小学生凭学生证、24周岁以下全日制大学在校学生（含硕士研究生）凭学生证和身份证享受免票政策（从2010年1月1日起对身高超过120cm的，收取环保交通费65元/人）。<br/>
 现在你们的旅游费用可以减少几百元的开支哦！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[现在过来不要门票，你可以打13574499003 向他问下。<br/>
我们刚从张家界回来~]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[求张家界旅游的问题！！！]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[请问现在张家界森林公园还对学生免票吗？我是怀化学院的。<br/>
。<br/>
准备清明和同学去张家界旅游。<br/>
。<br/>
请问在那里住哪里比较便宜~在哪里吃饭比较实惠？不去收费的地方玩有意思吗？。<br/>
。<br/>
。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界有很多好玩的地方。<br/>
但你们远道而来。<br/>
主要还是想看看现实中的“哈利路亚山”，建议还是去景区看看。<br/>
你们学生门票134元。<br/>
住建议住在景区里面。<br/>
景区内有很多农家客栈。<br/>
价格不高，条件也还可以。<br/>
如果想了解详情。<br/>
可以在我空间里面找找。<br/>
里面有景区游玩及住宿的详细介绍。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[不了，随便看看也好]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天门山站点就在张家界火车站广场外左四百米，圆盘道就可以看见站点，坐索道上山得早点去，那地方玩，看一天时间还不够，但是不能够免票]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于2011张家界旅游高考生优惠的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我7月中旬看到官网上说是会免门票，不知道是不是真的。<br/>
小弟明天就去张家界，希望各位说下实情]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>门票</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界今年对高考生是没有免费的，网上所说的都是去年的信息，已过期了。<br/>
   今年高考生只能是购优惠门票，同平常的优惠票是一样的，两天票是163元。<br/>
7天票是195元。<br/>
其他详细的攻略信息可以看一下我的百度空间http://hi.baidu.com/土家妹3zjj_cn/home张家界潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[我有三个问题第一：今年对24岁以下的大学生继续实行免票，仅限于武陵源世界你好，张家界2011年暑假暂时还没有：对学生和高考生有免费优惠的政策出台，]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[今年张家界森林公园···对高考生没有免费活动···凭学生证可以有学生优惠····]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游问题。2月4号到，我们由天子山售票口进的。]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[因为订的旅馆在天子山那边，所以要从天子山售票口进。<br/>
可不可以给我安排这三天的路线，怎么走之类的。<br/>
还有我们火车凌晨三点多到。<br/>
那请问我们到了是不是应该在火车站旁边找间旅馆之类的？拒绝推销导游。<br/>
我们毋须导游。<br/>
答得好加分。<br/>
谢谢]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[呵呵~运气不好就有雾……是比较麻烦~不过若是运气好~再冷点~张家界景区的雪景可是很不错的哦~~~~路线啊……我给你说说~参考下吧~熟悉景区是因为我在张家界读书~绝对不是推销~到张家界玩~现在算是淡季~相对来说游人较少~行程安排的话主要看你怎么玩喽~主要就是花费了我这里说的都是景区大多都步行的行程哈~当学生的~一般很少缆车什么的~我不清楚你的具体时间~给你做满算的三天行程哈【就是从早开始算起~~基本步行登山~缆车情况我会附带说明的~第一天——住得近就很方便~早上大约9点左右入景区就可以了~天子山售票口（一般叫武陵源入口，还有个是森林公园入口╮(╯_╰)╭）进入后直接上环保车~乘至‘十里画廊（站）’下车~然后就开始步行了~先走‘十里画廊’~走完就开始上山了~上的就是天子山了……爬啊爬啊……预计时间1.5~2小时~山顶有贺龙公园~有最大的贺龙铜像和天子山景区最好的观景台【观景台有一小段回头路要走~~~走走停停~拍拍照~大约就是中午嘛~休息下~我通常自带干粮=&nbsp;=···上山的价格…你懂的…~贺龙公园过不远就有停车场~再搭环保车~途中有个‘神堂湾’景点~是个观景台~看看也不错~就是看完要原路返回等车=&nbsp;=···去袁家界景区【森林公园最具盛名的景区~真心不错~~车程约30~40min~晕车的记得备药！山路十八弯不是说着玩的……袁家界到了就好好走走看看吧~~~下山步行预计1.5~2小时…推荐坐电梯下山喽~很带感~并且山下电梯站有直接回武陵源入口的车~这样走的话第二天行程也不会有重复…如果步行~下山看到的那条溪流就是金鞭溪=&nbsp;=【这地点有点尴尬=&nbsp;=是金鞭溪的四分之一至三分之一处╮(╯_╰)╭···也就意味着如果你想看完金鞭溪要再走一遍…建议向前走=&nbsp;=金鞭岩在前方（王牌景点…期望不要太大哟）看过了就算后两天不来也没什么遗憾…走完基本就下午5点左右了~基本上第一天就这么多了…这天气天黑也早~…爬山一天也会很累的……附上手绘渣图一张~应该很好懂=&nbsp;=···晚上……建议休息吧=&nbsp;=···张家界也没什么好的晚上娱乐设施=&nbsp;=···在景区那些啥洗浴中心最好别去…负面报道很多=&nbsp;=···那里离市区也蛮远的…虽说市区没啥好逛的……第二天——若第一天袁家界电梯下山~今天就可以玩金鞭溪加黄石寨~没什么重复~门票2天有效期也不浪费=&nbsp;=···很贵的有木有……看看也不错~金鞭溪景色很好的~正走反走都不错~~~~建议先走黄石寨~这样你就得从森林公园入口进=&nbsp;=···~先走金鞭溪（反走）的话……我估计会不想爬山什么的=&nbsp;=···……黄石寨单程步行2小时左右（黄石寨上下山只有一条路的~~）~金鞭溪2小时左右~~~~~~~走完金鞭溪到‘水绕四门’~乘车到武陵源入口~出去~然后可以去黄龙洞~半天游玩刚好~有公交的~~~找个景区安保之类的问问~~~记得是2路=&nbsp;=？~~~黄龙洞蛮好的…不过说回来…天下溶洞…嘛=&nbsp;=···差不多…建议着夹衣~进去会热…里头暗河（里面有乘船~）有娃娃鱼=&nbsp;=···就是不晓得冬天叫不叫=&nbsp;=···第二天基本就这样咯=&nbsp;=···宝峰湖=&nbsp;=···嘛……大冬天的……别去吹风感冒了！第三天——果断的去天门山吧……~就剩那了~……天门山上山一般没人步行=&nbsp;=···索道公司就在火车站旁不远~步行不超过10分钟（从火车站抬头看着索道走很容易就找得到）~在市区~交通蛮方便的~现在汽车站也在火车站那~更加方便了……~索道单程20min+……到了山上看着旅游地图晃吧~~~~半天足够了~~~~话说……到这张家界的核心景点基本就玩遍了=&nbsp;=···真的……没啥了……如果有导游的话估计会推荐去买啥特产和看表演之类的=&nbsp;=···特产相当坑爹【有家特产店在淘宝有网店~价格还可以-&nbsp;-就是位置不好找=&nbsp;=···表演的话…其实看一遍还蛮好的~我不知道游客自己买票是多少诶=&nbsp;=···说一下吧~冬天估计天门狐仙和烟雨张家界是没得看了（山水实景剧…演员会感冒滴=&nbsp;=）…剩下的估计是魅力湘西吧【也不晓得淡季什么的会不会演……位置是张家界湘西大剧院~离景区较近~市区就隔得远了点…具体的我建议你去问你投宿的旅店老板=&nbsp;=···记得通常时节的价格是200￥一人来着？=&nbsp;=？还有就是~张家界景区的的士啊……是不打表的=&nbsp;=···类似约定俗成的……搭车前一定要先讲好价！最好多问几个！多问几个本地人价格作对比=&nbsp;=···小心被宰……                                                                    参考资料：纯手打！！！纯手打啊！！！你要是找到相同的咱就去制造血案= =+                                                                            赞同        2    |评论                                                                                                                                                      向TA求助                                                回答者：               luoyulin1122                                    |            四级采纳率：48%                                                擅长领域：                                        仙剑奇侠传                        娄底市                        动漫                        生活常识                        礼节礼仪                                                    参加的活动：                        暂时没有参加的活动                                                        提问者对回答的评价：                真的很很很谢谢你。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你好，现在去张家界，看到都是雾，建议你更改行程，我11月份去就是这样。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[2月4号到，天子山售票口进的，有可能上山公路还是结冰中，未通哦，详细到时可以问一下我，免费告诉你们一下]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[您好，我想咨询关于张家界旅游住宿的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[在景区内山上八月初一间标间的价位大概在多少左右，山上哪个位置的住宿比较方便，谢谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你好：        山上的住宿。<br/>
。<br/>
。<br/>
不贵的，看你要什么样子的标准呢，有好的 也有一般的，不好说。<br/>
 个人认为 山上那个位置都不方便，不知道你为啥选择在山上。<br/>
 可以住在山下，武陵源区里面，晚上可以逛逛街之类的 都可以的。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[您好！近期想到张家界国家森林公园游玩。<br/>
请问那里住宿条件怎样？包餐不？离森林三星以上的酒店大都包早餐。<br/>
为方便旅游建议住武陵源城区或景区内。<br/>
张家界汽车]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[嘿嘿,现在每天进山的游客数量超过3W人,在天子山索道,百龙天梯一排就是3个小时,住在山上每天要比住山下节省太多排队的力气和时间了,每当你看到那坐索道无尽的队伍时,所有想玩的心情全都消散了,只有一个想法,离开此地.住在山顶就不一样了,你完全不用坐这些工具上山,可以后山坐免费的巴士车上到山顶,每天睡到自然醒再出去玩,不用去排队嘛.同绝大部分的旅行团错开了出行时间，别人上山，你下山，别人排队你在玩，可以说是最合理的，那个时候,要100一晚左右.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游游记]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界 —灵魂丢失在这里    在路上    告别长沙，下午5：00开始往张家界出发，或许大家都累了，昏暗的车厢里，目光所及之处是已经东倒西歪的人头，而我却无法入睡，一路的颠簸和冷的要命的空气让我只能无奈地睁着空洞的眼睛看着黄昏一点点被夜色侵吞拉上帷幕。<br/>
一路上摇摇晃晃，晚上9点，汽车缓缓驶进了张家界。<br/>
张家界整个城市因为旅游业的发展已相当成熟，但这个城市的纯朴人们似乎都习惯早睡，10点街上几乎已看不到几个行人。<br/>
迎接我们的是我们预订好的“张家界乡野俱乐部”田樱(随后叫我们称呼她樱子）,樱子热心地替我们安排好张家界市区的住宿，接下来的任务就是满足胃的需求。<br/>
樱子带我们去著名的小吃一条街撮了一顿。<br/>
    一夜无话，早上9点钟准备集合，一碗稀饭，两个馒头是当日的早餐。<br/>
半个小时后，车轮把我们带到了张家界国家森林公园的大门口。<br/>
车子到达森林公园前没有任何征兆，但一旦停在门口，你突然会有一种豁然开朗的感觉，这里不是想象中的张家界，这里确确实实就是张家界。<br/>
除了有导游证的游艺MM，JIM，还有NALA外，其他同学都和偶一样就要为欣赏美景支付248大元的门票费。<br/>
买好门票，我们充分体验了一把现代高科技的魅力，森林公园的入口处都采用了指纹识别技术。<br/>
当肉体随着人潮进到园内，灵魂也跟随着一并融化在这山山水水中。<br/>
     探幽金鞭溪     金鞭溪是央视版西游记的外景地之一，什么猪八戒背媳妇啊，三打白骨精啊，都让我们有一种似曾相识的感觉。<br/>
大自然总是将青山与绿水巧妙的结合在一起，山因水显，水为山藏，张家界山水之游自然少不得水。<br/>
     金鞭溪位于张家界森林公园东北处，因流经一座金鞭岩而得名。<br/>
其出张家界数十公里，过索溪峪而汇入澧水，成为数百里外洞庭湖的一条源头之流。<br/>
     这里的空气含着淡淡的树叶、花香的味道，含着难以名状的清爽，每吸一口都会觉得肺部原有的浊气减逊一分。<br/>
走在金鞭溪，不时可以看到同行者中有人微昂着头，忘我地做着深呼吸的情景。<br/>
金鞭溪的曲径显得那么幽静清凉，路上行人不多，令我恍若隔世。<br/>
     金鞭溪夹在两峡之间左右盘环，如此近的距离使你无法纵目远眺，只能抬头仰望入云的峰，体会其壮丽的气势与风姿，也只有在此时，什么 “天书宝匣”、“定海神针”、“南天一柱”、“金龟探海”等山的真面目方才一览无遗，它们不再是连绵起伏的一派，而是那垂直的节理，光滑的蚀面，甚至被山藤胀破的裂口。<br/>
     张家界有四条溪，最长的当数金鞭溪，仅其开发为游览区的一段，单程也有近八公里。<br/>
金鞭溪的水没有因河而源，没有水库的变化，完全是从每一棵树根下，每一枝草下，每一块石头下，每一条缝隙里一滴一滴地渗透出来的，一尘不染又长流不绝。<br/>
它是那般的清澈、透明，若非身临此境，谁能领会世间竟有如此洗涤灵魂的纯水。<br/>
平生从未见过如此令我心醉、心悸的溪水，那透亮的汩汩流淌的纯净水，渗透进心灵的深处，感动得我无法自持，泪，几乎就要溢眶流出。<br/>
如此美妙的俗世山光，如此美妙的俗世凡水，除张家界之外，人间还会有几处可见？    登临袁家界   迷魂台是袁家界景区最好的天然观景台，因只要一站在观景台上魂儿便会被眼前美景所迷而得名。<br/>
上百座石峰在峡谷中静静矗立，直插蓝天，似士兵列阵，似群贤聚会，姿态万千，气势非凡。<br/>
天狗望月、海螺出水、将军列队、一柱擎天等美景被山坳和屏障有序地分列开来，使这些石峰更显得鳞次栉比，挨挨挤挤，蔚为壮观。<br/>
站在迷魂台上俯视群峰，不仅魂儿被迷住了，心魄也会丢在峡谷中。<br/>
著名词作者梁昌武曾站在迷魂台上随口吟出一首《清平乐》：云雾缭绕，花香鸟语早，南国奇峰何处找，袁家界上独好。<br/>
千峰穿云高耸，万顷松杉葱茏，石林百态千姿，幽谷碧水淙淙。<br/>
 袁家界 　　在袁家界景区的南边，有一处藏而不露的景观，名曰后花园。<br/>
  清平乐当您在崖间翠竹丛林中向下穿行时，突然被一面石壁挡住去路。<br/>
正疑无路，却见绝壁上拐弯处，洞开一满月状白石。<br/>
穿门而过，眼前突现数十座奇峰参差耸立于墨绿深涧之中。<br/>
但见石峰攒簇，涧水萦回，古木参天，盖天铺地。<br/>
登高俯瞰，似天然盆景。<br/>
石峰成百上千，高的入云，矮的卧地，大起大落，相映生辉。<br/>
 　　张家界素有“奇峰三千，秀水八百”的美称。<br/>
在恍若人间仙境的袁家界，也少不了水的衬托。<br/>
苍松掩映下，一抹泉水自200多米高的崖顶飘然而下，仿佛一匹白练自天而降。<br/>
飞瀑下临深潭，绿水泱泱，水雾漫漫，桥悬绝壁，雄奇险峻，触目惊心。<br/>
盛夏多雨时，瀑布直冲壁下石坎，水珠飞溅半空后复跌落谷底，洒落至10米开外，声如闷雷。<br/>
瀑布常在阳光的照耀下闪烁出一道道彩虹，如遇轻风吹过，便袁家界春夏季节的风景(16张)见金光万点，飘飘洒洒，又仿如六月飞雪，迎风飞舞，让人心旷神怡，不愧这“天悬白练”的美名啊。<br/>
    一天下来,体力已透支的所剩无几,太阳一点点地沿着地平线下沉，苍茫的暮色围合了茫茫的山峰，一弯明洁的新月，挂在天边，闪耀着清冷的光泽。<br/>
乘车到达天子山丁香溶时，大部队人马已经热热闹闹的开始了，大家围在餐桌前等候着晚餐，张家界乡野驿站的老板娘给我们准备了丰盛的晚餐：清炒菜心，芋头扣肉，西红柿炒鸡蛋，腊肉烟笋、还优惠了我们大家一个土鸡火锅……     今夜没有月光,满天的星星一闪一闪跳跃着,衬的清冷的夜空里显得格外楚楚动人。<br/>
暖心在手把手地教山野风看星座，可淘气的北斗星只喜欢捉弄人，无奈山野风再怎么用上他的四字眼也无法辩识。<br/>
不管北斗也好，织女也好，牵牛也好，不管能辩识也好不能辩识也罢，不同的，只是各自的心境罢了。<br/>
短短的时间，邂逅和离别，陌生和熟悉，我们拒绝承诺，我们对牵挂设防，我们的信念抛弃了曾经的起点，我们不再循规蹈距，我们向往远方，生命，如此轻易地斗转星移。<br/>
         安顿好住宿，洗了个热水澡，冲去了一身的疲惫，我披上外套索性走到院子看着点点的星光反射着大地，整个世界仿佛变成了一个静谧的花园。<br/>
心，静静的。<br/>
就连思想也被凝固了起来。<br/>
他打来电话，悠悠地说着很想很想我…..在我离开以后，他能对我说的依然只是如此晦涩不明的话语，除了沉默，我再无言相对。<br/>
因为我知道，本来这就不是我要等待的答案。<br/>
 也许，穷其我一生，我也等不到那个答案了。<br/>
突然有种想拔通你电话的冲动，按到最后一个键，终是放弃。<br/>
我仰头看天。<br/>
看你，是不是在那里。<br/>
看我，在这满天星空下。<br/>
如何微笑而不是泪流。<br/>
“张家界乡野驿站”农家旅馆坐落在美丽风景区张家界国家森林公园的核心景区天子山风景区内，地处海拔1200米的山顶上，四周四季葱郁，空气清新。<br/>
住在此居，犹如人间仙境，她远离城市的喧啸与污浊。<br/>
久居城市的你如果选择到这里来休闲，那也是人生的一大享受，让自己真正体会到人间原来也有神仙居住的地方。<br/>
     想起曾经一起走过多少美丽的路。<br/>
想起曾经一起看过多少天蓝云白。<br/>
想起那些有你相伴的日子,于是我又在假像假如今天如跟你同走这段路,我们定是会不停地斗嘴，我定会不停地撒娇，抱怨累啦、晒啦、渴啦、热啦、痛啦，然后骑到你背上，让你背着走。<br/>
     窗外气温很低。<br/>
天空很灰。<br/>
灰的如今夜的心情。<br/>
心 —— 很痛、很痛……是啊，是啊，是我自己把自己弄得这么不可爱，我又凭什么要求被长长久久地爱着呢？孑然站在这个孤寂的星空下，带着无人知晓的忧伤与快乐，一个声音从风中飘入耳际：“亲爱的，此刻，你会在哪里……” 在陌生的地方想着亲爱的人，眸子已是湿湿：没有温暖的肩头可以让我停靠，那抹眼神已不知去了何方……     屋内的同学们正在围着火炉取暖，喝洒，玩游戏，我搬了张椅子靠近了人群，时间在“007”中快速地流逝，我带着对着你的思念，带着一脸的醉意沉沉睡去。<br/>
胃里的酒精一直在燃烧，不曾熄灭，像是寂寞。<br/>
斑驳着照在冬末春初时分。<br/>
爱情被遗忘被瓦解是我们控制不了的。<br/>
     畅游天子山        次日醒来，天色已大亮。<br/>
懒懒地梳洗罢，吃完丰盛的早餐。<br/>
开始游天子山，我们一行迎着风，顶着雨，踏着铿锵的步伐，沿着天子山大观台而去。<br/>
        这就是大观台。<br/>
极日远眺，千百座奇峰尽收眼底。<br/>
一位诗人说，武陵源的砂岩石峰是一步一观景，千步千造型，一山有四季，十步不同大。<br/>
专家测算出武陵源石峰有3103座。<br/>
一如一位高超的雕塑大师，模拟宇宙万物，无不形态逼真，维妙维肖，栩栩如生，呼之欲动。<br/>
有的如海螺出水，有的如金龟衔日，有的如莲花盛开，有的如天桥横空，有的如长枪刺大，有的如宝塔耸立，有的如老人采药，有的如玉女梳妆，有的如将军出征，有的如战马长啸，有的如情人幽会，有的如夫妻相拥，有的如仙女散花，有的如村姑守望……有的孤峰独秀，有的直插云霄，有的婷婷玉立，有的威武勇猛，有的小巧玲珑，有的大气磅礴。<br/>
进入武陵源，但见一片峰的森林，峰的世界，峰的海洋。<br/>
挺拔、奇秀、集中、原始、粗犷、古野。<br/>
这就是武陵源。<br/>
 一位艺术大师说：武陵源的山峰，改写了山的概念。<br/>
大摄影家陈勃说 ：“三山五岳堪比美，华夏风光第一流。<br/>
”王继杰先生说：“武陵源上二日游，胜读千篇李杜诗。<br/>
”许世杰先生说：“秀幽险峻称奇绝，五岳黄山拜·卜风。<br/>
”李成瑞先生为此大抱不平：“神州胜景谁为最?须请霞公重评勘。<br/>
”可惜徐霞客无缘到大观台来，也不可能为武陵源作甚评价了。<br/>
 　　大观台知名景点有:天子座、仙人桥、神鸡啄食、一步难行等.    半小时后到了天子山，山上贺龙公园里有一座贺龙的像，大家纷纷上前与贺龙元帅合影。<br/>
天上的雾，还是一直没有散开。<br/>
天子山已近在眼前了，却依然羞涩的躲在云层背后不肯示人于前，而这恰恰也是最美的最令人向往的美景。<br/>
     来到张家界不能不到天子山,因为站在天子山顶俯视大千世界，那盛景才是真正的与众不同。<br/>
园内神堂湾、御笔峰、西海、仙女献花等盛景众多，无不令人心驰神往。<br/>
天子山是张家界最吸引人的一座山，其海拔1260米，因明代洪武年间向王天子（向大坤）在此聚义反明而得名。<br/>
它与前面我所走过的张家界森林公园、索溪峪自然保护区山水相依，尤以位置之高而雄视群芳。<br/>
因而当地有“看山要看天子山，看了天子山不看天下山”，“不游天子山，枉到武陵源”的说法。<br/>
   今天恰逢雨雾天气，这里便成为一片云海，人称西海。<br/>
真希望西海是真实的海，那么我将纵身入海，抱一抱这一个个如真如幻充满灵气的山峰。<br/>
   下午天气开始慢慢地好转，太阳也出来和大家打了个招呼，于是一天时间就泡在天子山里过去了。<br/>
夜暮降临了，鸟儿也要归巢了，我们也沿着路回去住宿。<br/>
路，在车前车后远远地延伸，车子，围着山头转一山又一山，仿佛没有了尽头。<br/>
海拔也开始渐渐上升，耳鸣的状况也渐渐严重，我不得不重复不断地上下晃动牙关做吞咽口水的动作，以减低气压对耳膜的冲击。<br/>
窗外风景飞逝而过，惟一记得的就只有那高高低低层层叠叠起伏不平的山峦。<br/>
夜晚就这样的来临让我激动地屏住了呼吸，倾听这通向心灵的声音……雨来了，敲打着车窗上，敲打着激奏的乐点，敲打着我们的青春……     险闯乌龙寨        今天是在山上的最后一天，早餐完毕后继续踏上最后的行程。<br/>
走完险峻的乌龙寨，开始兵分两路，我加入了ZN的行列，开始了艰苦而漫长了的行走。<br/>
整个早上我们都在沿着山路爬行，从这个山头到那个山头，上到山顶，又下到谷底，最后上到一步登天，一路下来还不算太累，总算平时的锻炼没白费，特别是暖心，不知累的家伙，PF到底了。<br/>
     中午，和煦的阳光，虽算不上饱足。<br/>
空气纯净得好象是在另一个星球上一样，每一次闭上眼深深吸上一口，象要吸上心坎内去。<br/>
尽管汗水湿透了全身有些让人不安，但风一吹就立马心旷神怡了。<br/>
整个躯体都按着一个节奏呼吸、行走、思考。<br/>
肺也不再独立而无意识地呼吸，而是被训练得能够与思维和肢体协调一致起来。<br/>
     下午3点下到了金鞭溪，阳光忽隐忽现，在深幽沉重的山峦间折射出时间多棱的光影。<br/>
干涸的峡谷深处偶有冰清的涧水在寂寂的天空下巨大的沟壑里漫漫牵出一脉弱弱的细柔。<br/>
仿似有神秘的目光犀利地划开所有的静漠从周际的山峰穿越而来无语凝立。<br/>
风，张扬地吹过，整个世界悄静得只剩下天籁。<br/>
柔软的水与层叠的岩石轻拥着彼此安静地相读，幽谧的蓝和灵雅的绿在透明的水里神秘交融，水下偶尔有一串串奇异的小水泡轻灵地浮升——缓缓地向上、消散——演绎着诞生到死亡的眼神。<br/>
如一篇奇异的午后散文，让我想起美丽寂寞的女子为了前生而来诺约。<br/>
     下午4点准时到回到了张家界国家森林公园门口，找到了两天没见的李司付和曾司付还有一路载着我们的坐驾。<br/>
回到座位时，静静地回想这三天的时光，蓦地发觉我所有的语言在这一刻变得苍白无力。<br/>
生命中，总会有些特别的美丽，在你最不经意的时候来临；<br/>
生命中，总会有一些独特的痕迹，让你象难以忘记一个人一样想念。<br/>
当它成为生命中的过客时，却永远不会成为记忆中的过往云烟。<br/>
     6点下了山，拿好行礼，上了车，樱子早已为我们寻好了吃的，正宗的农家饭，最FB的一餐。<br/>
三天行程也随之结束了，华灯初上的时候踏上归途!     开始，结束。<br/>
然后再开始，又结束……，人生，其实本就是如此一场复而往返的轮回。<br/>
告别几天来细心照顾我们的樱子（NO.:135加1744尾号1140，去张家界旅游的推荐找她，本地的土家姑娘）。<br/>
烟雨迷蒙中，仿佛又看到乡野驿站老板娘忙碌的身影。<br/>
    车子开出了张家界。<br/>
最后在Roman拍完我那难看的睡姿后大家都进入了梦乡，只有两位司机大哥专注地开着车子。<br/>
雨打在车窗上，有唰唰的声音。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
最后用一首张家界武陵源景区的赞美诗作为结束语：                                                                  百里画廊为君开，万千石笋滚滚来。<br/>
                                 鬼斧神工展嶙峋，穿云破雾冲天台。<br/>
                                 蔽日林荫鸣黄鹂，悬空飞瀑响惊雷。<br/>
                                 泉清草翠花香艳，蝶舞蜂飞不思回。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[http://www.williamlong.info/archives/1065.html]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界旅游信息港有游记]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[请教关于去张家界旅游的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我一家三口要在8月13号出发去张家界 我是天津人我需要一个比较详细的经验介绍 关于在张家界 凤凰古城 天门山 天子山 黄石寨 这些景点的游玩以及当地的衣食住行  特产  值得买的东西  民俗特色等等高悬赏分  但是不希望用旅游网上的信息复制粘贴  最好是自己写的经验谢谢驴友达人们的帮助]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我是刚从张家界那边旅游回来的。<br/>
首先  天子山天门山 主要是欣赏沿途奇山峻岭路，途中会比较辛苦（山路嘛）,  黄石寨是山不是寨子哦（国家森林公园）  沿着金鞭溪走上去  路途中有很多可爱的猴子 （西游记的拍摄地嘛）再推荐你几个好玩的景点  如：黄龙洞， 紫霞观 ，袁家寨  ，晚上参加土家族的晚会  ，漂流当地饭馆都是湘菜系的  这里的人以土家族人为主，他们爱唱歌。<br/>
歌谣是土家族口头文学，反映了生产劳动、生活习俗、男女爱情、社会礼仪等值得买的东西不多  那些摊子上的银饰都是些铝质的罢了  不要买建议买顶当地的草帽  很实用很漂亮  特产是 当地的黄牛肉  猕猴桃  牛角梳祝你旅途愉快]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[如下]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我是跟团走的，张家界门票248元，2日有效，凭指纹进门，黄龙洞120元和天门山，宝峰湖不在248元内，单买门票，跟团不去天门山，很遗憾，十里画廊有小火车，可不坐，来回走着一共1小时左右，坐车就照不了像了。<br/>
张家界没买啥纪念品，看好再讲价，导游一再嘱咐注意，黄石寨最好，当地土家族多。<br/>
服装不错。<br/>
金鞭溪有猴子，仔细看，]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[明天想去张家界旅游，有很多问题想了解一下，可是不知道你的电话或者QQ，谢谢。]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[没啥好了解的，顺其自然]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[303069567]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[823173878]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[准备7月18去张家界旅游有问题吗]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[15.16.17.18号都没有雨，是玩张家界的好机会，19号，天气预报说又要有雨，这样会影响看风景的心情。<br/>
所以，最好是提前来吧。<br/>
   当然，下雨一般不会打扰出游张家界的。<br/>
张家界 潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[没有问题啊，有什么问题？]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天气随时都会变化的，自己留意观察天气张家界下雨一般都是间接性下雨，不会一整天下，对旅游没有影响，可放心游览雨中的森林也别有趣味，更显浪漫]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于去张家界旅游的安全问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我想问一下，去张家界旅游安全么，那边的治安情况怎么样？希望去过的人介绍一下情况，十分感谢。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[跟团就不用说了。<br/>
如果几个朋友一起去，也是没有问题的。<br/>
如果你是男生，单独去也还好。<br/>
女生就建议你最好找个伴。<br/>
可以在那边请当地的导游，都是山里人，一个人一天20元。<br/>
一般他们会带你在山上的店里过，有些贵，但是你可以打价的。<br/>
或者提前和导游说好，多少钱以上就不住。<br/>
我去年4月去的，一个人，感觉还好。<br/>
山上的小店问你需要野鸡么？你就说不要。<br/>
很容易被骗，被讹。<br/>
如果你们同行有女生就好了。<br/>
那边山挺好的，但是毕竟是山路。<br/>
如果你是平原地区去的，建议之前上好保险。<br/>
如果时间够，可以从那里坐车到凤凰休息上几天，什么事也不干，就在那里休息，感觉也很好]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[这么多钱的话,建议你随团去 ,方便一些 张家界最著名的有天门仙山 芙蓉镇,黄龙洞,猛洞河漂流.这些景点不是很集中,个人的话交通费用划不来.还有现在是旅游旺季,张家界的宾馆很少打折,如果自己放心的话,可以住旅社.但是随团的话,四天游 团费大概在1200左右,并且是2或3星宾馆. 现在这种季节,到张家界,首先要注意天气,湘西夏季降水教多. 还有注意人海现象.避免人海高峰 第一，选择适当的时间。<br/>
 张家界森林公园是以自然景观为主的风景区，所以，季节和天气因素很重要。<br/>
出行之前，要充分考虑自己出行的主题和目的。<br/>
踏春，自然是在春天。<br/>
景区的春天来得迟，一般要在4月中旬份才开始，5月初就要结束。<br/>
夏天，自然是避暑休闲的好季节，可以漂流，度假。<br/>
但，7、8月份就要稍逊5、6月份，因为7月开始雨季就要来临，山上的能见度很差。<br/>
吃住条件也相对较差。<br/>
金秋当然要过十月，十月后的天气晴朗，山上的树木颜色反差渐为强烈，风景区视野开阔，空气清新。<br/>
物产丰富、吃住接待条件相对较好。<br/>
喜欢雪景的朋友，自然不可错过每年的12月和1、2月份，难得的高山雪景一年也就那么几次，而且来的快化得也快。<br/>
有心来看的就和我联系QQ：362607668 我会告诉你当地最新的天气预报。<br/>
 第二、错开人流高峰。<br/>
 张家界每年要接待各地游客近千万，几大节假日高峰期是问题较多的日子，排队进景点的情况很普遍，行程紧张和气氛不对是主要问题。<br/>
所以要尽量避开游客高峰期，这样行程要轻松、流畅很多。<br/>
 第三、在张家界选择旅行社要注意入团协议内容和条款。<br/>
 张家界风景区覆盖面积很大，而且著名景点很多，但经典线路一般就几条，其中就包括了大部分相关的景点。<br/>
一般作弊的旅行社是将同一线路的景点作重复进行行程安排，看上去是同样天数的行程，但要便宜很多团费。<br/>
因为有些景点和行程是要另收门票的，作弊的旅行社就是将这些收费的核心景点隐瞒掉，以增强对游客的价格吸引力。<br/>
所以各旅行社的报价差异就在这些收费景点和索道费用上。<br/>
如果不小心签了缩水合约最后是要加价加行程的，那样就要比正常接待资费要高出许多，而且权益得不到保障。<br/>
为免出错，一般是在出行前，要通过网络和其他手段对行程进行调查和对比，并及时预定，到后再另行签订合约。<br/>
这样，有了先期的调查和实地的考察就可以作出相对合理的参团费用标准。<br/>
只要你签订的合约没有问题，你的权益就能得到充分保障。<br/>
因为张家界旅游从业管理和游客权益保障措施可以说是全国一流的，一旦，发生纠纷就可以申请政府先行理赔，剩下的事情由当地旅游管理部门与旅行社解决。<br/>
如果，确有必要你还可以在当地委托专业律师异地为你主张合法权益。<br/>
总之，在没有把握之前，最好不要盲目参团。<br/>
 第四、选择好的旅行方式和导游。<br/>
 张家界地处湘西北部，周边有很多很优美的毗邻风景区，地域跨度很大、人文资源也很丰富，而且各地的风土人情和语言风俗差异较大。<br/>
所以，不单单是一地或者几天就可以饱览所有美景名胜的。<br/>
于是，游客要根据自己的时间和经济条件来决定出游方式。<br/>
临近省市的游客可以选择自驾游，有时间的学生和有课题的学者可以选择自助游。<br/>
年龄稍大、人数较多、时间较紧的可以参团旅游。<br/>
无论怎样的旅行方式在张家界来说，好的导游是关键。<br/>
地域大、语言复杂是离不开导游的关键原因。<br/>
而张家界旅游服务行业的欠规范是离不开导游随时服务的原因背后的原因。<br/>
所以找一个具有良好从业素质的导游是你拥有一个顺利、舒心旅途的最后保障。<br/>
 第五、良好的物质准备。<br/>
 这当然是指舒适得当的“行头”。<br/>
首先，你得拥有一双舒适漂亮的软底鞋，这样在登山、行进过程中脚才不会遭罪。<br/>
再就是一两套平时最喜欢的内衣和外套，张家界的地形特殊、运动量较大，而且景区气候潮湿，所以及时更换内衣。<br/>
而且是穿顺了的内衣，这样就可以保持身心的健康愉快。<br/>
第二天才有更好的兴致和体力继续旅程。<br/>
有很多朋友没有注意到这些细节就使自己的行程受到了干扰。<br/>
曾经就看到有人西装革履爬黄狮寨。<br/>
那种穿着不仅很伤大雅，而且一瘸一拐很难受。<br/>
 当然自备的常用药物必不可少，尤其本身就有各种疾病的旅客。<br/>
如果在行囊里装上几种常用药。<br/>
即使用不着，对心理保障也是有好处的。<br/>
其他的除了钞票外，就看你自己的爱好和体力大小了。<br/>
 总之，出门在外轻松开朗是福、处处文明是福、安全快乐是福、睿智大度是福！！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[休闲的场合绝对不能去,这是忠告!不然不死也要脱层皮!在宾馆.招待所晚上有人敲门和电话预约服务千万不要理会,切记!!!]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于暑期从沈阳去张家界旅游的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[本人学生，准备暑期去张家界旅游，想知道怎么样去比较核算，消费总额能有多谢，包括路费 住宿 门票等越详细越好！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你好！呵呵  我是专门旅游人事，正好是张家界的。<br/>
 我给你回答吧，大交通你自己选择，我们不负责，我们就负责当地的吃、住、门票、用车的费用。<br/>
具体给你分析一下;玩完张家界一般是三天，张家界森林公园大门票：248元   天门山:258  还有许多二级景点我就给你推荐2个吧，土家风情园：40  黄龙洞：80  宝峰湖：72.....等。<br/>
   你们人少的话餐就自己点，自己点的吃的好也对你自己的胃口，按团队餐不划算。<br/>
住房挂三星的是70-80一间房。<br/>
  当地用车就只能按你们具体的人数和要多大的车来决定。<br/>
就说这么多吧 ..  想多了解一下的话可以直接上百度搜索“张家界大湘西国旅” ，去我们社的主页去看。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[路费你 自己算了，住宿一般的要100-200吧，看你 自己了，我朋友前几天住的是3星的是50，不过是认识人，介绍住的，不过可能也 就这么多吧，门票，有很多种了，森林公园门票是200多块，还有其他的地方，有的40多，有的几十。<br/>
你是学生？最好在这里借一个学生证。<br/>
 我是这里的学生，不过毕业了，今天都 要去上班了，借不了了]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游问题``！！！！急1！！！！]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[你好` `你是张家界人吗`` 我想请问下``我明天跟团去张家界`700一人`玩3天2晚`不是纯玩的`就去树林公园和那 宝峰湖或者黄龙洞`和一些免费景点`你觉得划算吗`包接送咯`现在还在考虑`或者你有更好更便宜的团介绍吗`谢谢``在有`宝峰湖或者黄龙洞哪个更值得去欣赏啊！！！在线等`~~~~~~！！！！！！！急！！！！！！！！！！请详细一点哦]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[700一人`玩3天2晚`不是纯玩的`就去树林公园和那宝峰湖或者黄龙洞`和一些免费景    含餐吗？如果含餐的话，这个价格还蛮好的了]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[划算]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[是森林公园,,,去黄龙洞好玩些价钱还算好,差不多]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游的一个问题？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[准备近期到张家界去，想问下，这个景区里面有庙吗？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天门山上有天门山寺庙宝峰湖里面有宝峰寺市区有普光禅寺天子山有个天子阁]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天门山上有天门山寺庙 宝峰湖里面有宝峰寺 市区有普光禅寺 天子山有个天子阁武陵仙源——紫霞观（张家界）:http://www.07430744.com/yzg/news_xx.asp?id=357&lm=26]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天门山景区里有寺庙， 主持还是李娜呢！ 唱 《青藏高原》的那个！    其他的要么不算寺庙，要么不在景区里！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游相关问题（全部景点，路线，周边旅游点）]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想4月份去张家界旅游，有谁介绍下张家界的旅游景点，最好全一点，包括凤凰等周边小镇，最好把旅游路线也介绍下！越详细越好！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界国家森林公园 「天子山」 「黄石寨」 「金鞭溪」 「十里画廊」 「袁家界」 「杨家界」 「鹞子寨」 「砂刀沟」 武陵源自然保护区 「黄龙洞」 「宝峰湖」 「天子山索」 「观音洞」 「龙王洞」 「百丈峡」 「武陵源区」 「百龙电梯」 张家界市永定区 「天门山」 「老院子」 「土司城」 「秀华山馆」 「普光蝉寺」 「大庸俯城」 「市区」 「军声画院」 张家界市慈利县 「慈利城区」 「五雷山」 「娄江漂流」 「江垭温泉」 「万福温泉」 「红石林」 「坐龙峡」 「黄石寨索道」 张家界市桑植县 「桑植城区」 「贺龙故居」 「茅岩河漂流」 「野人谷」 「九天洞」 「苦竹寨」 「茅岩河平湖游」「大峡谷」 湘西凤凰古城 「沱江泛舟」 「东门城楼」 「崇德堂」 「沈从文故居」 「虹桥」 「杨家祠堂」 「万寿宫」 「熊席龄故居」 凤凰古城和周边 「南方长城」 「奇梁洞」 「凤凰古城」 「黄丝桥古城」 「芙蓉镇」 「德夯苗寨」 「关田山」 「猛洞河漂流」 长沙市景区及周边 「岳麓书院」 「橘子洲头」 「马王堆」 「毛泽东故居」 「天心阁」 「岳麓山」 「雷峰故居」 「刘少奇故居」]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界、天门山、猛洞河、芙蓉镇、凤凰古城、古老苗寨六日游  第一天   张家界市区接,乘车至张家界国家森林公园大门口，游览金鞭溪美景—观音送子、猪八戒背媳妇、师徒取经、劈山救母、文星岩、紫草潭、秀才藏书、千里相会等景点；<br/>
早餐后观袁家界美景--后花园、迷魂台、五女出征、连心桥、情人谷、天下第一桥等等！                         宿：杨家界小向客栈  第二天   早餐后乘景区环保车至观日出(要天气好)——大观台、仙人桥、神鸡啄食、一步难行，再乘景区环保车到杨家界景区（一步登天、空中走廊、金鸡报晓、乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、四面城墙、六郎峰等等美景) 宿：小向客栈 第三天   早餐后乘环保车到天子山—点将台、神堂湾、贺龙公园（西海石林、御笔峰〈门票上面的，张家界十大绝景〉、仙女散花、云青岩、贺龙铜像、玉笔生花、武士驯马、云青岩、天子观景台、画中游、地下东天门、画仙陶醉图、雄狮观海、龟王化石、天子阁）用过中餐后游览十里画廊景区—寿星迎宾、夫妻抱子、骆驼峰、九重转阁楼、采药老人、向王观书等景点 宿：张家界市区 第四天   早餐后乘车张家界的新传奇—天门山，乘坐世界第一长索道观看张家界市区全景，观看天界佛国景区，李娜别墅，游览99年和06年飞机穿越的天门洞，在索道可观看99道奇湾。<br/>
 宿：张家界市区 第五天   早餐后赴车游览至猛洞河景区——体验天下第一漂猛洞河漂流，然后至因电影《芙蓉镇》而一举成名的王村镇(自费观看)，品尝“刘晓庆”米豆腐，观贞洁牌坊，再乘车赶往凤凰古城，晚上可观看美丽的凤凰夜景，可自费观看凤凰民俗篝火晚会 宿：凤凰古城吊角楼  第六天   早餐后苗家赶集，苗家阿妹阿哥拉衣角，踩脚尖找对象场所。<br/>
游览湘西最古老的苗寨—老家寨，穿越神工鬼斧的天然石洞，但闻锣鼓喧天，笙歌阵阵，热情的村民唱起了祝酒歌。<br/>
品迎客酒，参观列入历史文化名村的古老独特的石头风格建筑，中午品尝苗族招待贵宾的农家特色餐，观看湘西最大的苗族博物馆，欣赏湘西苗寨最大的民俗风情演出，参与苗寨姑娘为您安排的互动节目，然后乘坐旅游大巴回凤凰古城 宿：凤凰古城吊角楼  联系人：彭烨（13787979801）QQ：805631447张家界凤凰五天四晚第一天   张家界市区接,乘车至张家界国家森林公园大门口，游览金鞭溪美景—观音送子、猪八戒背媳妇、师徒取经、劈山救母、文星岩、紫草潭、秀才藏书、千里相会等景点；<br/>
早餐后观袁家界美景--后花园、迷魂台、五女出征、连心桥、情人谷、天下第一桥等等！                         宿：如意酒家 第二天   早餐后乘景区环保车至观日出(要天气好)——大观台、仙人桥、神鸡啄食、一步难行，再乘景区环保车到杨家界景区（一步登天、空中走廊、金鸡报晓、乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、四面城墙、六郎峰等等美景) 宿：如意酒家第三天   早餐后乘环保车到天子山—点将台、神堂湾、贺龙公园（西海石林、御笔峰〈门票上面的，张家界十大绝景〉、仙女散花、云青岩、贺龙铜像、玉笔生花、武士驯马、云青岩、天子观景台、画中游、地下东天门、画仙陶醉图、雄狮观海、龟王化石、天子阁）用过中餐后游览十里画廊景区—寿星迎宾、夫妻抱子、骆驼峰、九重转阁楼、采药老人、向王观书等景点 宿：凤凰古城吊角楼 第四天   早餐后苗家赶集，苗家阿妹阿哥拉衣角，踩脚尖找对象场所。<br/>
游览湘西最古老的苗寨—老家寨，穿越神工鬼斧的天然石洞，但闻锣鼓喧天，笙歌阵阵，热情的村民唱起了祝酒歌。<br/>
品迎客酒，参观列入历史文化名村的古老独特的石头风格建筑，中午品尝苗族招待贵宾的农家特色餐，观看湘西最大的苗族博物馆，欣赏湘西苗寨最大的民俗风情演出，参与苗寨姑娘为您安排的互动节目，然后乘坐旅游大巴回凤凰古城 宿：凤凰古城吊角楼 第五天  漫步凤凰古城石板街，沱江泛舟，沿江欣赏苗家吊脚群楼、山歌对唱；<br/>
中餐后，游览一代文豪——沈从文故居、中华第一个内阁总理——熊希龄故居、杨家祠堂、东门城楼、古城博物馆、北门码头、虹桥风雨楼，远眺万名塔等景点。<br/>
 结束愉快旅程   联系人：彭烨（13787979801）             QQ：805631447]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[A线.张家界三天两晚（经济线）全包470/人。<br/>
                 主要景点：金鞭溪、袁家界、杨家界、天子山、十里画廊        服务标准：全包含门票248元、餐5正2早、住2晚（农家旅馆）三天导游费共470元/人。<br/>
（索道、观光电梯、观光小火车费用自理）。<br/>
另赠10万元旅游意外保险。<br/>
        张家界三天二晚游览四大景区（张家界国家森林公园、袁家界、杨家界、天子山、索溪峪）的行程。<br/>
         第一天接站 上午；<br/>
金鞭溪、观音送子、金鞭岩、师徒取经、长寿泉、双龟探溪、紫草潭、千里相会、从千里相会的乱窜坡爬山到袁家界，也可从水绕四门（乘天梯上行袁家界）。<br/>
下午 游览袁家界后花园、迷魂台、天下第一桥、望桥台。<br/>
晚住；<br/>
杨家界         第二天 上午；<br/>
游览天子山的大观台、神鸡啄食（可观十里画廊）仙人桥、天子座。<br/>
         下午 游杨家界一步登天、空中走廊、乌龙寨、三道鬼门关、天波府、金鸡报晓等 晚住。<br/>
杨家界         第三天 游天子山神堂湾、点将台、贺龙公园、天子观景台、御笔峰、仙女散花等，可乘天子山索道下，也可以从天子阁走卧龙岭下山到十里画廊，游览十里画廊--猛虎啸天、寿星迎宾、锦鼠观天、项王观书、采药老人、三姐妹。<br/>
结束愉快的张家界之行。<br/>
                 B线.张家界三天两晚（豪华线）全包650元/人                 主要景点：黄石寨、金鞭溪、十里画廊、天子山、袁家界、杨家界、黄龙洞(或宝峰湖)         服务标准：半包含门票328元、用车、2早、住2晚（武陵源三星宾馆）三天导游费共650元/人。<br/>
（索道、观光电梯、观光小火车费用自理）。<br/>
另赠10万元旅游意外保险。<br/>
         .D1：上午自张家界森林公园进山，游张家界森林公园的黄石寨；<br/>
下午游金鞭溪（金鞭岩、猪八戒背老婆、花果山水莲洞、秀才藏书.千里相会、紫草潭、饮长寿泉，看金鞭鱼），游览水绕四门，然后游览十里画廊--猛虎啸天、寿星迎宾、锦鼠观天、项王观书、采药老人、三姐妹（有观景小火车来回33元/人）；<br/>
         住 武陵源三星宾馆；<br/>
         D2：上午坐天子山索道（52元/人）上山顶，游世界峰林奇观--天子山、西海、仙女献花、贺龙公园、御笔峰、天台；<br/>
在乌龙寨午饭后游杨家界景区：一步登天、空中走廊、湘西剿匪记外景拍摄地--乌龙寨、三道关鬼门关、瘦身谷 天波府、金鸡报晓。<br/>
游袁家界景区:天下第一桥 百丈绝壁、同心锁、许愿亭、五女出征、九天玄梯、拜仙台、小洞天观景台、神龟问天、试剑石、情人谷、乾坤柱、迷魂台、后花园、连心桥；<br/>
乘百龙电梯下，坐车自武陵源标志门出山，         住 武陵源三星宾馆；<br/>
         D3： 上午 游览黄龙洞（80元/人），或宝峰湖（门票74元/人）；<br/>
或反向游览也一样。<br/>
（若去漂流宿张家界市内） 结束张家界的快乐之游。<br/>
                         C线.张家界—芙蓉镇—凤凰古城连线（山水经典/古城探幽）四日经典游（标准线）全包费用699元/人]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[跪求~~张家界旅游问题~我想去张家界，我不太清楚张家界森林公园和天门山哪个好？他俩还是一个？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[其实  就我个人来说 我喜欢天门山。<br/>
天门山主要景点有鬼骨栈道和天门洞。<br/>
可以说风景绮丽。<br/>
但是，就景点来说，天门山景点没有森林公园多，也没有森林公园大。<br/>
你要是专门想爬山，多看看山，推荐还是去森林公园。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[我们带着一颗张家界人好客的诚心、宣传家乡回报故土的决心和为祖国旅游事业蓬勃 再去天门山一天就够了、 再说山上面也不提供住宿、 但森林公园就有很多种]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[是两个公园来的，一个在市区，一个在郊区！都值得一看，天门山有缆车坐，没那么累！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于目前从凤凰到张家界旅游的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[22号从凤凰到张家界旅游。<br/>
目前凤凰到张家界的天气气候如何？受暴雨影响大不大？是不是有些路段被洪水、泥石流冲毁？目前交通怎样？]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>交通</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[您好，现在张家界的天气很好，水位已经下降，在七月十号的时候那几天下了大雨，以致水位上涨，在很多的地方出现了局部的雨水蔓延，造成的部分当地村民生产损失！今天的水位已经下降，在景区里面没有什么影响，张家界森里公园里面都是石头，泥石流固然不会发生， 景区里面的森林覆盖率高达百分之98，山体滑坡更是不可能，所以能够顺利的游玩景区的景点！并且雨过天晴的天气在张家界游玩可是一绝的哦。<br/>
带着您的激情，奔放着，走进森林，体验森林，在张家界多拍些PP ！欢迎您的到来！呵呵，张家界导游彭湘澧为您解答！ 祝您旅行愉快！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[22号左右时晴天]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界虽说下雨了，水位还好，没有造成损失什么的，至于看景，早上有可能会有点雾，看不太清，但是看到了，就是仙境。<br/>
交通没有任何问题，虽说是山，但安全各方面还是做得很到位的，不用担心。<br/>
张家界5.12的时候，都没有震到多少石头，下点阵雨也不会的，放心过来游玩。<br/>
张家界彭荣华欢迎你们的到来……]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[想去张家界旅游，怎么解决住宿问题，当地有什么好的酒店，麻烦提供一下？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界酒店有很多，市区和武陵源区比较集中接近300家，条种档次的都有，最高的五星，最低的民居，当然，也可以住在景区的山上，袁家界，杨家界和天子山都有，条件有好有差，这个要区别。<br/>
住在山上的条件相对要低些，不过，非常方便看景，少付出体力和时间。<br/>
   因为不知道你的理想价位，所以，并不好推荐酒店了，其他的细节，你如果有空的话，可以看一下我的百度空间http://hi.baidu.com/土家妹3zjj_cn/home) 有相关的文章的。<br/>
张家界 潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界的酒店有很多，你如果是自己去预定肯定是非常的贵的，你可以上“ 悠游张家界旅游网 " 上找客服帮你预定，市区和景区的酒店他们都可以预定，而且价格也很优惠。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[去张家界 住到土家族家里面最好 费用在二十元-五十元之间]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游门票的问题   100分速度抢 在线等]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[最新通知说张家界核心景点有学生证可以不要门票，关键我们学校没学生证，我有高考准考证，今年的 可以么 会么 给我准确答复的 给我全部分 现在奉上100！！！！好的追加+100  最好的+150]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[必须是有学生证而且必须带上身份证.因为有身份证的缘故借的学生证一般不能用的.如果离张家界近的话建议拿上准考证和身份证跟那收票员说一下应该可以的.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界武陵源核心景点的门票今年经历了一次大幅涨价，4月16日起正式由以前的158元上调为245元，涨幅之大曾引起社会强烈反响。<br/>
但是，为了提高“人气”，武陵源区日前在长沙旅游促销时，还是一连推出了一系列优惠政策招揽游客。<br/>
   7月21日，张家界武陵源区政府与张家界森林公园管理处相关负责人一行来到长沙，向旅行社抛出优惠政策：“每16人免1人门票”的优惠政策将惠及直接组团到武陵源核心景点的所有旅行社，并对组织500人以上来张家界的旅游专列的旅行社实行定额奖励1万元。<br/>
   同时，为鼓励学生暑假期间来张家界旅游，从7月20日至8月31日止，对原来给小学和初中在读学生的优惠政策扩大至高中和大学的在读学生，凭学生证便可享受门票优惠。<br/>
   长沙市旅游业一位人士说，张家界是湖北首家涨价的景点，当初涨价曾亮出四大理由，分别是“景点管理运营成本上涨的亏损、作为世界遗产的武陵源景点价格较同类偏低、获取国际旅游市场的宣传促销经费及希望运用价格杠杆来控制客流量、减少游客带给世界遗产的破坏”，涨价才几天又来搞优惠，说到底是利益使然。<br/>
涨价时游客做不了主，来不来游客可以做主。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[你好,根据最新消息,张家界市武陵源区发布消息：今年暑假，张家界国家森林公园对24岁以下学生实行免门票的优惠，从7月1日到8月31日期间，24岁以下学生，凭学生证和身份证将全免张家界景区大门票，对60~70岁的老人，实行半价门票，对70岁以上老人则实行免票    你可以放心,只要是本人准考证是绝对可以的,张家界欢迎你,祝您旅途愉快!!!    详情旅游咨询http://www.hncyr.com]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游住宿问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我是一名高三毕业生，即将到张家界旅游，当我在武陵源区住下时，想问到景区内的各个景点是不是都有环保车乘坐，所以只要是在景区内只需要找一个住宿的地方就可以玩几天而不用换住宿地点？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[景区内都有环保车可以住在景区 不过一般也就在景区呆两天就走了具体参考我的学生自助游攻略吧maomao9938@126.com]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[大观园那里有个八戒旅舍 0744 8299577 13574466126旅舍走出去没几步就有车可以去淘宝上订房 可以很直观看到房子 不错 比那些家庭客栈干净整洁 性价比比较高哦]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[楼主是自己私人去的吗，如果是的话你可以到那些农家去住，虽然他们那不是专门的旅馆，但他们也是出租给旅客住的，安全也不贵，我以前是在张家界（袁家界）卖东西的，不会骗你，那样你想玩久点也没事]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[今年十一武汉到张家界旅游车票问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[希望能有去过旅游的人给点意见一个是火车转车去张家界，能不能在武汉买到返程票的，不然到时怕买不到票回不来了，若是不行，求教下有经验的人是如何处理的？然后去的话不影响游玩时间，怎么转车比较经济合适？还有，网上查的什么杨家界袁家界之类的，毕竟没有直观的认识，希望求教下这算是一个景区里不同的地方而已，还是完全不同的景区，还有门票是就那所谓的进山票248，学生票134的，还是有很多地方是另外要买票的？我说的是进景区的票，不是所谓的里面的娱乐项目的票。<br/>
然后是关于住宿，在景区住宿的话哪有经济干净的，会不会去了再找找不到有空的旅舍的？毕竟是黄金周。<br/>
暂时这么多问题，希望有人解答一下，谢谢。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界没有回武汉的直达火车要在长沙转，也可以在宜昌或者荆门转，也可以坐汽车，有直达的。<br/>
张家界武陵源风景名胜区包含的景点有（张家界国家森林公园，袁家界，杨家界，天子山，十里画廊等）都是在248元的门票内，一张门票就OK啦，景区的住宿的话十一期间必须要提前预定，不然到时候很难找地方住，现在各旅行社散客团已经在预定景区的家庭旅馆啦。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我在武汉上的大学，现在毕业了。<br/>
是湖南张家界的人。<br/>
告诉你最经济实惠的乘车方法，就是在武汉坐到龙山的长途汽车，最直接最快（除了飞机）(附加坡，汉阳，汉口车站都有车），车费大约70左右如果你想快当然，做飞机最快，而且舒服。<br/>
吃住你放心，张家界市内外多的是，而且便宜住一般 标间50，吃 的也不贵，还有问题再问我  QQ369718283]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[长沙到张家界旅游的问题！！！]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[人数：11个大人，3个小孩（2个读大学1个读小学6）景点：张家界、天子山、袁家界、黄龙洞、芙蓉镇+漂流、凤凰古城出发地点：长沙火车站（从下长沙火车站开始跟团起）以上是我的要求和基本情况！我的问题是:14人自己成团的话行不行？行要多少钱？全程下来一共要花多少钱？（全包）不知道一般的价格住宿怎么样，需不需要加钱住好点？如要加加多少？O(∩_∩)O哈哈~最后一个问题，找长沙哪家旅行公司好！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[呵呵 这个问题随便找几家家旅行社先问一下大概的价格 再找好一点的 像华天 国旅 这样大一点的社  千万要记住不要贪便宜！！！！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界旅游信息港]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[好吧  我给你算算  11个大人三天两晚是450/人也就是4950  3个小孩不知道你是什么时候来 如果是7月1号 那么就是220/人 也就是660  当然这只是在张家界的费用··火车的话要另外加了 我空间里有路线 你看看可以不···]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[过两天想一个人去张家界旅游，请教一些问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[首先考虑的是资金问题，能省钱的尽量省钱，其次，凤凰古城我也很想去转转1、请各位指点一下，住在那个位置比较好？市区？景区？2、请各位去过张家界的朋友推荐一下张家界有哪些值得一去的景区以及门票价格，感谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>门票</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[学生吗？我写的有 张家界学生自助游攻略你要的话 给我邮件maomao9938@126.com、]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[可以节约的话住宿可以住武陵源的小酒店50元，武陵源核心景区大门票不能省（248元，现在24以下凭优惠证件可以便宜，没有就没有办法了），不坐索道就爬山上去，还有天门山和狐仙要去看一下，坐公交车，买个个地图，OK]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[既然资金有限，那就游玩一些核心景点吧张家界、天子山、凤凰古城2晚3日D1：游览张家界国家森林公园，黄石寨，金鞭溪，水绕四门，入住武陵源D2：游览袁家界，天子山，十里画廊，下午乘车赴凤凰（如果没有赶到汽车，就从张家界火车站坐火车去吉首，再从吉首坐汽车去凤凰古城），入住凤凰古城D3：游览凤凰古城，返程。<br/>
跟团游，这个行程大概700元左右自己游玩，我估计也差不多门票费用：张家界国家森林公园248元，2天有限（游玩D1、D2的行程）凤凰古城通票148元，也可以不看景点，就在古城内转转，不要钱]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[去长沙张家界旅游路程问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我是飞到长沙的，然后是先去凤凰再去张家界呢？还是先去张家界再去凤凰呢？这个路程怎么安排啊？谢谢！~]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[既然飞到长沙，当然先去张家界再去凤凰。<br/>
凤凰在张家界南边，长沙到张家界有高速公路，火车也方便。<br/>
凤凰地方不大，你玩了张家界累了以后正好可以在凤凰休息调整。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[可以先去张家界再去凤凰.长沙到张家界的火车很多,你可以上www.huoche.com上查询,不仅有车次还有票价.因为没去过张家界,所以这一块就不介绍了.我个人觉得这种自助游多在网上看看去过的人的心得和路线,挑选一条你自己喜欢的去实行就行了,当时我去凤凰就是这样,并不失望...凤凰这一块的话,我发一段东西给你看,应该也就差不多了.别人写的.但与我实际经验相符合,就拿来给你做个参考.以下为-普陀小丫-的话...1. 如果你是第一次去的话，你一到古城不出所料的话会有几个中年妇女来询问你要不要住宿，他们一般都是负责拉客人的，不过你不用对他们又太大的戒心，他们还是很纯朴的，你可以跟着他们去看房子，直到看到环境和价格都满意了为止。<br/>
沱江两岸均有客栈，南岸是吊脚楼，北岸是一般客栈。<br/>
江边的吊脚楼一般都是40-60元，其他的民宅大概20-30元一晚，环境卫生都还不错。<br/>
 我自己经常住的是杨家祠堂旁边的梧桐客站三楼的环境不错，全是木质装修结构，很漂亮，我把电话给你0743-322 6187，20元/人（五一，十一旺季费用很高，人也很多，最好淡季去） 2.对于饮食上，凤凰主要以酸为主，哪里有句话说：“三天不吃酸，走路大踉跄”。<br/>
如果你经济允许的话，你可以常常他那里的几个特色菜：酸菜鱼、血粑鸭、社饭。<br/>
前两个都是以火锅为主，味道鲜美，大概35元左右。<br/>
社饭可以到大排挡去吃，2元一份。<br/>
 [这几个确实都好吃哈,,,沱江有酒吧的那一岸小吃很多的,看见什么喜欢的都可以试试]3.特色小吃： 姜糖，大街上可以看到做姜糖的过程，很有意思。<br/>
杨氏姜糖比较正宗，还不贵，大概可以讲到8-10块钱一斤。<br/>
 扭扭糖，是这几年才有的，主要使用米粉做成的，就是因为从中间扭了一下才这么叫，味道比较特别，不过开价很贵，你可以降价到8-10元就差不多了。<br/>
 冰凉粉，凉飕飕、甜滋滋的，我很喜欢，大概1元一份。<br/>
 酸萝卜，其实整个湘西地区的酸萝卜都还不错，一两块钱。<br/>
 猕猴桃干，猕猴桃是当地的特产，一般秋季丰收，本地人买卖的价格是几毛钱一斤，卖给客人大概两块钱。<br/>
 猕猴桃干市近几年发展出来的衍生产品，味道还可以，价格在十几块钱一斤。<br/>
 [chenranli--还有个米豆腐,也说是凤凰的特色小吃,不过呢有些两个地方都去过的人说张家界的更好吃一些,,,]4.城内有几个主要景点，主要是名人故居和祠堂，如果去观赏的话就必须买通票，5.沈从文墓地你可以去看一下，那里有一个守墓人从八几年就在那里守身老先生的墓地，他对沈老先生的身世家事一清二楚，如果你能顾到翻译的话，那么和他聊天还是很能增进对沈从文先生的了解的。<br/>
 [chenranli--我去的时候,那位老先生已经没在那里了...]从沈从文墓地下去可以泛舟，价格不贵，可以一直到桃花岛然后返回，时间大概40分钟，价格10元/人 左右，人多可以再讲价。<br/>
 桃花岛是一个小岛，去了几次并没有看到桃花。<br/>
前两年被一个浙江的老板承包了进行再开发，现在怎么样我还没去看，可能花钱的地方多了吧。<br/>
 [chenranli--泛舟感觉不错,不过也是下游,下游都是些当地人自己泛的小舟,船家不会要贵.上游同样被垄断了,要买通票才能坐穿的]6.如果你是一个可以起早床的人，那建议你留点起来，到凤凰的跳岩看看。<br/>
站在跳岩上，看着清澈的沱江水缓缓的流向远方，远处近处的吊脚楼在南华山朝雾的弥漫下，时而清晰时而模糊，有种人在仙境的感觉。<br/>
布谷鸟会给你唱出最美妙的晨曲……当然，任何人的心境不一样，你可以自己去感受。<br/>
 [chenranli--跳岩我也喜欢,晚上走可能有点吓人,早晨去看看走走是挺好的.]7.晚上可以参加篝火晚会，哪里有上刀山下火海的表演，苗族的习俗、歌舞一应俱全，票价35/人，也可以讲价的。<br/>
 8.如果在凤凰卖小摊子上的东西，你就要注意了，那里的阿姨开价都很高，一对耳坠儿都要十多块，一般给他们2-4块钱就差不多了，不过也要分地段的，人多的地方它不会便宜卖给你，人少的街道可以。<br/>
 9.银饰：那里的银饰有的是铁做的，有的是合金的，可能多少都含一点儿银。<br/>
 [chenranli插句话:我去本也打算买银饰,但我住的那家客栈主人说现在凤凰的银饰远不比当年纯,劝我不用买了.汗~买了两只回来后发现确实如此...]我教你几个鉴别银饰的方法：（我是和当地人学的，未必科学） 第一，含银成分多的首饰，掉在地上，声音不会很响，没有回音。<br/>
这一点是需要对比才能分清的。<br/>
 [chenranli--这个也是当地人教我的,,,但是我买的时候确实掉地上没什么声音,但现在已经泛黄,并且有掉漆的感觉...]第二，银饰很软，延展性非常好。<br/>
用手弯以下就可以感觉到 第三，含银成分的首饰，可以在石灰墙上划出灰色的痕迹。<br/>
 凤凰附近有个猛洞河漂流，价格一百多块，据说挺不错的。<br/>
你到了那里，你住的地方的老板就可以给你联系，还可以和她讲价，连路费和门票都可以讲价的。<br/>
 [chenranli---漂流我没去,我当时去的是苗寨...不过如果你住的地方老板如果好的话,他们倒是可以跟你介绍一些好玩的地方的.]-----------------------------------祝玩得开心.]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[广州至凤凰张家界旅游问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[这么久了还没有人回答呀，我来回来可以吗？]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[几个大学同学过几天去张家界旅游，起见应该注意些什么？吃住问题；旅游路线。]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[坐的是武昌到张家界的火车，下车后坐车的路线，求高人专业回答啊！]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[下火车后可以坐2路  5路公交车到张家界汽车站，然后到核心景区武陵源，也可以请个导游接站，当天就可以进景区玩天子山，住景区内  来张家界把学生证和身份证带好（24岁以下的学生可以优惠的），有证件的都带上为好下车后，不要理会陌生人，贪小便宜，因小失大，走自己的行程。<br/>
  我是张家界的导游，就50元一天，可以接站。<br/>
  免费咨询可以找我]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[百度可以帮你]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[建议到时张家界找当地的导游]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[国庆长沙到张家界旅游经费问题？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[国庆去张家界是平时的3倍左右 就住宿来说一个人玩3-5天的话   带2000块钱勉强维持吧]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界公众论坛怎么进不去了。说什么错误信息。代号是错误编号：1267 问题分析： 不合法的混合字符集。 解]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[这是公众论坛的系统问题，设备尚需更进，所以有时候网页会出现小故障，都会在1  2天内维护更新，因为是小网站所以这样的情况，偶尔都有发生！并不是什么特殊原因的]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[程序或是数据库问题。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[去张家界旅游需要多少费用 要注意哪些问题啊]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[08年的时候，天门山的票价是258元，黄龙洞是120元。<br/>
现在就不知道了]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1500块钱左右。<br/>
千万不要相信旅行社，自己到了张家界去找导游或者地陪。<br/>
他们要费不高而且知道小路。<br/>
可以省去一些费用。<br/>
张家界市宾馆很多，大部分3星的宾馆价格在180-210之间。<br/>
景区内无宾馆，只有旅社，一夜100元左右。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[如果您需要导游可以联系我的我也是一位导游在张家界旅游的话要看你玩几天来定价钱]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游景点门票问题.]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[想请问下,在别的地方旅游都碰到过所谓当地人能花少量钱进景点游玩,请问在张家界有这情况没,不知可不可信.]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界国家森林公园的门票为按指纹二日门票,你就是当地人带你进入,第二天再次入内还是需要买门票.所以最好不要相信.进入后景区内多数地方要核查门票,在其他地方不可能,但是在张家界有可能,因为你不可能把门票丢了,因为第二天还需要用.你丢了,检查人员会带您到附近的门票站核实是否买门票入内的.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于去张家界旅游所需费用的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想问一下在张家界旅游，待5天，大约需要多少钱]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[大概什么时候来??是黄金周一号??? 还是2号过来?D1:张家界火车站或张家界（大庸）机场接团往风景名胜区--武陵源，途经千年古战场——百丈峡、游览地下迷宫---黄龙洞（或人间瑶池——宝峰湖）.D2:游览张家界国家森林公园、黄石寨、六奇阁、摘星台、雾海金龟、金鞭溪、紫草潭、金鞭岩、夫妻岩、千里相会、重欢树、水绕四门D3:游览世界峰林奇观——天子山自然保护区、西海、贺龙公园、御笔峰、仙女献花、寿星迎宾、采药老人、十里画廊这个是常规行程黄金周散客拼团价:750元/人登陆http://www.zjjno1999.com 更多线路可以选择]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[去待5天可能要花点钱了，不报团自己去的话就是路线问题。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[八月初我和同事四人一起去张家界玩了三天半，很爽，在那边请了一个导游，50块钱一天的导游费，房费是100元/天，双标，黄金周可能会涨点吧。<br/>
不过我们没有去天门山，因为不打折，总之我们平均1000元/人。<br/>
（PS：最好有个学生证什么的，24岁以下可以打半价，会便宜很多~，如果有士兵证或军官证就更好了，武陵源森林公园的门票可以全免，其他览车、电梯什么的都是半价）]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游住宿问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想请问张家界市里有没有比较适合学生住宿的宾馆 有独立的卫生间 最主要的是要保证安全和卫生(不要有那种宰钱的团伙骗子)  价钱不要太贵]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[去张家界旅游不要住市里吧..离景区好远的~在景区附近有武警招待所,里面40一个人一天.条件很好的.又安全又卫生,离景区也近HOHO~]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[在旧火车站新都大酒店后面有一个宇航酒店，不骗你，很安全，一晚上不超过50元，设备齐全]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游有哪些好玩的推荐？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[给您推荐张家界经典三日自助游的线路：第一天上午到坐车去玩金鞭溪、晚上住宿袁家界。<br/>
农家客栈在山顶。<br/>
住宿条件还可以价格实惠。<br/>
第二天看袁家界景区、哈利路亚山、天下第一桥、南天一柱、后花园、迷魂台。<br/>
乌龙寨、天波府。<br/>
点将台。<br/>
晚上住宿天子山景区。<br/>
第三天上午看天子山、御笔峰、仙女散花、草药老人、夫妻岩、十里画廊。<br/>
第四天看天门山（5A级）门票258  有世界最长的但循环索道上下高差1200米，世界最高的玻璃栈道里地面1300高，在天门山顶上的玻璃栈道上玩游戏007或者斗地主、真心话大冒险。<br/>
而且还是在离地面1300米高的悬崖峭壁上完的额 ，我想拿惊险刺激不用我形容了吧 嘿嘿 。<br/>
天门山优惠票205 原价258  包括索道和环保车费用。<br/>
玩水  ：茅岩河漂流 险滩多、刺激、打水仗。<br/>
备注：张家界森林公园大门票245  可以再武陵源核心景区玩三天的。<br/>
天门山门票258包括索道和环保车费用。<br/>
茅岩河漂流163元      张家界 旅游 499伴玩166 俱乐部  704提供。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[你有时间的话，可以做自由行，五天基本上精华景点都能玩完]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界旅游有很多比较经典的景点都是容错过的,比如张家界国家森林公园景区,张家界天门山森林公园景区,时间充许的情况下,还可以参加湘西著名的漂流项目--猛洞河漂流,领略美丽的凤凰古城的夜景!张家界是个适合自助游和参团游的旅游地方,自助游提前预订好酒店,制定一套旅游行程计划就可以出发了!报名参加张家界的旅游团队也是非常省心旅游方式,目前张家界旅行社的中国旅行社总社服务质量是最好的,只需要在网上预订就可以了,很方便!]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[长沙到张家界旅游，请推荐！]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[行程线路不想太拥挤，时间上很随意，因为是长假，关键介绍一下怎么才能玩好？住宿住哪方便？问题多了点，因为平时都是跟团，不太了解这些，这次时间较宽松，不想走马观花..]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[长沙——张家界(长常高速高速+常张高速 320 km  三小时左右车程)现在旅游已经成为一种时尚，整日生活在繁杂的都市之中，劳累于烦琐的工作学习之中，渴望背上背包，踏上旅程，领略神奇的自然风光，追寻心灵上的愉快与轻松。<br/>
放飞心情，融入自然····     越来越多的朋友选择来张家界游玩，观景，修心，养身。<br/>
出来游玩，难得一次的机会，花一笔金钱，数天时间，一定要玩的开心、尽兴才好，要不，就太不值了。<br/>
为此，张家界驴友俱乐部的旅游专家祥子悉心整理了张家界旅游的各项注意事项及张家界旅游攻略，让您来张家界旅游玩的开心，玩的尽兴，玩的实惠。<br/>
一、出发前的准备       有很多游客咨询我们关于参团旅游以及自助游，到底哪一个好的问题，其实这个问题很难回答，可以说各有好处，利弊是相互的，还看您欣赏哪一种旅游方式。<br/>
       首先，请注意，这里所说的参团旅游是指参加散客团，而不是指包团，因为这二者之间在旅游服务及质量上有很大的区别，不能同日而语。<br/>
参团游的好处：       1、便宜：这一点其实不用解释，因为旅行社大批量的发团，可从酒店、车队、餐厅等方面取得游客自己无法取得的优势，可能这就是为什么大量的游客选择参团旅游。<br/>
另外，由于旅行社行业已是一个竞争非常充分的行业，大多处于微利经营的状态。<br/>
      同时，参团旅游，还节省了游客大量的零花费用，如奔波于各车站、码头、宾馆、景区之间的交通费用以及电话咨询、订房、车、餐的费用等等。<br/>
      2、方便：大部份游客并没有自助旅游的经验，去陌生地方自助游对他们来说意味着非常复杂的准备工作及不可预见性，这会增加他们对旅途的恐惧，特别是对于老年人、小孩以及缺乏旅游经验的游客来说，更是如此。<br/>
而参团旅游则不一样，这些工作通通交给旅行社来完成，游客只要带一个好心情即可。<br/>
  同时，在旅游过程中，一些细节问题也由旅行社、导游、司机来统一完成，不需要游客一个一个问题的去落实，也大大方便了游客。<br/>
       3、省时：自助旅游需要大量的时间来准备前期工作，如查景点、交通、住宿、订票、订房、约伴、咨询等，而参团旅游则不需要如此大量的前期工作。<br/>
  旅游过程中，由旅行社统一安排行程，一般都有比较明确的游览时间，所以在旅游过程中也大量的节约了时间，游客只需专心体验当地民俗风情、旅游景点等。<br/>
      4、安全：自助旅游，由于太多的不确定因素，往往在安全方面容易出问题，而且还会与各服务单位积累不少矛盾，甚至吵架、打架等，这些都会埋下不安全的隐患。<br/>
（如今年五一发生的重庆游客在雅安被人惨打至死的情况）  相对于游客自己的出行来说，参团旅游虽然不能完全避免安全问题，但有效的减少了安全隐患却是不争的事实，退一步来说，如果真出了安全问题，也还可以通过旅游意外保险及旅行社责任险而获得补偿，同时安全问题也相应比较容易得到妥善处理，而自助游这方面却相对较难，有时甚至连责任人也找不到。<br/>
比如在参团过程中，游客生病或受伤，往往都能得到旅行社或导游较好的照顾并及时得到治疗，而自助游有时就难说了，往往需要运气好碰到好心人。<br/>
     5、导游：某些旅游线路中导游可以说起到灵魂的作用，没有导游的旅游团，旅游将是不可想像的，虽然有很多人对导游的不满，但要相信，大部份导游是得到游客认可的。<br/>
导游不仅将有关景区的知识、历史、文化在相对较短的时间内带给了游客，还有很多导游为游客带来了欢乐，带来了关心，带来了温暖，带来了好运，甚至还有游客为导游知识面的广博而倾倒的，这是自助游无法带给游客的。<br/>
参团旅游的坏处:  1、被动：由于参团旅游需要按旅行社制定的统一线路运行，游客需遵守统一的行程，游客在时间及景点的掌握上较为被动，很难发挥主观性。<br/>
        解决办法：张家界驴友俱乐部推出半自助游的旅游方式和推出全新精品DIY旅游,量身定做属于您的住宿,用餐,景点标准,同时可以网上预定， ，游客可选择最适合自己需求的线路，与我们商量对某些景点进行取舍或时间上采取更灵活的方法，我们将按照客人的需求为您设计满意的线路。<br/>
      2、不平等待遇：由于散客团一般人数较多，大多又不认识，每一位游客的背景、经历、性格、爱好、气质不同，往往会受到或自认为受到不平等待遇，如前后座位、导游态度、说话方式等。<br/>
  解决办法：首先，要承认一个导游面对众多游客难免有不周之处，要多体谅，心情要平和。<br/>
其次，张家界驴友俱乐部严格控制每个团队的人数（每个团队不超过10人），以减少导游的工作量，更好的服务游客。<br/>
      3、转团：其一、现在所有的出发地组团社组团之后都是交给目的地旅行社操作，出发地组团社掌握游客户资源，为了赚得更多的利润，他们极力压低目的地旅行社的价格，地接社为了抢得客源，纷纷亏本抢团，然后再把风险转嫁给导游，导游为了填补亏损，整天想的就是怎么从客人身上再赚到钱，坑蒙拐骗，无所不用其极，游客为了不被宰，在旅途中也只好和导游一路斗智斗勇，出来玩哪个是旅游啊，整个就是导游和游客智力的交锋。<br/>
尽管现在旅行社会在行程中注明行程中进几个点之类的。<br/>
但是，真正来了之后，导游岂会让你如愿，就算不就进店，也会作死的拉着游客去加点，去自费。<br/>
一个行程下来，花的钱远远不止报团的费用。<br/>
          因此，不管客人给组团社交了多少钱，来到张家界之后给张家界的地接社都是没有利润的，当然也都是要被导游再逼着购买质次价高的商品，高价自费去那些不值得一看的二流景点。<br/>
如果不去，呵呵，对不起，导游的笑脸没有了，司机的空调熄火了，游客呢，旅游的心情没有了。<br/>
        而且，因为组团社不是张家界当地的旅行社，很多张家界的具体情况的信息了解的不那么及时或者说根本就不了解，导致宣传与事实不符的事情经常发生，游客游玩的感受根本就不是组团社业务员所说的那么回事，而且旅游者的旅游团合同是和组团社签订的，但是执行者是目的地旅行社和目的地导游。<br/>
中间不可避免会发生很多误差，游客到达目的地之后想有合同之外的其他旅程也无法实施。<br/>
合同更改也更是非常麻烦。<br/>
这个，就是大部分游客为了图个方便选择游客出发地旅行社之后的遭遇。<br/>
        正是因为参加出发地旅游团的许多限制导致目前的客人直接到旅游目的的地选择旅行社的方式一片火暴。<br/>
因为自身前来张家界没有限制，无拘无束，非常自由，只要挑好时间，做好预算，和当地的旅行社确认好，就可以轻松搞定了。<br/>
张家界相对于全国其他的景区来说，自身前来更有其优势，那就是参加出发地旅游团绝对不可能游玩到张家界最吸引人的景点如杨家界的天波府，乌龙寨，大观台的一步难行，仙人桥，天子坐等精华景点，不信，那些参团的朋友可以回忆是否游玩了这些地方？        其二、参加散客团不可避免会遇到旅行社之间的相互转团问题，这令很多游客感觉不爽。<br/>
  原因：很简单，团结力量大。<br/>
一家旅行社很难独自撑起发团的重任，特别是像湖南、广西这样的旅游大省，旅游线路之多、之丰富，再加上被公认的中国旅行社的现状：散、弱、小，一家旅行社可能难以完全独立发团。<br/>
而游客也不可能一家一家的去寻找能独自发团的旅行社，所以旅行社之间的转团就成为必要。<br/>
       解决办法：张家界驴友俱乐部郑重承诺“信誉旅游  品质保证  一人也成团”，参加我们自助游的客人全部由我们自己独立发团。<br/>
张家界凤凰景点推荐理由：一个让爱意流淌的地方。<br/>
领略各地风光景致、民俗风情之余，拥有一个神圣的休闲度假之旅，是每位朋友执着的期待。<br/>
一、张家界自助游与跟团游简介：        随着旅游业的发展，出游的人越来越多，各地出现旅行社遍地开花的现象,  随之人们旅游观念不断的转变和提高，及消费观念日趋成熟，这种缺乏个性的"捆绑式"走马观花般的观光旅游团，日益显出陈旧苍白。<br/>
其次，人们的生活水平提高后，对高品质生活的追求越来越高，然而,我们的自助游,掀起了一股热潮.  它就好像自选商场，所有产品（旅游服务）都明码标价，游人根据自身条件（包括时间、金钱,身体状况等）自由选择服务组合。<br/>
旅游中所涉及的吃、住、行、游、购、娱，全由自己负责.操作起来繁琐，但摆脱了旅行团预先安排好的行程模式, 其优势是显而易见的：自由，潇洒，灵活。<br/>
自助游的最大好处就是：节约成本，走最精华的路线，畅游天下，由你作主！            客观地讲，张家界接待设施相当齐全，旅游市场比较成熟，游客选择出发地组团社或者选择张家界的旅行社或者当地导游都是可行的。<br/>
但是出发地组团社自身并不实际服务游客，他们和游客签约后转交给旅游目的地的旅行社，由他们来具体负责客人的吃住行游。<br/>
                                                                                          出发地组团社掌握有客户资源，为了赚得更多的利润，他们极力压低目的地旅行社的价格，地接社为了抢得客源，纷纷亏本抢团，然后再把风险转嫁给导游，导游为了填补亏损，整天想的就是怎么从客人身上再赚到钱，坑蒙拐骗，无所不用，游客为了不被宰，在旅途中也只好和导游一路斗智斗勇，出来玩哪个是旅游啊，整个就是导游和游客智力的交锋。<br/>
             正是因为参加出发地旅游团的许多限制导致目前的客人直接到旅游目的的地选择旅行社的方式一片火暴。<br/>
因为自身前来张家界没有限制，无拘无束，非常自由，只要挑好时间，做好预算，和当地的旅行社确认好，就可以轻松搞定了。<br/>
张家界相对于全国其他的景区来说，自身前来更有其优势，那就是参加出发地旅游团绝对不可能游玩到张家界最吸引人的景点如杨家界的天波府，乌龙寨，大观台的一步难行，仙人桥，天子坐，老屋场的神兵聚会，空中田园，鸳鸯瀑布等精华景点，不信，那些参团的朋友可以回忆是否游玩了这些地方？       一般到张家界自助游最好是住在风景区内，可以省却来回奔波之累，免走回头路，还节省了时间。<br/>
在景区推荐住在张家界驴友驿站。<br/>
一是此处在景区的核心地带，游玩周围景区很方便；<br/>
二是 上山后可以把行李放在客栈，便于轻松游玩。<br/>
自助游客站周围相邻袁家界,杨家界,大观台,天子山,老屋场等景点；<br/>
网友很推崇的农家居都在此地；<br/>
住张家界市旅店，如果要求挡次高点的，二星的双标在80—120元/间；<br/>
三星在180——240元/间。<br/>
四星在280-380元/间。<br/>
在市区，宾馆最集中的地方是在人民路，汽车站附近。<br/>
张家界国际酒店，祥龙国际酒店，贵族大酒店，郎毫宾馆等都是很好的去处，建议驴友最好是选择住在汽车站附近，因为去景区或是返程的时候会比较方便。<br/>
      张家界景区比较大，加上对本地食宿情况不了解，纯自助游可能会带来一些不必要的麻烦，最好找一个当地地陪以半自助游全包的形式自助游，比如张家界驴友俱乐部三天两晚470/人全包方式其中包含了张家界国家森林公园门票，五个正餐两个早餐，住房及导游费,但不含电梯，索道，及观光小火车的费用.在这几天的行程当中您可以纯玩，其余的交给导游打理就可以了。<br/>
 F张家界自助游住宿-张家界景区自助游住宿-张家界住宿接待-张家界驴友驿站：推荐指数：☆☆☆☆☆“张家界驴友驿站”——驴友的家!           老板简介：祥子是湖南张家界山里的土家阿哥，热情大方， 乐天达观，热爱旅游，尤爱驴行和户外活动，行山走水、自游人生！向往的，总是用脚步去丈量它的宽度！用视野去掠取它的魅力，很能和自助游的人玩到一起！          “张家界驴友驿站”提供吃住行游为一体的自助游服务（接站，自助导游，包车，定房，订送票，住宿，餐饮，娱乐等一条龙服务）坐落在被列为“世界自然遗产”的湖南张家界武陵源风景区内。<br/>
现在张家界风景区内拥有三家驴友驿站，能接纳游客100余人。<br/>
我们驴友驿站，地处海拔1200米的山顶上，四周四季葱郁，空气清新，犹如人间仙境，远离城市的喧啸与污浊。<br/>
久居城市的你如果选择到这里来休闲，那也是人生的一大享受，让自己真正体会到人间原来也有神仙居住的地方。<br/>
我们张家界驴友客栈，外观古朴，具有民族特色。<br/>
房内布置以双标间三人间为主，室内整洁卫生优雅。<br/>
室内布置有彩电、空调房，电脑房，热水淋浴等。<br/>
为你提供了较为完善的居住的设施。<br/>
在我驴友驿站吃的也放心，我们每天都是订购山脚下农民的新鲜蔬菜和自种的蔬菜，也就是你们城市人说的绿色食品。<br/>
 “张家界驴友驿站”---驴友们在张家界的窝           “张家界驴友驿站”自开业以来，得到了广大驴友的热情回应和支持。<br/>
正因为大家的这份支持也使得“张家界驴友俱乐部”和“张家界驴友驿站”在大家的惠顾下得以茁壮成长，不断壮大。<br/>
大家所期待的集导游，餐饮，住宿，往返车票，行程安排于一体的张家界最大的驴友自助游俱乐部正在形成。<br/>
在这里，“张家界驴友驿站”向那些许许多多为我们出谋划策的广大驴友表示衷心的感谢！            为了大家出行更加的方便，“张家界驴友驿站”特别推出最新最全张家界、凤凰自助游攻略，希望对大家有用，如果还有不清楚的地方，欢迎大家回帖咨询或拨打我们的电话，我们也将更加努力的搜集整理更多有用的信息来回报大家！当然如果您觉得麻烦，想玩的即省心又省钱，就和我们提前联系预定，来我们驿站，并签订自助旅游合同。<br/>
目前张家界旅游你可以选择以下三种方式： 1、完全自助：也许您喜欢简单，那到达“张家界驴友驿站”后，我们也会为你安排好一切。<br/>
我们会给您免费提供详细而经济实惠路线、住宿等信息，你可以轻松玩转张家界。<br/>
 2、聘请导游：导游费50元/天，“张家界驴友俱乐部”的每位成员都是优秀的导游，会让你张家界之行玩的愉快，轻松而且省钱. 3、旅行全包：与我们签定自助旅游全包合同（含门票，导游费，住宿费，餐费等）由自助导游带着你们简单而轻松的进行张家界之旅。<br/>
两天一晚：420元/人两人起，单人500元。<br/>
三天两晚：470元/人两人起，单人650元。<br/>
 如果对住宿的要求较高的，可以选择我们的舒适等三天两晚550元/人两人起，两天一晚500元/人两人起。<br/>
咨询方式TEL：1587+4435加812或者QQ是7819后面几位是06369      入住“张家界驴友俱乐部驻景区接待点-张家界驴友驿站”的最大优势：       一、不需要二次进山，住景区内想玩多久就玩多久。<br/>
       二、地理位置在景区的核心部份，一个在天子山的丁香榕，一个在杨家界景区乌龙寨，一个在袁家界的后花园。<br/>
并且景区内提供的环保车免费又方便，随招随停，向四周出游非常的方便。<br/>
张家界驴友俱乐部驻景区的接待点对于摄影爱好者来说还有一个很大的好处那就是可以看“日出”或者是“夕阳”最近的地方，也是最佳的地方，想住哪里可以由君选择！ 在天子山大观台附近驻点的优势：           距天子山贺龙公园只有15分钟车程，距杨家界景区乌龙寨15分钟车程，距袁家界天下第一桥20分钟车程。<br/>
可以定点向四周出游。<br/>
大观台是整个景区内唯一可以观"日出"的地方；<br/>
而“张家界驴友俱乐部驻天子山景区接待点”的位置就在大观台观景台五-十分钟距离的地方“丁香榕”。<br/>
 在杨家界景区乌龙寨驻点的优势：           距天子山贺龙公园只有30分钟车程，距天子山的大观台15分钟车程，距袁家界天下第一桥10分钟车程。<br/>
可以定点向四周出游。<br/>
杨家界景区内的天波府是整个景区内观"夕阳"最佳的地方；<br/>
而“张家界驴友俱乐部驻杨家界景区接待点”的位置就就是距天波府最近的地方。<br/>
       三、行李放在定点的地方可以轻松游玩，免除扛行李的劳累。<br/>
       四、定点的地方消费非常合理。<br/>
在大厅还有电脑，可供游人上网，查找资料，转照片，在高山上享受网上冲浪．       五、张家界驴友驿站祥子想驴友所想，不断完善配置硬件设施，不断升级软件服务水平，现经过多年的发展，成为景区内最具土家特色风格、最舒适、配置最完善的自助游客栈，在整个景区内来讲是上等的，独立卫生间，彩电，热水淋浴等一应俱全，住在这里，让你真正体会开心如家的感觉，另提供旅游餐饮、行程策划、大厅内免费上网转相片、驴友点歌台、预定市区住宿、自助洗衣、自助烧烤，市区接送服务、导游服务、代订回程票、行李托运服务等，为你解决一切出行的烦恼，让你玩有所乐，乐有所归！普通标准间：         门市价128元/间       网上预定价60元/间   配置设施：房间设施齐全, 室内整洁干净卫生、环境优雅, 电视 ,热水淋浴, 独立卫生间 豪华双人标准间：     门市价248元/间       网上预定价80元/间 配置设施：房间设施齐全, 室内整洁干净卫生、环境优雅, 实木地板，电视 ,热水淋浴, 独立卫生间，豪华床上用品等。<br/>
另配备空调房、电脑房以满足不同驴友的需求其它服务项目：提供旅游餐饮、行程策划、大厅内免费上网转相片、驴友点歌、预定市区住宿、自助洗衣、自助烧烤，市区接送服务、导游服务、代订回程票、行李托运服务等。<br/>
      朋友，如果你久居办公室，常年累月的为生活学习、奔波……感觉累了，想要去一个地方休闲旅游几天，或休假几月，就来有着浓浓土家风情的张家界驴友驿站吧，来到这里，走在驴友驿站绿色长廊里，聆听隐藏在这小巷角落里的故事，看满天的星星闪烁。<br/>
真真切切地体验最原生态的先民文化，从原始里找回最真的自己，低头是土家先民世世代代踩踏的人生路，抬头是亘古亿万年的纯净的云卷云舒，就那么静静地或站或坐，慢一点，再慢一点，细细地品味，让自己浸润其中。<br/>
你可以让自己徜徉在亿万年的石英砂岩峰林中，尽情的呼吸，就那么坐看云起，邀三五好友坐在“驴友长廊”里聊聊过往，诉诉心事，也或者静默不语，就那么静静的体会心有灵犀，你甚至可以在你喜欢的大石头上一躺就是一天。<br/>
这样的休闲场所是天然的，天为帐，地为席。<br/>
那时的张家界驴友驿站就像是你家的后花园，你躲在里面，静静悄悄的休息，或许打一个盹，时光就悄悄的流过了，而你身上的疲惫也轻轻的洗去了。<br/>
      烧烤相信大伙都吃过，味道是美，做起来看似是简单的，倘若你有兴致来个自助烧烤吧，在家里面也许爸妈的关爱真的是太到位了，连洗衣做饭这种事父母从不让自个干，平时也许因为工作、学习太忙了，都没有时间来好好想过这种姑且算是“美事”的事，再者也没有必要去自个买个烧烤的工具吧？嘿嘿，祥子阿哥告诉你：没关系！来到驴友驿站你就把这里当成是自个的家吧，我们家为你提供这些工具给你，但愿可以实现你心中的一个小小的愿望吧！不过告诉你噢, 在这里你要亲自动手，丰衣足食！做好了如果觉得光吃这个不过瘾的话，你可以再来瓶小酒（每人限量、严谨喝醉），如果吃好了，喝好了还是觉得不过瘾的话，那就再唱两首吧！张家界驴友驿站祥子阿哥为你准备了一个舞台，不论你们是一个人、一个班的同学、一个公司的同事、还是五湖四海的驴友，到了这里，你们可以发挥各自的长处，人人都可以做主持，人人都是歌手，人人都是小品王、人人都是小厨师……对表现优秀的，你将得到一份神秘礼物噢！在这美丽如斯的夜晚，在这满天星斗下，在这温柔的月光下你就尽情的欢笑，尽情的地跳吧，把脑中绷紧的弦放松吧！“艳遇”不再只是丽江独有的情结，白天与风景艳遇，晚上给自己机会创造一次美丽的邂逅，与那个带着面具的自己决裂！也许就在这茫茫人群里，在这时间的流里，就那么不经意地碰上了，回忆久违的怦然心动，追忆曾经的海誓山盟，不说什么，也不做什么，就那么静静的凝望，静静的品味，一切都那么美！朋友，如果你真的碰上了，千万不要想着感谢祥子阿哥，是祥子阿哥应当感谢你的参与，感谢你来到我们驿站，感谢你们对我们驿站的大力支持！     第二天带着昨晚心情的余热走入山中，再来看那独一无二的绝版山水，那是一种看山不是山的奇特体验，似乎有一种莫名的情绪在让你思考，思考人在天地间的渺小，思考你的人生的每一个边角。<br/>
就像一千个读者心中有一千个哈姆雷特，武陵源也是一样，你眼中的和我眼中的不一样，今天的你和昨天的不一样，因为我们不可能有相同的人生，也不可能有相同的昨天和今天，那就放纵自己吧，慢一点，再慢一点，在体验里欣赏，因为山就在你的骨子里了。<br/>
在悠然里寻找自己，涤清疲惫的身心！     因为景区内是5A级风景区，是不允许有大型的表演，太商业化的酒店、酒吧、街区等娱乐场所的，如果你有时间，核心景区内玩完了还可以到武陵源城区玩上几天，2010年的6月，武陵源以酒吧、购物、餐饮以及休闲客栈为主题的旅游文化街区——溪布街的动工打破了张家界“白天很惊艳，晚上很无聊”的历史，众多国内著名的酒吧娱乐及餐饮品牌在不久将来会陆续入驻街区，记得丽江的一米阳光、樱花屋、千里走单骑，湘西凤凰的湘西往事，阳朔西街的梅记啤酒鱼，长沙的可可清吧、乌托邦吗？一样的酒吧在未来的张家界将会有不一样的体验。<br/>
白天，或许你在金鞭溪旁的天然氧吧贪婪地呼吸，或许你在森林公园里无声的感叹，或许你在小河里戏水。<br/>
但一到晚上，每个人都一样，渴望有一个心灵的港湾来渡过漫漫长夜，那么，来酒吧吧。<br/>
在酒吧街上找一间你中意的酒吧，或许是因为名字，或许是因为装潢，也或许是因为感觉，坐下来，点杯酒，让那震耳欲聋的音乐鼓噪你身体的每一个细胞，动起来，再high一点，忘却曾经的一切烦恼，清空背上沉重的包袱，这一刻只有狂欢。<br/>
      如果你喜欢安静，那就找一间清吧，点几首喜欢的歌曲，一个人看时光静静的从眼前的蜡烛里溜走，追忆曾经的似水流年，回忆曾经的风花雪月，体验那种过尽千帆的淡定，让人生慢慢沉淀，让心变得安静。<br/>
也或者两个人静静地听着自己的定情曲，喁喁私语里诉说曾经的缠绵悱恻，推杯换盏里散发静静的相濡以沫，在彼此闪烁的泪光里重新找回爱情，张家界的不夜天不会虚度。<br/>
    在街上行走，也许不经意的遇上小剧院的茅古斯、摆手舞的表演，那就是你的幸运，停下来吧，让自己成为其中的一员，静静地享受这种与异族文化相遇的惊喜，毫无预谋的就那么相遇了，可遇而不可求。<br/>
亲手抚摸一下那跨越千年的茅草，看看那些舞动的土家汉子和孩子，让自己敞开心胸接受那份感动，加入其中，反思自己的人生是否也曾用心经营。<br/>
     转型的张家界旅游是一种独特的文化体验、心灵交锋，在张家界的日子将会成为人生中一次美丽的奇遇，成为终生难忘的美丽记忆，那些曾经步调缓慢的日子、那些曾经洋溢心中的感动，需要一些信物来证实，需要一些实体来承载，于是在张家界驴友驿站的“驴友长廊”中，便找到了心中的那份怦然心动，相机“喀嚓”一响倒出来的相片就成为你在张家界的永久信物，诉说着曾经在张家界驴友驿站你是如何的至真至纯，在张家界的日子是多么的随遇而安。<br/>
            转型后的张家界旅游势必会乘着文化创新和旅游创新相结合的东风，张家界驴友俱乐部力创实现文化和旅游的深度融合。<br/>
张家界是土家族、苗族、白族等少数民族集聚区，有着天然的少数民族民俗风情等文化资源，那流传千百年来的异族文化的沉淀，那用生命舞动的茅古斯，那充溢着神秘的土家吊脚楼，那土家先民背上朴素的小背篓，这一切都会给游客一种生活到别处的文化体验。<br/>
    张家界旅游转型的红盖头正在悄然掀开，那些快节奏的奔走观光正一步步退出旅游舞台，而一种慢些再慢些的节奏即将笼罩整个旅游，在这样的节奏里身心的休养有着无限的可能，在悠然的时光里寻找自己会成为一种新的感觉。<br/>
来吧！张家界驴友驿站正以一种崭新的面貌喜迎八方来客！来吧！来张家界吧！因为张家界驴友俱乐部祥子即将带你看到新的天堂！ G张家界旅游接待-张家界驴友俱乐部: “张家界驴友俱乐部”经过多年的发展，由单一的导游服务扩展为现在的集吃、住、行、游为一体的张家界自助游服务单位。<br/>
经资源整合特在张家界成立驴友俱乐部，提供张家界、凤凰旅游咨询，行程策划，导游服务，预订住宿，团体会务安排，代办返程票务等。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[首先了解张家界的精华景点，然后你喜欢看什么景点，我给你制定一个计划，住宿住景区较好，不用来回折腾，避免排队。<br/>
景区内建议请个导游，也可以预约。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[“去订网”,是什么时候开业的？]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[十一去张家界旅游有什么注意事项呀?]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[黄金周出游，要注意哪些？本人指的张家界]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[黄金周张家界旅游特别注意—拉客骗客之种种手段介绍以乘火车的方式来张家界是众多旅游者所选择的常见实惠的交通方式之一，火车上人群复杂，流量大，出问题当数最多。<br/>
小偷小摸的事，这里搁开不谈，如若您是一位旅游者，一些不法拉客者早早就会盯上你这块“肥肉”。<br/>
只要火车驶入距离张家界临近的市区（如:常德、石门、慈利、吉首等），他们便会大肆行动，自称是×××旅行社、×××宾馆的接待人员，更有甚者会一身铁路制服，加上大盖帽上阵（注:多为迷惑旅游者的，仔细试想，真正列车上的工作人员哪有为旅行社、宾馆拉客这行的？是真是假，稍加领悟便会知晓。<br/>
）与你攀谈上，且散发各式旅游线路价格单，苦口婆心的为你做“疏心”工作，劝说要你加入×××组织的旅游，质量是如何的好，信誉是如何的好，名气是如何的好……。<br/>
若这班人没有与你谈下来，会有第二班人再上，真谓打一场高难度的攻坚战，其“精神”实在是“可贵”。<br/>
 其实他们根本就不是什么旅行社或宾馆的接待人员，只不过是想将你（这笔业务）包下来，一旦得手之后便转交旅行社，即可向旅行社索要回扣而已，也有部分拉客者自己为了从中获得更高的利润而不转交旅行社，野导野马直接开路，出了问题，你投诉无门，欲哭无泪。<br/>
最好的办法就是不管他怎么说 你不理采他，不跟他说话。<br/>
他们的常用招术：1、打持久战，打低价牌，把你引诱上手，然后适时出击。<br/>
前题:你暂时的立场很坚定，还没有向他们妥协！如果他们在火车上没有取得“业绩”，你下了火车，到了火车站广场，那些拉客者如果觉在你身上还有线利润可图的希望，他们一般不会就此放手，还有招术二呢！什么呢？那就是派人尾随你。<br/>
你到那儿，他就跟你到那儿（注:我们常听见一些零散旅游者这样向我们倾诉：“在火车站我都快让他们给分尸了......”；<br/>
“你说，我们像是搞地下工作的吗?.....”；<br/>
“唉!好不容易才逃了出来呀！......”。<br/>
曾经有两位香港客人下火车后，受不了纠缠，马上又买票返回了的，后举报了），你住酒店，他们就跟你跟到酒店，当你在酒店住下来之后，他们便向酒店索要回扣，硬是说这些客人是他们介绍过来的。<br/>
假若这时你认为他们的导游服务费用过高，这时他们便会一降再降，降得连你自己也不敢相信，还有这样廉价的“好事”？其实他们提供的导游多为野导，景点讲解没有什么的能耐，而在你旅游中途吃你的回扣、坑你、宰你还真有一套。<br/>
说句实话，像这样的导游还不如不请的为好。<br/>
1、 钻旅游路线的空子，采取低额成本开支，劣质服务，来获取高额利润。<br/>
前题：你的立场受到折扣，已被他们征服了！特别注意：您是乘火车来张家界的，张家界火车站下火车后，您应该要提高您的警惕性，张家界的火车站是一个很混乱的地方，治安管理方面不是很好，各位朋友您们一定要注意哦！您一下火车就有一个或几个人看起来气质彬彬，穿的很整齐，头发梳的很整齐很光亮，手里拿着什么旅行社的的名片，其实他们是帮当地的一些小旅行社搞外联的，当地话就是拉客的，您如果想摆脱他们，您最好不要和他说话，不理他，这样他们就不会纠缠您了；<br/>
还有就是特别注意火车站广场上有一些穿着制服（冒充）的人，问您们是否来旅游地，就让您们去火车站旁边的旅行社咨询参团，其实就是拉客的；<br/>
在站口的两边的铁杆两边会有大概四 五十人，嘴朝着您，说你要不要进我们的旅行社，大部分人为中年妇女，他们会在您的耳边唧唧喳喳，想小鸟一样，不停的叫。<br/>
您走出站口来到广场这个时候他们就会靠近您，问您是那里的人？比如说，您是广西的，他也就会说，我的也是广西的，我们是老乡，他可能就会用老乡来拉近关系，让您进他们的旅行社，还有的会在您的旁边介绍起张家界的风景来，不过您不能分心哦！这个时候在这个人群中可能小偷就会出现在里面，浑水摸鱼。<br/>
小偷会在后面拉你的包包，踩您的脚跟。<br/>
乘您不注意好下手，还有一种骗术，那就是利用面包车，他说到市区1元/人 森林公园5元/人 其实那有那么好的事情啊，您如果从火车站到森林公园搭的士 80-100元左右 如果您做线路车那么就转车从火车站到市区的汽车站最好坐6路车，可以到市中心的百货大楼，百货大楼到汽车站100米左右，很近。<br/>
从汽车站坐森林公园的车（10分钟一班）票价10元/人，武陵源的汽车也一样，票价也一样，路程38公里40-50分钟到达。<br/>
有很多旅游者，因对当地的旅游实情不够了解，因此考虑问题也就不够细致，在火车上与那些散兵游勇的拉客者谈旅游包团一事时对只要看上去是个张家界几日几日游的行程，上面列满了密密麻麻的景点，且价格特别实惠，就不作过多考虑认可了，其实这是不对的，您必须先了解以下两个实情：1、张家界旅游线路大至为：精华景点有黄龙洞、宝峰湖、天门山、张家界国家森林公园、漂流、九天洞、大峡谷；<br/>
森林公园景区内精华游览景区、金鞭溪、袁家界、杨家界、天子山等等。<br/>
2、主要居住酒店分布区域为：武陵源区（索溪峪）、森林公园出口处、张家界市这三大区域。<br/>
但他们为了降低费用开销成本，从而达到获取高额利润的目的，他们一般往往改变常规走法及居住区域：①减少精华游览线路的景点（尤其是需要购买门票的景点），增加不太重要的景点（反正不要门票或者门票价格低廉，多列点你心理反而还认为自己这下赚了。<br/>
）…………重要提示：张家界旅游玩的景点有：线路大至为：精华大景点有金鞭溪、天子山、袁家界、杨家界、黄石寨，精华大景点里面的游览小景点为后花园、老屋场、大观台、空中田园、观看百龙电梯全景、神兵聚会、神堂弯、点将台、西海石林、御笔峰、仙女散花、天子阁、还有金鞭溪的猪八戒背媳妇、观音送子、金鞭岩、秀才藏书、双龟探溪、千里相会、水饶四门等等。<br/>
 一、出发前的准备       有很多游客咨询我们关于参团旅游以及自助游，到底哪一个好的问题，其实这个问题很难回答，可以说各有好处，利弊是相互的，还看您欣赏哪一种旅游方式。<br/>
       首先，请注意，这里所说的参团旅游是指参加散客团，而不是指包团，因为这二者之间在旅游服务及质量上有很大的区别，不能同日而语。<br/>
参团游的好处：       1、便宜：这一点其实不用解释，因为旅行社大批量的发团，可从酒店、车队、餐厅等方面取得游客自己无法取得的优势，可能这就是为什么大量的游客选择参团旅游。<br/>
另外，由于旅行社行业已是一个竞争非常充分的行业，大多处于微利经营的状态。<br/>
      同时，参团旅游，还节省了游客大量的零花费用，如奔波于各车站、码头、宾馆、景区之间的交通费用以及电话咨询、订房、车、餐的费用等等。<br/>
  2、方便：大部份游客并没有自助旅游的经验，去陌生地方自助游对他们来说意味着非常复杂的准备工作及不可预见性，这会增加他们对旅途的恐惧，特别是对于老年人、小孩以及缺乏旅游经验的游客来说，更是如此。<br/>
而参团旅游则不一样，这些工作通通交给旅行社来完成，游客只要带一个好心情即可。<br/>
  同时，在旅游过程中，一些细节问题也由旅行社、导游、司机来统一完成，不需要游客一个一个问题的去落实，也大大方便了游客。<br/>
  3、省时：自助旅游需要大量的时间来准备前期工作，如查景点、交通、住宿、订票、订房、约伴、咨询等，而参团旅游则不需要如此大量的前期工作。<br/>
  旅游过程中，由旅行社统一安排行程，一般都有比较明确的游览时间，所以在旅游过程中也大量的节约了时间，游客只需专心体验当地民俗风情、旅游景点等。<br/>
    4、导游：某些旅游线路中导游可以说起到灵魂的作用，没有导游的旅游团，旅游将是不可想像的，虽然有很多人对导游的不满，但要相信，大部份导游是得到游客认可的。<br/>
导游不仅将有关景区的知识、历史、文化在相对较短的时间内带给了游客，还有很多导游为游客带来了欢乐，带来了关心，带来了温暖，带来了好运，甚至还有游客为导游知识面的广博而倾倒的，这是自助游无法带给游客的。<br/>
参团旅游的坏处  1、被动：由于参团旅游需要按旅行社制定的统一线路运行，游客需遵守统一的行程，游客在时间及景点的掌握上较为被动，很难发挥主观性。<br/>
        解决办法：张家界自助游俱乐部推出半自助游的旅游方式和推出全新精品DIY旅游,量身定做属于您的住宿,用餐,景点标准,同时可以网上预定， 张家界自助游俱乐部陈家辉电话(壹参九染肆肆贰染贰参六) Q号（贰九肆染肆贰零陆染），游客可选择最适合自己需求的线路，与我们商量对某些景点进行取舍或时间上采取更灵活的方法，我们将按照客人的需求为您设计满意的线路。<br/>
      2、不平等待遇：由于散客团一般人数较多，大多又不认识，每一位游客的背景、经历、性格、爱好、气质不同，往往会受到或自认为受到不平等待遇，如前后座位、导游态度、说话方式等。<br/>
  解决办法：首先，要承认一个导游面对众多游客难免有不周之处，要多体谅，心情要平和。<br/>
其次，张家界自助游俱乐部严格控制每个团队的人数（每个团队不超过10人），以减少导游的工作量，更好的服务游客。<br/>
      3、转团：其一、现在所有的出发地组团社组团之后都是交给目的地旅行社操作，出发地组团社掌握游客户资源，为了赚得更多的利润，他们极力压低目的地旅行社的价格，地接社为了抢得客源，纷纷亏本抢团，然后再把风险转嫁给导游，导游为了填补亏损，整天想的就是怎么从客人身上再赚到钱，坑蒙拐骗，无所不用其极，游客为了不被宰，在旅途中也只好和导游一路斗智斗勇，出来玩哪个是旅游啊，整个就是导游和游客智力的交锋。<br/>
尽管现在旅行社会在行程中注明行程中进几个点之类的。<br/>
但是，真正来了之后，导游岂会让你如愿，就算不就进店，也会作死的拉着游客去加点，去自费。<br/>
一个行程下来，花的钱远远不止报团的费用。<br/>
         因此，不管客人给组团社交了多少钱，来到张家界之后给张家界的地接社都是没有利润的，当然也都是要被导游再逼着购买质次价高的商品，高价自费去那些不值得一看的二流景点。<br/>
如果不去，呵呵，对不起，导游的笑脸没有了，司机的空调熄火了，游客呢，旅游的心情没有了。<br/>
        而且，因为组团社不是张家界当地的旅行社，很多张家界的具体情况的信息了解的不那么及时或者说根本就不了解，导致宣传与事实不符的事情经常发生，游客游玩的感受根本就不是组团社业务员所说的那么回事，而且旅游者的旅游团合同是和组团社签订的，但是执行者是目的地旅行社和目的地导游。<br/>
中间不可避免会发生很多误差，游客到达目的地之后想有合同之外的其他旅程也无法实施。<br/>
合同更改也更是非常麻烦。<br/>
这个，就是大部分游客为了图个方便选择游客出发地旅行社之后的遭遇。<br/>
        正是因为参加出发地旅游团的许多限制导致目前的客人直接到旅游目的的地选择旅行社的方式一片火暴。<br/>
因为自身前来张家界没有限制，无拘无束，非常自由，只要挑好时间，做好预算，和当地的旅行社确认好，就可以轻松搞定了。<br/>
张家界相对于全国其他的景区来说，自身前来更有其优势，那就是参加出发地旅游团绝对不可能游玩到张家界最吸引人的景点如杨家界的天波府，乌龙寨，大观台的一步难行，仙人桥，天子坐等精华景点，不信，那些参团的朋友可以回忆是否游玩了这些地方？        其二、参加散客团不可避免会遇到旅行社之间的相互转团问题，这令很多游客感觉不爽。<br/>
  原因：很简单，团结力量大。<br/>
一家旅行社很难独自撑起发团的重任，特别是像湖南、广西这样的旅游大省，旅游线路之多、之丰富，再加上被公认的中国旅行社的现状：散、弱、小，一家旅行社可能难以完全独立发团。<br/>
而游客也不可能一家一家的去寻找能独自发团的旅行社，所以旅行社之间的转团就成为必要。<br/>
     4、购物：  其实，旅游六大要素中，购物占了其一，也就是说旅游购物本身是一件正常的事情，无可厚非，但在近几年的旅游过程中，旅游购物成了旅游者及旅游经营者中最大的“心病”。<br/>
这里面有两个个矛盾，那就是游玩与购物的矛盾，价格与品质的矛盾。<br/>
        综上所述，建议游客朋友们出来游玩找一个能自己独立发团的纯玩的目的地旅行社，张家界自助游俱乐部是张家界前三旅行社之一的张家界海外国际旅行社的网络旅游部，有规模强大，实力雄厚的张家界海外国旅做依托，完全具有独立发团的能力，郑重承诺“信誉旅游  品质保证  一人也成团”，保证客人随到随玩；<br/>
且纯玩无购物，让您玩的开心，玩的尽兴。<br/>
张家界自助游俱乐部率先推出“不走寻常路——我要自助游”的线路，住在景区，更是让客人看到更多的美景。<br/>
此线路推出以来，也一直受到游客朋友的喜欢，已成为张家界自助游俱乐部的主打线路和热门线路之一。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界10月是比较凉了，要多带点衣服，切忌要带伞，因为那里天气是很多变的，假如你不坐缆车的话，就是要穿防滑的旅游鞋，因为是石头台阶，下了雨是比较滑得！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[去张家界旅游，学生证问题~]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[今年刚刚毕业，偏偏学校在学生证上盖了毕业留念章，不能再用了可是还没工作觉得买全票太贵了哎~去过的同学说说弄个假证行得通么，真正去过的说哦看到有的人说好混，有的人又说很严，查到要罚款什么的……纠结啊]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[差的没那么严学生票 不需要指纹 ——————我家就在门票站口]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天子山是要指纹的，所以应该不能用假的]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[即日起至2010年8月31日高考生来张家界凭准考证来张家界全线门票免费啦...]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于8月初去张家界游玩的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[1、从顺德出发，采用什么交通工具及路线好呢？飞机除外。<br/>
请说明交通工具，票价及所需时间；<br/>
2、张家界有哪些景点或地方值得去的呢？最后一站想去凤凰古城，请描述好路线、景点，旅馆名称及费用。<br/>
张家界大约两天时间，凤凰古城一天；<br/>
3、去张家界必须要注意什么？以防被骗？4、天气怎么样？要带什么必须品吗？以上先谢谢各位。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[到达张家界火车站后,如果是晚上，不要跟所谓的“好心人”或司机搭话，也不要说你是来张家界旅游的.真接进酒店.打个的差不多10元钱就行了.到景区坐班车12元钱就行了住宿60元左右一个人一晚上.找个农家说不定还有少一点的 ；<br/>
另外，张家界国际青年旅馆 湖南省 张家界市 市区三角坪天门路873号(老西部国旅旁)多人间25元/人，我们去是三个人。<br/>
门口就有车直达森林公园。<br/>
 第一天接站后到指定地点乘车至张家界森林公园,沿世界上最美丽的峡谷,金鞭溪精品游览线游览（全程7.5公里）.沿途有著名景点 &lt;&lt;母子峰&gt;&gt; &lt;&lt;猪八戒背媳妇&gt;&gt; &lt;&lt;金鞭岩&gt;&gt; &lt;&lt;劈山救母&gt;&gt; &lt;&lt;长寿泉&gt;&gt; &lt;&lt;文星岩&gt;&gt; &lt;&lt;紫草潭&gt;&gt; &lt;&lt;千里相会&gt;&gt;等。<br/>
行至千里相会后,则爬上乱窜破至后花园, 假如不愿爬山者,则可以沿金鞭溪行至水绕四门,乘坐世界第一梯（百龙天梯）至后花园 （乘坐天梯的人,另行购票56元/人） 然后住袁家界. 第二天行程安排:  吃早餐后 浏览遗产的核心--袁家界 &lt;&lt;天下第一桥&gt;&gt; &lt;&lt;五女出征&gt;&gt; &lt;&lt;双龙泉&gt;&gt; &lt;&lt;连心桥&gt;&gt; &lt;&lt;神龟问天&gt;&gt; &lt;&lt;连心桥&gt;&gt; &lt;&lt;迷魂台&gt;&gt; .中餐后则游览杨家界精品景点 乌龙寨 一步登天和空中走廊 游完这些地方 返回袁家界入住.                    第三天行程安排:也就是在张家界景区的最后一天 这一天必须起个早床 吃过早餐后 就乘车去游览天子山景区的著名&lt;&lt;神堂弯&gt;&gt;游玩神堂弯后 继续乘几分钟车至贺龙公园 游览&lt;&lt;贺龙铜像&gt;&gt; &lt;&lt;天女散花&gt;&gt; &lt;&lt;御笔峰&gt;&gt; &lt;&lt;天子阁&gt;&gt; 沿南天门行至十里画廊 整个下山过程约1个半小时 如果不愿太辛苦 则可以乘天子山索道下山 乘索道需另行购票 52元/人 下山后游览十里画廊 .步行往返需2小时 若乘小火车游览只需40分钟 但需另行购票 33元/人 然后出索溪峪门票站 ，乘车返回市区.送站。<br/>
      线路其他说明  1、含以上景点大门票（248元）；<br/>
2、用餐：含二早五正；<br/>
3、住房：含两晚住房（农家客栈，独立卫生间，彩电，24小时热水沐浴，干净，卫生）4、综费：国证优秀导游讲解服务。<br/>
5.  以上行程导游在不减少景点的情况下可根据时间安排.5、线路报价不含：天子山索道52元；<br/>
十里画廊小火车：单程23元，双程33元；<br/>
百龙电梯56元以及张家界市区至景区之间往返车费.张家界qq:421178909]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1，先汽车到广州，再高铁到长沙（适合长沙跟团，张家界+凤凰三天三晚或四天三晚）或火车直达张家界（张家界跟团或自助游，张家界+凤凰三天两晚）。<br/>
车次不同、座位不同，时间和价格相差很大，就不一一说明了。<br/>
这些都可以在网上查的。<br/>
请谅~2，张家界景点最好去看张家界国家森林公园的黄石寨、金鞭溪、天子山、袁家界大概两天，还有黄龙洞、宝峰湖、天门山、漂流这几个各半天。<br/>
全部看完你的时间完全不够。<br/>
3，不要太听信所谓的老乡、自称的导游、旅游局或旅游公司工作人员等。<br/>
4，8月可能比较热，市区最高温度有可能在38度左右。<br/>
景区稍低，大概低3-5度，但白天同样很热。<br/>
必须品也没特别的，钱和身份证吧。<br/>
说明：有问题或可加我这个ID（扣号）]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[你好，我是张家界导游，张家界森林公园，天门山，土家风情园，都是张家界旅游的好地方！在张家界找导游，联系好，没有什么被骗的！就是边玩边交钱，来张家界带上自己的洗刷用品就可以了！旅游城市不提供，天气很好现在！有学生证的话带好学生证，欢迎来张家界，希望接待你们！！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游吃饭问题：张家界有面馆或包子店吗？不能吃辣，也吃不了硬米饭。]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我妈妈要去张家界旅游，但是问题是——北方人肠胃不太好：1.不能吃辣的；<br/>
2.不吃硬米饭（湖南的米饭是很硬的）；<br/>
3.不爱吃米粉糍粑之类的东西。<br/>
肯定享受不了张家界美食小吃了。<br/>
谁知道张家界景区有卖包子馒头花卷的地方吗？最好是适合北方人口味的！超市也多介绍一下，去买面包也可以。<br/>
多谢。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[北正街张家界市第四中学校门口有一家灌汤包子店还可以。<br/>
。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[景区的店面和餐厅是有数量限制的，你说的包子馒头店景区里面是没有的。<br/>
山上客栈早餐可以提供一些馒头面条之类的，中，晚餐的话，就不会弄了。<br/>
  辣到是可以不放的。<br/>
米饭不吃就有些麻烦了。<br/>
其他详细的攻略信息可以点击一下我的百度空间张家界潘英客栈]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[景区内应该会有的，毕竟去旅游的不只当地人要考虑多方面的游客的胃口吧。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[你好,我想请教一下关于张家界旅游的问题，老屋场方便去吗？60多岁的老人和7岁孩子去合适不？非常感谢！]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我们有3天的时间在森林公园玩,不去黄龙洞。<br/>
如果去老屋场，可能要放弃一个景点，金鞭溪，杨家界，袁家界，天子山，大观台。<br/>
十里画廊，这些景点哪个可以舍弃呢?非常纠结，帮忙解答一下，谢谢！另外我已经舍弃了一个黄石寨了.但是时间还是很紧。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[十里画廊可以考虑放弃，它与金鞭溪同是峡谷，但水量小，景色也没有金鞭溪出彩]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你有三天的时间，不用舍弃哪个景区呀，安排住在山上两晚，时间是足够了的，另外，黄石寨不去也不用伤心什么的，你在袁家界的迷魂台可看到黄石寨的。<br/>
    如果怕走的太慢，那就不去十里画廊吧，你可在大观台的神鸡啄食看十里画廊的全貌的。<br/>
    你们可从天子山门票站进山，到达潘英客栈，放下行李入住，然后即可去老屋场和大观台，老屋场包车去的话，并不要太多的时间，这两个加起来半天就可以了。<br/>
老屋场风景美，不过没有护栏，一定要看住小孩。<br/>
     第二天可去天子山和杨家界，第三天可玩袁家界和金鞭溪。<br/>
从森林公园大门出山即可，行程完全走的下来的。<br/>
     其他的详细攻略可参看我的空间。<br/>
     张家界潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界看周恩来]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游疑问]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[本人计划去张家界旅游。<br/>
想咨询一下：从张家界汽车东站有去黄龙洞的车吗 ？要多久？游完黄龙洞之后从黄龙洞到宝峰湖怎么坐车合适，需要多长时间？还有如果从宝峰湖到天门山门票站怎么坐车好？要多长时间？]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>门票</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界到黄龙洞没有直接到那儿的车，从张家界汽车站有直接到武陵园的车，10块钱，然后从武陵园到黄龙洞有公交车，2块钱。<br/>
黄龙洞到宝峰湖没有直接过去的车，可以坐公交车，但中间要转车，如果认为这样不方便可以在洞口包一个面包车，最多也只要15块钱一张车。<br/>
宝峰湖到天门山，也的坐线路车，到武陵园车站坐车到张家界，从张家界车站走到天门山也只要半小时，不行坐一个出租车也只要5块钱左右。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[黄龙洞和宝峰湖在武陵源区去那里可以做公交车价格是1元，天们山在市区门票价格是258元/人。<br/>
市区到武陵源坐车的时间是1个小时。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[没有车从张家界汽车东站有去黄龙洞.你坐车到了武陵源大转盘后,下车,有1元的公交车去黄龙洞和宝峰湖.之间只要20几分钟,只是公交车不多,要等上不少的时间.天门山是在张家界市区,你们宝峰湖出来,坐公交车到达转盘处,再坐10元的线路车到达市区,再打的或者坐5路车去天门山.要1个半小时.天门山门票258元,2元保险.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[重庆到张家界旅游.]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[重庆来张家界凤凰旅游，两种方式：如果自己玩，可以先去凤凰古城，看完了凤凰古城之后乘坐汽车到吉首，从吉首乘坐火车到张家界，当天晚上住张家界市区第二天到张家界汽车站乘坐去森林公园的线路车，游览黄石寨 金鞭溪，到了水绕四门成做环保车到武陵源标志门出景区，住宿在武陵源。<br/>
第三天直接从标志们成乘坐环保车到天子山山脚，可以爬上上去可以乘坐索道，看袁家界，下山后出景区，还是入住武陵源（张家界国家森林公园门票248元 ，两天有效）第四天，上午看黄龙洞80元、下午看宝峰湖76元，返回张家界市区，第五天看天门山258元，下山后到张家界火车站乘坐车到怀化，再到重庆；<br/>
或者参团旅游：张家界国家森林公园、天子山、宝峰湖、黄龙洞、天门山、凤凰古城六日游从重庆到怀化再到张家界参团，最后从吉首乘车到怀化再转车到重庆]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[劝你不要去，那个地方旅游还没有发展完全，交通住宿都不好，需要你自己走很多路，而且还不怎么好耍，没有学生证很亏！如果你确实要去，天门山你可以不去的，那里只有一个景点，还没什么看的，其实你就去张家界国家森林公园就可以看到你想看的。<br/>
还有从张家界到凤凰要坐5个小时左右的车，回来就从凤凰坐车去铜仁，然后坐火车回重庆，10个小时。<br/>
索道价格都是50几来回，你看到有索道的地方一定要坐，因为上去或下来你要走的路都很多，如果身体不好记得把药带着。<br/>
那边的住宿价格贵，而且住宿条件不好，那边流行一句话：来了张家界，住宿掉颗星。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[第一天：市区---天子山或者森林公园大门---景区山顶（乌龙寨）            餐（/中晚）          住：景区的客      栈                                     指定地点接送入景区住下，中餐后游乌龙寨：鸡公嘴、山寨迎宾门、了望台，在山歌亭小歇会，为过三道鬼门关做好准备，第一关:谁敢不低头，第二关：不上山寨非好汉；<br/>
第三关：一线天(60公斤以上上不去，夹缝只有20厘米宽)是上山寨的唯一通道，到山寨后，观当年土匪是怎样在上面生存和劳作的。<br/>
上顶峰，天波府，观祖国自然的大好河山：三道城墙观杨家界风景区的全景。<br/>
返客栈晚餐。<br/>
                            第二天：乌龙寨—袁家界---天子山—乌龙寨                                      餐（早中晚）住：景区的客       栈                                       早餐后山顶环保车去武陵源核心景区--袁家界游览：走在垂直高度600米的悬崖绝壁的游道上览天下第一桥，猿人望月、五女拜寿、中韩友谊亭、看张家界景区的后花园等等景色，小道消息：雨过天晴，运气好还可以看罕见的云海奇观，您就不会妄此一行了，下午去看天子山风景区：这里称之为“缩小的仙境，扩大的盆地”享有张家界游秀、奇的美誉，贺龙公园、观石林奇观，石船出海、仙女散花、御笔峰，天子阁晚返客栈住宿。<br/>
 第三天：乌龙寨—金鞭溪--水绕四门--十里画廊—市区                  餐（早中/）           早睡自然醒山顶环保车到百龙天梯（56元/张）也可走路下山，下山到风景秀丽的水绕四门，（这里先不看，一会还会返回来的走金鞭溪）环保车去看十里画廊：大家听这个名字就知道她的魅力了，这里是“张家界十大绝景”分布最多的地方，是大家来张家界必看的地方，采药老人金鼠观天、全家福、三姐妹峰、海螺峰、天狗望月等等，（可乘小火车33元/往返）后去金鞭溪由下游往上游走，这里是7.5公里的平道，望大家做好走路的准备，风景是非常有魅力，途中游览，千里相会、紫草潭、文星岩、长寿泉、西游记拍摄地，神鹰护鞭，观音抱子，从森林公园出大门，晚张家界市区结束行程。<br/>
第二天可到茅岩河漂流后返程回家。<br/>
 此行程为广大的游客们间接的减少景区坐索道的费用，也是自驾车游人的精华路线，免去了人在山上游，车没有地方放的苦恼！ 二、服务项目 包含门票：张家界大门票 包含住宿：景区两晚住宿（景区农家乐客栈，独立卫生间，彩电，双人标间） 包含用餐：2早餐5正餐（早餐稀饭、馒头、面条；<br/>
正餐：当地风味小炒一人一个菜加一个汤） 包含用车：景区环保车 包含导服：景区全程当地人讲解 包含保险：景区意外保险 张家界南庄旅馆推出张家界自助游套餐： A线：张家界、袁家界、天子山纯玩二日游  ￥420元 B线：张家界、袁家界、杨家界、天子山纯玩三日  ￥470 C线：张家界阿凡达之旅纯玩三日豪华游  ￥650元 D线：张家界、黄龙洞或宝峰湖纯玩三日游  ￥580元 E线：天门山、张家界、天子山三天二晚  ￥720元 天门山国家森林公园、天门洞一日游  ￥260元 I线：张家界、凤凰古城五日游  ￥788元 M线：凤凰古城、苗寨二日游  ￥380元 猛洞河、芙蓉镇一日游  ￥198元]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[国庆去张家界旅游的一些线路问题，复制的勿扰]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[国庆想去张家界旅游，搜索了一些信息，觉得张家界挺不安全的，所以想问一些有经验的前辈们，：1：我们做飞机到荷花机场后是晚上9点左右，应该做什么车到什么地方？是到市区？还是直接去景区，有什么公车会到？打的大概是多少钱？2：住是住在市区好，还是景区好，酒店的卫生条件怎么样，大概是多少钱一晚，有经验的亲们也可以推荐一下，我的要求是想要有带卫生间和空调的，3：张家界旅游有哪些主要的经典，估计要玩几天？4：从张家界到凤凰古城做什么车去，大巴还是火车？到什么地方座，需要多少钱？多久？5：到凤凰古城应该住在什么地方？6：凤凰古城有哪些主要景点？7凤凰古城到长沙去哪坐车做什么车?火车还是大巴？要多长时间？问题有点多，希望有去过张家界或者是张家界的本地人能给于解答，谢谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[问题真的是有点多，回答完了，楼主可要加点分呀！嘻嘻...1，晚上九点多到机场只能是打的到张家界市内住，机场也有民航大巴送到市内的机场大酒店门口，打车15——20元（师傅不会打表的）2，到张家界那个晚上要住市内，太晚了，其他几晚都住武陵源，因为市内离景区还有40分种车程，武陵源就在山下，也算景区。<br/>
游客住宿都在武陵源，所以什么星级标准的都有，条件不等。<br/>
国庆的时候酒店普遍涨价，估计最低也要160以上。<br/>
3，如果时间紧，常规的行程就是三天时间，从市内汽车站坐张家界——森林公园线路车10元/人。<br/>
第一天游森林公园，黄石寨，金鞭溪，第二天游天子山，十里画廊，袁家界，第三天游黄龙洞或者是宝峰湖（自己选择）。<br/>
下午就可到车站乘到凤凰的线路车，不会超过80元/人。<br/>
如果到市内坐的话60元/人。<br/>
如果是你选择乘火车的话，时间长，只到吉首还得转车去凤凰，4，3点上已经回答。<br/>
5，凤凰地方小，住就住在古城内的，你也可以选择靠江边的房子，不过江边贵，更别说国庆了，估计连房子都找不到，希望你运气好！6，凤凰景点我们统说凤凰九景：沈从文故居、熊希龄故居、杨家祠堂、东门城楼、虹桥艺术楼、崇德堂、万寿宫、沱江泛舟。<br/>
门票148元/人。<br/>
其实也可不花钱，自由在古城内，沱江边上玩，要不就花个20元钱坐个船。<br/>
7，凤凰到长沙可以大巴车，到凤凰车站坐，凤凰到长沙要6个小时。<br/>
如果坐火车需要到吉首坐。<br/>
哎，打了这么多字，希望能帮上你！祝你愉快！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1，晚上九点多到机场只能是打的到张家界市内住，机场也有民航大巴送到市内的机场大酒店门口，打车15——20元（师傅不会打表的）2，到张家界那个晚上要住市内，太晚了，其他几晚都住武陵源，因为市内离景区还有40分种车程，武陵源就在山下，也算景区。<br/>
游客住宿都在武陵源，所以什么星级标准的都有，条件不等。<br/>
国庆的时候酒店普遍涨价，估计最低也要160以上。<br/>
3，如果时间紧，常规的行程就是三天时间，从市内汽车站坐张家界——森林公园线路车10元/人。<br/>
第一天游森林公园，黄石寨，金鞭溪，第二天游天子山，十里画廊，袁家界，第三天游黄龙洞或者是宝峰湖（自己选择）。<br/>
下午就可到车站乘到凤凰的线路车，不会超过80元/人。<br/>
如果到市内坐的话60元/人。<br/>
如果是你选择乘火车的话，时间长，只到吉首还得转车去凤凰，4，3点上已经回答。<br/>
5，凤凰地方小，住就住在古城内的，你也可以选择靠江边的房子，不过江边贵，更别说国庆了，估计连房子都找不到，希望你运气好！6，凤凰景点我们统说凤凰九景：沈从文故居、熊希龄故居、杨家祠堂、东门城楼、虹桥艺术楼、崇德堂、万寿宫、沱江泛舟。<br/>
门票148元/人。<br/>
其实也可不花钱，自由在古城内，沱江边上玩，要不就花个20元钱坐个船。<br/>
7，凤凰到长沙可以大巴车，到凤凰车站坐，凤凰到长沙要6个小时。<br/>
如果坐火车需要到吉首坐。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[长沙去张家界旅游的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[本人过些日子去长沙办事,时间非常充裕,想从长沙到张家界旅游,想向各位朋友打听一下,从长沙到张家界旅游随团走,有什么好的旅行社希望各位朋友能提供旅行社的名称,电话(非常重要),地址,价格,还有详细介绍,多多益善,多提供几家旅行社,以便于我选择,十分感谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>办事</qs:Qtype>

  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游大概要多少钱？跪求最佳旅游方案！]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[你是只玩张家界呢还是把凤凰也顺便玩一下呢？   想经济实惠,又想玩的尽兴的话,是有窍门的.选择自助游吧.相比参团，你虽然要花力气收集相关资讯，自己购买车票，对于长沙出发的话，那车次实在太多了，自己购票非常方便，换回来的是无拘无束，真正的散心休闲游玩，谁轻谁重一看便知。<br/>
    早上8点半长沙坐城际特快T8309次（55元车票，此车车况较好，4个半小时，性价比优于大巴车）到达张家界,然后自己玩或者联系景区客栈掌柜半自助游张家界（可参考一下我的空间）,如果你们想玩的时间更多些，则在前一天的晚上坐11点45分开的次，第二天早上5点到达张家界，卧辅票是103元。<br/>
然后在附近的中心汽车站等一个小时，坐最早的旅游线路车去景区。<br/>
      第一天行程安排:下火车后,在出站口左边的张家界中心汽车站,坐13元的天子山旅游线路车到达天子山门票站,购票进山,坐免费景区环保车上到山顶,入住潘英客栈,放下行李,游玩天子山：神堂湾.点将台.贺龙公园.西海石林.画仙陶醉图.天女散花.御笔峰.天子阁       第二天行程安排:早餐后游玩大观台、神鸡捉食、一步难行、仙人桥、天子座;还可包车去老屋场游览线:空中田园,神兵聚会.乘车去杨家界：金鸡报晓、乌龙寨、三道关口、土匪窝、天波府、五指峰、情人峰后返回潘英客栈.    第三天行程安排:早餐后游览核心景区袁家界：天下第一桥、五女出征、神龟问天、连心桥、&lt;&lt;阿凡达&gt;&gt;悬浮山、九天弦梯、迷魂台、后花园;从乱窜坡下山到达金鞭溪游览线:千里相会紫草潭、文星岩、长寿泉、劈山救母、金鞭岩、猪八戒背媳妇、母子峰;从森林公园大门出景区,回到市区汽车站 下午5点10分坐城际特快T8310（车票55元）返回长沙，如果行程结束较快，可以坐下午1点半的K9026或者K534，座位48元。<br/>
结束愉快行程!]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[您是自助游还是跟团？第1天 张家界国家森林公园黄石寨、金鞭溪   　　上午 导游与司机在张家界机场或车站、酒店举牌接团，旅游车前往中国第一个国家级森林公园（约40分钟车程）--张家界国家森林公园(含景区通票248元/人)，游览大氧吧广场（每立方厘米空气中含8-10万个负氧离子），登海拔1200米、张家界最大的凌空观景台——黄石寨景区【可选择乘索道单程50元、双程96元/人或徒步】，千山万壑尽收眼底，沿着山顶环寨游道行走，可欣赏到许多绝美的自然风光，沿途有六奇阁、摘星台、双门迎宾、五指峰、雾海金龟、天然壁画、黄石松、回音壁、九重壁等景点；<br/>
　　下午 漫步游览“中国最美丽的大峡谷”--金鞭溪，金鞭溪是天然形成的美丽溪流，因金鞭岩而得名，溪谷植被繁茂，溪水四季清澈，被称为“山水画廊”、“人间仙境”。<br/>
全长7.5公里，步行约2.5小时。<br/>
沿途游览金鞭岩、神鹰护鞭、劈山救母、醉罗汉、文星岩、紫草潭、千里相会、水绕四门、观音送子、师徒取经、长寿泉、蜡烛峰、双龟探溪、秀才藏书等著名景点；<br/>
乘环保车至武陵源门票站，出景区，入住酒店；<br/>
        住宿：武陵源       【推荐自费：黄石寨索道单程50元/人，魅力湘西/张家界大剧院篝火晚会180元/人】 第2天 天子山峰林奇观、电影《阿凡达》“乾坤柱”神秘的潘多拉世界袁家界、十里画廊   　　上午 远观雾色百丈峡、踏入神秘的潘多拉世界，游览张家界核心景区精品游览线袁家界景区【可选择乘世界第一梯——百龙电梯56元/人或徒步上山】：袁家界风景以雄、奇、险、峻著称，在十多华里的环山游道上，沿途景色美不胜数，其中可观赏到：电影《阿凡达》中“哈利路亚山”原型“乾坤柱”、迄今为止发现落差最高的天然石桥—天下第一桥(桥墩绝对高度354米)、九天玄梯、八卦图、猿人望月、拜仙台、迷魂台、后花园等景点；<br/>
乘景区环保车（约40分钟）前往游览峰林奇观--天子山：天子山被誉为峰林之王，千座山峰兀立云雾中、风光旖旎、景色秀美，游览天子阁、西海石林、御笔峰、仙女献花、贺龙公园、石船出海、采药老人、贺龙铜像等景点【可选择乘索道52元/人或徒步下山】　　下午 游览巧夺天工的十里画廊【可选择乘坐观光小火车，单程30,往返40元/人或步行】，沿途欣赏天台三姐妹峰、向王观书、黄昏恋、寿星迎宾、采药老人、锦鼠观天、猛虎啸天等景点；<br/>
然后乘环保车到门票站；<br/>
旅游车经千年古战场——百仗峡返张家界市内，途中远观美丽张家界的新传奇——天门山、天门洞远景，晚自由活动、欣赏土家山城夜景。<br/>
　　住宿：张家界市内      【推荐自费：百龙天梯56/人、天子山索道52元/人、十里画廊小火车单程30元/人】 第3天 游览美丽张家界的新传奇——天门山、天门洞，下午回   　　上午 旅游车前往天门山索道下站，乘坐“世界第一长高空客运”索道直达武陵之魂——天门山国家森林公园(含258元通票及观光索道)索道运行时间约24分钟、沿途饱览山城景点；<br/>
观“天下第一公路奇观”九十九道弯通天大道、参观“1999年世界” 特技飞行大赛中驾机穿越的天门洞；<br/>
2006年特技表演基地，李娜别墅小屋、鬼谷栈道、天门山寺-——湘西第一大寺等景点；<br/>
        天门四大景区：天门洞开景区、天界佛国景区、觅仙奇境景区、碧野瑶台景区        天门十大景点：虹索龙翔、曲道通天、天门洞开、云梦蹑巅、凌霄畅远、悬梯浮岚、木石奇缘、玄壁隐仙、丹 灶飞烟、天界佛国　       【天门山简介：是张家界海拔最高的山，距城区仅8公里，因自然奇观天门洞而得名。<br/>
天门山古称嵩梁山，又名云梦山、方壶山，是张家界最早载入史册的名山，主峰1518.6米，1992年7月被批准为国家森林公园。<br/>
三国吴永安六年(公元263年) ，嵩梁山千米高绝之处峭壁忽然洞开，玄朗如门，吴帝孙休视之吉兆，天门洞开之说流传天下，嵩梁山也由此易名天门山】然后乘索道下山、旅游车返回张家界市内        下午 返张家界火车站或机场送团。<br/>
结束愉快旅程！]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[从长沙做凌晨两点多火车。<br/>
早上八点到张家界。<br/>
直接去森林公园 三天两晚大概550-600左右]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[2011年暑假张家界旅游景点对学生优惠门票的问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[我有两个问题第一：今年对24岁以下的大学生继续实行免票，仅限于武陵源世界自然遗产，比去年要多交一个环保车费用，是不？第二：“今年暑假期间，武陵源景区、天子山索道等14个景区景点继续实行对全国接待24周岁以下的大、中、小学生实行免票”，天子山索道免票吗？据我所知去年景区的索道一律按照学生价执行的，不知今年是不是真免？谢谢，请尽快回复。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[1，大学生不免票，免票只有本地人或有关系。<br/>
但凭学生证可打折，环保车费用包括在门票里2，我是本地人 我月初去了 天子山索道也要买票，但也可以买学生票]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[张家界本地的不要外地的有学生证的半价]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[去年是针对应届高考生凭准考证，门票、索道、电梯、小火车都免费。<br/>
其余的24岁以下的学生是购买优惠票163元/人，没有那么好的事情。<br/>
70岁以上的老人，可以只要购买环保车票68元/人，如果你没有达到上述几点，只能买优惠票了。<br/>
索道电梯都花不了什么钱，天子山可以十里画廊走进去，然后爬到天子山。<br/>
电梯可以坐，优惠票也只要30元。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[11月份去张家界旅游季节合适否？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[提出这个问题的人非常多，要说那个季节游览张家界最为合适，回答真有点难度，因为张家界是个纯自然性风景区，一年四季，每个季节都有不同特色。<br/>
春季，春暖花开，万物复苏，游览当然是好季节；<br/>
夏季，林木茂盛、郁郁葱葱，是避暑的好季节，游览更没有问题；<br/>
秋季，赏秋观红叶，一片片，一丛丛，极富有诗意感，追求浪漫者更是不能错过；<br/>
冬季，可以欣赏到难得的雪景，机会更是难得（说明：据统计，张家界的树木品种比整个欧洲还多出一倍以上，落叶树种只占整个林区的少部分。<br/>
因此，冬天并不是人们所想像中光秃秃的一片，绿意依然存在。<br/>
）。<br/>
另外，张家界景区魅力的关键所在于张家界的山型地貌的奇特，属于罕见的石英砂岩峰林，为世界独有，不管季节怎么变，张家界奇特的山型地貌是永远不会改变的。<br/>
因此要说那个季节游览张家界最为合适，我们的回答是：“因人而异，以休闲空余时间为准，四季皆可”。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[天气好的话11月份张家界的景色会有一种特别的味道，但是要是下雨的话就不太适合徒步登山，可以坐索道上黄石寨或者坐百龙天梯上天子山，徒步可以选择金鞭溪，很美的说，另外，天门山也会很美的，在玻璃栈道上看下面很有感觉的！！！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[去年我也是十一月去的，感觉还不错]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我想去张家界旅游]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我3月底~4月初打算去湖南旅游，我想问去过的前辈们几个问题1 请问去张家界报团好还是自己安排旅游路线好，价格哪个比较便宜2 请问这个季节去有没有危险，现在是南方的梅雨季节，会不会发生泥石流等危险，山路多不多3 如果只想在张家界停留2天，危险的地方不想去，请大家推荐一条旅游线路（有代表性就可以了，不需要很多）4 住宿的话，哪里比较便宜干净希望大家帮我提出一些建议，谢谢]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>路线</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[打电话问一问吧去年腊月，我跟一个同事到张家界去出差，顺便去那里的风景区匆匆忙忙玩了一圈，由于时间紧迫，加上快过年了，回家团圆心切，只是浮光掠影般的看了一下，拍了几张照片。<br/>
回家之后总是觉得意犹未尽。<br/>
总是觉得张家界还是值得再去好好看一次。<br/>
今年八月的任务，我是早早的做完了，而且由于客户方面的问题，九月的任务还没有下来，刚好身为老师的女友小岚正值暑假，在家里待着也是非常闷，经过商量、后，我们决定去张家界去一次，如果还有时间和精力，顺便去凤凰一次。<br/>
在这之前，我联系了一下我上次的导游彭清平导游（13574420155）上次虽说只是粗略的玩了一下，但是当时我们的导游彭导还是给我们留下了深刻的印象，他那标准的普通话，风趣的谈吐，十分丰富的导游经验（据他自己说是，从张家界1982年刚刚开发就开始做导游了，现在有了24年的导游历史了），热情的豪爽的土家族人的性格，让我们记住了他这样一个好人，上次我们回家路上，他还不时发来短信问候，当时让我和我的同事都很感动。<br/>
能遇到一个不黑心的导游就是我们的最大心愿了，能遇到这样一个好心的导游更是我们所没有奢望的。<br/>
就从那时我们一直保持联系，我承诺我今后的同事或者朋友去张家界的话，我一定会为他推荐的，出门在外安全，安心是不能少的。<br/>
只有在那样的基础上，我们才有可能去开心，去真正的散心。<br/>
）说得太远了啊，呵呵。<br/>
这次我联系彭导时，他很高兴我能再去张家界，对我表示了极大的欢迎。<br/>
他问了我们的计划，然后很快就为我们报了一个行程单，并帮我们作了一下下预算。<br/>
并表示我们到的那一天会去张家界市区去接我们。<br/>
女友小岚在一旁笑我，说我什么时候有这么大的魅力了？能让一个只为自己做过一次导游的人能这样对自己热情。<br/>
我笑答，不是我魅力大，而是彭导人好，为人热情。<br/>
从厦门乘飞机，在张家界的荷花机场下了飞机，彭导说在市内去森林公园的汽车站等我们，听取彭导的建议，我们并没有在机场内乘TAXI，而是走出机场去乘，因为彭导告诉我们，在机场内要30元，而在外面只要15就可以搞定了。<br/>
到达汽车站时，彭导已经等候多时了，在市内，彭导带我们去了一家自助火锅店。<br/>
由于张家界位于湖南的西北部，紧临重庆，所以张家界的火锅是比较类似重庆火锅的，吃得我们是汗流满面，但是只是一个劲的叫“爽啊”。<br/>
吃完饭，我们就往景区去了。<br/>
打的去的。<br/>
开始我跟司机问价，80元一分不少，态度强硬。<br/>
彭导说，这两位是我朋友，别这样落，60元。<br/>
下次生意好做。<br/>
司机看了看，下来把门打开。<br/>
一路风景迷人，令人目不暇接。<br/>
彭导一路不停讲解张家界的历史源由。<br/>
我女朋友小岚听得是如痴如醉。<br/>
40多分钟的路程是一眨眼的工夫就到了。<br/>
到了大门口，彭导帮我们去买了门票，248元/人，共花去496元。<br/>
彭导先前给我们预算是，按最经济的帐目来算的，470元/人（包括进山大门票，但不包括索道、天梯、酒水等），他说出门在外，能节约点就节约点。<br/>
当然他也知道我们可能会超出这个标准，如果有必要，到时可以再自己花费。<br/>
买了门票后，我给了他500块，算是这几天的费用，他说，不是说好是每人470的吗，你应该是给我444块。<br/>
我说，上次谢谢您的关心，这次不能让你太吃亏了。<br/>
彭导说，那今天晚上我叫店家给你们加个菜，呵呵呵。<br/>
下午，我们玩了森林公园中的黄石寨和金鞭溪。<br/>
看了天书宝匣、点将台、南天柱、摘星台、六奇阁，五指峰、金鞭溪、金鞭岩、文星岩、紫草潭、千里相会等，彭导果然是彭导，有着二十年的导游经验的他就是不同凡响啊，个个景点都是如数家珍，说得是头头是道。<br/>
（据网上说，有些导游是只带路不讲解，让人只是看看表面，而无法去领略张家界那些精美绝伦的凄美传说。<br/>
我个人认为张家界的传说也是应该值得每一个游人去了解，去领略的，如果你来张家界没有听到这些传说的话，那一是你的导游的水平问题，二是你的一个很大的遗憾，你来张家界的经历是不完美的），什么龙虾花的来历，金鞭岩的前身，秦始皇和孟姜女与张家界的关系。<br/>
晚上乘百龙电梯上袁家界（张家界的核心）一家旅馆住宿。<br/>
晚餐时，一荤一素一汤。<br/>
我们吃着吃着，老板笑咪咪的搬上一锅火锅，当地的土鸡火锅。<br/>
我们很诧异，我说，我们没有点这个菜啊！老板，你是不是弄错了？老板说，这是你们彭导叫我特地做的。<br/>
我突然明白了，一定是彭导是为我多给的那50多块钱了。<br/>
由于长途奔波，加上下午又走了很多路，晚上洗了一个澡就睡下了。<br/>
山里的气温很低，在这全国都如火炉时，张家界的晚上却要盖很厚的被子，真是一块宝地啊。<br/>
第二天早上，我们参观了袁家界的风景，其中最有名的当然数天下第一桥，这是由两座岩石山的山顶自然生长在一起，非人所能为也。<br/>
天下第一桥的称号当之无愧啊。<br/>
当然在袁家界，后花园也是不能不看的。<br/>
张家界号称“峰三千，水八百”，在这里你就能明显的感觉到这句话的前半句是那么的实在。<br/>
看完张家界的核心袁家界，我们乘车到了天子山（张家界景区内的最高的地方）。<br/>
玩了贺龙公园、御笔峰、仙女散花、西海、石船出海、仙人桥、天子庙、十里画廊、一步难行。<br/>
不巧的是，那天山上下了一点阵雨，雨后一条彩虹挂在天上，更重要的是山上起了一点雾，使整座山都笼罩在雾中，若隐若现，看上去就象是在云海中，好象老天特地配合我们似的，难得一见的西海等正好被我们赶上了。<br/>
彭导告诉我们，这样的机会是很难得的，可能是张家界为了感谢我的再次到来，给了我一个特别的礼物吧。<br/>
我大笑。<br/>
晚上赶到昨天住的地方去住宿。<br/>
不提。<br/>
第三天我们玩了乌龙寨、三道鬼门关、天波府、一步登天、空中走廊等。<br/>
主要是在杨家界的景区范围内。<br/>
本来是第三天下午要去凤凰的，但是考虑到我和女友小岚好容易来张家界一次，尽量将张家界的能玩的地方去玩一下。<br/>
我也曾听说张家界不仅峰三千，水八百，同时天然溶洞也是非常不错的，据说其中一个溶洞为一根钟乳石投保了1个还是2个亿，（不怎么记得了，呵呵。<br/>
）而且在张家界的宣传资料上还看到了有漂流，打水仗等非常刺激的项目。<br/>
我于是问一下彭导，能否帮我们联系一下，彭导很爽快的答应了，他帮我们联系了九天洞和茅岩河的公司。<br/>
在彭导的上下打通下，本来是315元/人的行价，硬是给用278元/人的价格给拿下了。<br/>
当搞定这些时，已经外面是天黑一片了（彭导家就在杨家界）彭导说他想回家看看，明天我们会和一群人去看洞和漂流，他就不陪我们去了，明天下午他会在张家界市区去接我们，到时会有车送我们去市内。<br/>
然后他会送我们上去凤凰有车，并帮我们去联系凤凰的朋友来招待我们。<br/>
第四天，清晨我们便踏上了汽车去看洞漂流。<br/>
号称亚洲第一大洞的九天洞果然是名不虚传，我们把它现在开发的部分粗略的走了一下，就花了我们近月4个小时，洞中钟乳石遍地，在五彩斑阑的灯光下，显得晶莹剔透，闪闪发光，让人感觉到是到了水晶宫一般，地下还有阴河，远处通知海（据说）。<br/>
对了，洞中温度很低，常年在10多度。<br/>
让人在其中感觉到一阵阵寒意。<br/>
故想进去的朋友记得多穿点衣服，以免着凉，切记。<br/>
我们当时就是吃了很大的亏，从洞中出来时，小岚就在点喀漱。<br/>
下午来到茅岩河漂流。<br/>
上船前看到有人卖水瓢，心中不免奇怪。<br/>
虽说，张家界金鞭溪的水可以喝，但也不是每一条河的水都能喝啊？于是上前去问，一打听才知道，这瓢不是用来舀水喝的，而是用来打水仗的。<br/>
本来因为小岚有点小感冒，我们打算保持中立，但一看到各位船友们个个磨拳擦掌，人手一把瓢或者水枪（这是当地人用竹子做的一种土水枪），还且对我们是虎视眈眈，我想我参加是不成了。<br/>
于是我们也花了几块钱买了两把。<br/>
船开动后，大家开始时还是比较兴奋，不时用瓢来划一下船，但是没多久，大家就开始寻找新的开心方式了，于是大家都开始蠢蠢欲动了，大家也都不客气，不管别人是否作好应战准备，反正是先下手为强，其中一条船首先开火，于是大家都没有在乎什么了，见着在自己的攻击范围内的非本船的人员都拿来作为自己的攻击目标。<br/>
于是一时峰烟四起，水花四溅，几乎看不清别人了，反正是嘴不能张，不然很容易被别人灌进水去。<br/>
每条船都选了一名成员为队长，我们这组的一位北京的朋友自告奋勇的成为了我们的队长。<br/>
于是大家都听他的指挥。<br/>
大家同舟共济，万众一心。<br/>
虽说不时遭到攻击，但是大家都有happy得不行。<br/>
一时休战，再经过几个滩后，大家再战。<br/>
这次，大家不再是没有目的的攻击，几个队长经过商量后，大家结成联盟，一起对付那条仗着自己全是男子汉的最猛的船。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
。<br/>
结果是将那条船上的两个“猛男”给泼到船下去了。<br/>
不过船是橡皮做的，有惊无险。<br/>
结果是到了终点后，每个人都成了水人。<br/>
不过大家都happy的不得了。<br/>
下午，漂流公司的车送我们到市内。<br/>
不幸的是，小岚因上午着凉，下午又淋水，结果感冒了。<br/>
彭导是早已等到汽车站了。<br/>
我们又去吃了点东西。<br/>
本来应该去凤凰的，但是因为小岚的感冒，我们计划不得不取消。<br/>
彭导帮我买了回家的机票，又打电话给他凤凰的朋友，说明了情况,退掉了那边定的房间。<br/>
最后送我们登上回家的飞机。<br/>
这次来张家界，比上次又有了很大的收获。<br/>
这次加强了我和彭导之间的友谊，同时，我也为自己来张家界，能碰到彭导这样子的导游而感到庆幸。<br/>
当然，我也很乐意把彭导介绍给大家。<br/>
如果大家去张家界的话，不妨跟他联系一下，彭导（彭清平13574420155）当然如果他的电话占线或者一时无信号，你们也可以打徐导（徐大群13100244656彭导的爱人），我想他一定会让你们高兴而去，尽兴而归。<br/>
我想470元/人，（包括进山门票，三天两晚、住双标间（独卫、彩电）、吃饭（每天都是早、中、晚三餐））能游遍张家界的精华。<br/>
又能享受这么好的服务，是超值的。<br/>
强烈建议：   1。<br/>
雨后进山，山中云雾缭绕，可谓”仙山“。<br/>
   2。<br/>
不赞同跟团，跟团看不到一些好的景点，更拍不到好的照片。<br/>
   3，张家界导游分为两种，一种是像我们所请的彭导一样，没有进旅行社的，这些导游人好，而且便宜   另一种是旅行社里的导游，态度不怎么好，而且费用贵，这里，我强烈建议大家请前一种，也就是像  彭导那样的导游，因为他们可带你到一些旅行社不去的，而往往又是最最精点的   地方去玩。<br/>
   4。<br/>
景区内吃饭点菜比较贵，可叫导游帮你们包餐，那样会便宜很多，这应该不用我说了吧]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[跟团就不用说了。<br/>
如果几个朋友一起去，也是没有问题的。<br/>
如果你是男生，单独去也还好。<br/>
女生就建议你最好找个伴。<br/>
 可以在那边请当地的导游，都是山里人，一个人一天20元。<br/>
一般他们会带你在山上的店里过，有些贵，但是你可以打价的。<br/>
或者提前和导游说好，多少钱以上就不住。<br/>
我去年4月去的，一个人，感觉还好。<br/>
 山上的小店问你需要野鸡么？你就说不要。<br/>
很容易被骗，被讹。<br/>
如果你们同行有女生就好了。<br/>
 那边山挺好的，但是毕竟是山路。<br/>
如果你是平原地区去的，建议之前上好保险。<br/>
如果时间够，可以从那里坐车到凤凰休息上几天，什么事也不干，就在那里休息，感觉也很好]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[本人昨天到的张家界~姐姐是导游你说的泥石流什么的倒不用担心只是晚上不能出去溜达~这里晚上坏人多你要是旅游想要自己旅游那也要办国外旅行者什么什么证才行要是跟团的话好象不用 要是没有人指路我看很容易遇到坏人我看你还是跟团好了]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[三月底公司组织去张家界旅游，我该准备些什么东西。例如衣服啊什么的。]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界冬无严寒，夏无酷暑，年平均气温16.8°C，可谓四季如春。<br/>
旅游的最佳时间是每年的4月和10月，在这两个月份，张家界的自然风光最美。<br/>
张家界7月会有雨，雨天路滑，并且有大雾，不宜登山，雨后1、2个小时的山景最美，烟雾缭绕，有如仙境；<br/>
冬天会下雪，但不会封山，大雪中的张家界别有一番情趣。<br/>
 张家界风景区每年以春节、劳动节、暑假、国庆节为旅游旺季，一旦旺季到来，所有吃、住、行价格会上涨50%到100%左右，而且很有可能找不到住的地方，建议游客尽量避开这些时候去。<br/>
A、通信：张家界景区已开通联通手机；<br/>
景区内有IC卡公用电话亭；<br/>
景区手机信号较强，通信联络较正常。<br/>
B、银行：张家界现目前可能最好用应该算是工行牡丹卡，其他可用的银行卡有建行龙卡、邮政储蓄卡、中行的长城卡等；<br/>
中国银行可自由兑换外币为人民币。<br/>
C、网吧：除祥龙国际酒店等几个少数的四星级酒店外，大多酒店宾馆现还未有专门的网吧室提供上网服务；<br/>
市区内有私营网吧300多家可提供上网服务。<br/>
D、漂流：漂流的时候千万要带些钱在身上，不过不要多，50元左右就行了，最好带件雨衣，上船前要去洗手间。<br/>
照相机、随身听最好不要带，很有可以会弄湿。<br/>
 E、装备：行囊越少越好，因为每天山中住宿不固定，你得背着包一路玩过来。<br/>
最好带上伞或在当地买一次性的雨衣，几元钱1件。<br/>
夏天一定要带好指数为40的防晒用品、"蚊不叮"、墨镜、遮阳帽以及至少三套替换的内衣及袜子，一些纸巾和消毒用的湿纸巾；<br/>
鞋子要穿厚底防滑的运动鞋；<br/>
胶卷多备一些，当地买太贵；<br/>
还要备一些创可贴、消炎片、止泄片等简单药品。<br/>
F、导游：如果是自助旅游，建议请个导游，他会详细讲解沿途景点，让你少走冤枉路，帮你背行囊。<br/>
住宿还可以帮你拿到七折价（导游在景区内吃、住、门票、索道等一律免费）。<br/>
费用一般六人以下的团是每天50元，六人以上的团则每天80元到100元左右，平均分摊并不贵。<br/>
可以事先打电话到旅行社去请导游，讲好价钱及导游要求（如你是要男导还是女导，普通导游还是大学生导游等），并可让导游去接你。<br/>
G、其它小建议：1、所有付钱的地方都可以讲价，特别是用餐、住宿及包车，一般可还到原价的7、8折。<br/>
2、大多数景点的售票处均可寄放行李，给2元钱就行，一般不会遗失。<br/>
3、注意乘坐合法旅游团的专用车辆，认清导游及挑夫的证件。<br/>
4、不要在景区内野炊、生篝火。<br/>
从长沙往返张家界市或武陵源景区，可以乘坐长途卧铺汽车，每天早上7:00发车，车票100元左右。<br/>
凤凰到张家界，每天早上8：30有一班汽车，票价40元/人。<br/>
内部交通公路张家界汽车站在人民路尽头处。<br/>
张家界市至武陵源景区约30公里，每天中巴来往频繁，约30分钟一辆，车票价10元，1小时左右就可以到达。<br/>
登山索道进山后如果想玩得逍遥一些，可以坐登山索道，天子山索道的价格为上行52元/人，下行42元/人；<br/>
黄狮寨索道的价格是上行48元/人，下行38元/人。<br/>
滑竿滑竿价格要比索道贵，一般平地上为100元，上山要200－300元，不过可以试着还价。<br/>
观光车天子山、杨家界环保车15元/人；<br/>
十里画廊观光小火车往返 29元/人。<br/>
漂流 茅岩河漂流，人力橡皮舟114元/人，约3－4小时到达终点；<br/>
机动橡皮舟124元/人，约2小时到达终点。<br/>
张家界市区至各景点距离索溪峪 32公里 黄龙洞 40公里 张家界公园 32公里 天子山 102公里 茅岩河 35公里 九天洞 80公里一般到张家界旅游最好是住在风景区内，尽管那里的住宿价格要比市区贵些，但可以省却来回奔波之累，还节省了时间。<br/>
 市内有四星级的祥龙国际酒店、张家界国际大酒店，还有金都大酒店、南航富丽来大酒店等都是理想的住处。<br/>
景区内有天子国际大酒店、亘立国际大酒店、江汉山庄、湘水宾馆等，条件都还不错。<br/>
 提醒：背包族也许会觉得住宾馆比较奢侈，那也可住单位招待所或私人旅馆，服务热情，价格低廉，如果想卫生些，自己带上一个睡袋就有备无患了。<br/>
民风民俗张家界少数民族众多，民族风情十分浓郁。<br/>
婚俗习惯妙趣横生，富有情趣。<br/>
土家族婚俗名目繁多，幽默有趣；<br/>
白族婚俗“墨守成规”，“父母之命，媒妁之言”盛行。<br/>
还有放话（“议婚”）、命字（俗谓取号）、接亲、“妆郎”、“送亲”、“圆亲”、“见大小”、“回门”等等。<br/>
张家界民族歌舞地方风格鲜明，乡土韵味浓厚，花样百出，极其精彩。<br/>
有地方特色舞蹈高花灯，白族引以自豪的仗鼓舞、板凳龙，土家族最有影响的大型舞蹈摆手舞、三棒鼓，有流行于汉、白、土家各族民间，尤以白族人民最为喜爱的九子鞭（“天神鞭”），还有旋律优美，节奏明快的桑植民歌。<br/>
张家界民族武术小有名气，以土家族为甚。<br/>
贺龙元帅的故乡桑植县洪家关被称为“武术之乡”，地方武术种类繁多，显示出土家族勇武憨厚的民族性格以及刚健强壮的体质，其中尤以堪称武林奇葩的大庸气功、梳子拳以及渡涧时必用的荡藤技巧知名于世。<br/>
仙山·仙境·绿色迷宫张家界国家森林公园是武陵源风景区最为动人之处，园内林茂花繁，风光奇特，尤以仙山、奇峰、怪石、碧溪和珍禽异兽著称，好似人间仙境。<br/>
景区内奇峰巧石遍布，溪流、山泉、瀑布交错，林海莽莽，山花烂漫，尤以黄狮寨、金鞭溪、腰子寨名扬四海。<br/>
黄狮寨风景荟萃，地势险要，是张家界最大的凌空观景台；<br/>
全长20余公里的金鞭溪，婉转曲折，随山而移，构成一幅幅极富原始野趣的山水景致；<br/>
状若弦月的腰子寨四周悬崖峭壁林立，山峦迭翠，沿途有天桥、老鹰嘴、万水千山、兔儿望月、天然壁画景点特色各具。<br/>
张家界的土家族饮食既具有浓厚的民族特色，又融合了湘菜的精华。<br/>
辣，是湖南菜的特色，土家菜也不例外，除了辣以外，土家人还特别钟爱腊、酸、腌制菜食，风味独特，建议品尝一下。<br/>
在张家界景区内用餐是非常贵的，带肉的菜每份30元以上，野味菜80元以上，有野猪、竹鸡、枞菌、野木耳等，蔬菜15元以上。<br/>
到市内就很便宜，晚上满街都是大排档，50元钱可以让四个人吃得很不错。<br/>
张家界特色菜有腊猪头、"团年菜"、血豆腐、合渣、酸鱼肉、泥鳅钻豆腐、乌鸡天麻汤等；<br/>
风味小吃有社饭、猪血稀饭、桑植盐豆腐干、猕猴桃汁等。<br/>
 提醒：1、在张家界景区内可以吃到大城市难得吃到的香甜可口的玉米棒以及野生猕猴桃。<br/>
2、在景区内当地人开的小饭馆里可以吃到被炭火烤得乌黑的香喷喷的腊肉，只要把外层洗掉就行了。<br/>
这种腊肉是在农家的灶上慢慢烤出来的，在城里是不可能吃得到的。<br/>
特色菜“团年菜” “血豆腐” 合渣 酸鱼肉 乌鸡天麻汤 小吃 “社饭” “猪血稀饭” 菊花心和金香柚 猕猴桃汁 桑植盐豆腐干]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[厚点的好.内穿一件二三月的衣服,外穿冬天的外套..]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[三月底，天气不会特别的冷，两件衣服，外套厚一点就可以了。<br/>
目前湖南的酒店一次用品都不是免费提供的，最好自备。<br/>
还有你们公司组织旅游，旅行社确定好了嘛，如果没有确定好，可以直接联系我们张家界本地的地接社帮你们安排所以的行程等一切的服务。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界住宿问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我上午11点到张家界，有人说天门山半天就可以游完，游完天门山，我该在哪住宿好方便第二天去张家界森林公园？详细点，比如怎么坐车，在哪住宿，要求便宜干净的~]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[11点到张家界你还要看天门山的话建议你住市区，市区的话档次不同，价格不同，靠汽车站的话便宜的就森林大酒店，离汽车站就2分钟走过去。<br/>
其他不明白的地方可以嗨我]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[直接咨询当地导游就清楚了]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[武陵源镇上私家旅馆]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我想到张家界旅游，想提前购买好从长沙开往张家界的汽车，不知道可否提前预订？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[汽车票是临时买的，一般不能提前买，可以坐得到的，火车站对面的三久酒店旁边就有，70元一个人。<br/>
易游张家界旅游网]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[没有，长沙到张家界的汽车很多火车站附近的三九楚云酒店1个小时发一趟，长沙西站30分钟一趟，车次较多，不用提前预定。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我带很多学生有是湖北，江西，广州,深圳的客人自助游自驾游张家界，带他们玩的很实惠，很实在，你可以加我，以下是自己写的，也带了很多客人长沙南站，中南林学院的，长沙盲哑学校，张家界土家人周怀柏自助游免费为你们提供咨询     我是张家界土家人周怀柏自助游，土生土长的土家阿哥，现在在景区内经营农家旅馆。<br/>
可别看我还是一个年轻小伙哦，我的成长可是一直见证着家乡的巨变——从一个藏在深闺的秘境到举世瞩目的明珠！可以说，我是和张家界一起长大的。<br/>
再加上出生在一个从事旅游的家庭，在上旅游学校之前我就已经是一个很有经验的导游了哦！我父亲和母亲是土生土长的当地人，也是张家界开发后最早的一批导游。<br/>
2000年父母用多年的积蓄修建了家庭旅馆，因为生意不错到2008年再承租了一栋旅馆。<br/>
虽说只是一个小型旅馆，为了让来这儿的客人更加满意，我家一直在努力提高服务质量。<br/>
现在又整修了一下，室内设备更为齐全，居住环境也更好了。<br/>
我喜欢每个来我家做客的人，来了都可以把它当自己的家；<br/>
喜欢我的家乡；<br/>
喜欢每次送别客人时听到他们载着满满的笑容真诚地道一声：祝你们生意兴旺，我们以后还来！我们带着一颗张家界人好客的诚心、宣传家乡回报故土的决心和为祖国旅游事业蓬勃发展贡献力量的热心在这里向海内外的各位朋友发出诚挚的邀请。<br/>
       素有“奇峰三千、秀水八百”之称的人间仙境张家界就是我美丽的家乡。<br/>
她的美丽和神奇，绝对不是几张图片或是几个简简单单的文字就能描绘出来的。<br/>
她的神秘、都需要您亲身去体会、去感悟。<br/>
她是您一生中最值得去的地方之一。<br/>
来吧，亲爱的朋友，美丽的张家界在等着您！来吧，亲爱的朋友，让我们陪您一起神游张家界!        我家住在美丽的张家界群峰之下，依山而建，在张家界的怀抱长大的我深深地爱着她。<br/>
爸爸妈妈已经辛苦了好多年了，作为儿子的我现在就继承了这份事业，当起了小小老板，经营着这个“家”。<br/>
虽然说她比不上五星级酒店的豪华，度假村的规模，但她在我们的内心深处却有一个最普通也最温馨的名字，它叫做“家”，她身上倾注了我们一家人满满的爱，我们希望她不光是自己的家，更是每个喜欢张家界的你们短栖温暖的港湾，我们希望用“家”的热情温暖每一个路人。<br/>
我爱我家，希望客人常来我家！        “张家界风景很美但就是景点太少！”很多跟着旅行团过来的朋友都曾这么抱怨。<br/>
大错而又特错!为什么呢？告诉您吧，为最大限度营利，旅行社其实是以折扣形式来加重导游负担，这样团队导游就很容易产生在山上少玩点，购物时间多一点的观念，如此下来，您248元的门票便只能看20个景点左右了，许多精华都被错过了。<br/>
挺亏的，对吧？别不信哦！这可是大实话！        我们这儿的导游不是背资料背出来的，也不是做试卷做出来的，他们是真真正正土生土长的张家界人！他们的讲解不是在背千篇一律的导游词，也不仅仅是在叙述祖祖辈辈流传下来的美丽动人的故事，他们更是在抒发淳朴的土家人对这片土地的挚爱，向游客传递一种不加伪饰的人与自然真正的和谐之美。<br/>
他们才是最了解张家界的人，他们能读懂张家界的山，张家界的水，张家界的性格，张家界的灵魂！因为他们本身就是张家界的一部分！         您想想，在自由欣赏美丽的自然风光的同时您还能感受到原汁原味的土家人文风气，岂不妙哉!那您还等什么呢？带上您的亲朋好友或恋人赶快加入我们吧！我们期盼着您，张家界在等您！您和张家界有一个约定，您和我们有一种缘分！在此，我们郑重承诺：全团不进店、不购物，充分尊重游客意愿，设身处地为每一位客人着想！我们的宗旨:薄利的价格、满意的服务、让客人充分感受自助旅游的最大乐趣和方便之处，让每一位朋友爱上自助游，爱上张家界！给我一份信任，还您万份精彩！！！朋友，请相信我们！       呵呵，看到来我家的朋友越来越多，小小老板可开心了，因为到了我家，你们就都是我的朋友了！也是张家界的朋友了！我是一个活泼开朗的男孩儿，我喜欢旅游这门行业，它让我收获了天南地北的朋友！四海之内皆兄弟，我们发自内心地欢迎每一位来这儿的朋友！请接受我们最诚挚的邀请吧！亲爱的朋友！        我们会为您提供最贴心的服务，会让您得到最大的实惠!我的家人会是您最好的导游，他们都是地地道道土生土长的张家界人，淳朴而又善良。<br/>
奇峰秀水养育着这些祖祖辈辈，千百年来，延续下来的不只是他们的后代，更有他们对这一方山水无比深沉的爱！请相信我们，我们深深地爱着张家界!我们会比别人更了解自己的家乡!我们真正会把您当成我们最尊贵的客人！“喝水莫忘挖井人，因为有了你们的支持，我们过的更好了”      “希望我们千分千的努力，能换回您百分百的满意！”   七、如何到达武陵源核心景区？武陵源指的是一个区.包括：森林公园（也就是黄石寨和金鞭溪以及袁家界）、杨家界、天子山自然保护区（含大观台，老屋场和贺龙公园）和索溪峪的一部分----十里画廊。<br/>
这些地方统一一张票248元，也就是说不管你是只游玩袁家界或十里画廊或老屋场或者是上述地方全部都游玩，都必须花248元。<br/>
有5个门票站可以进入，分别是森林公园门票站，武陵源门票站，天子山门票站，梓木岗门票站，杨家界门票站。<br/>
在任何一个门票站买票都可以进入上述景区。<br/>
八、如何在核心景区内游玩？武陵源核心景区非常之大，面积达264平方公里，景区内三千座石峰拨地而起，八百条溪流蜿蜒曲折，可谓融峰、林、洞、湖、瀑于一身，集奇、秀、幽、野、险于一体，“五步一个景，十步一重天”，被中外游人誉为“天下第一奇山”，“中国山水画的原本”。<br/>
如果全部游玩，大概需要六到七天的时间，把精华景点走一遍，一般也需要三天。<br/>
核心景区内岔路口非常多，很多漂亮的景点比较偏僻，从一个景点到另一个景点游人往往无法正确的估计时间，绕路和走往返的冤枉路是很多纯粹的自助旅游者所经常碰到的事情，自由行的朋友要先了解好线路九、张家界自助游线路参考：第一天：导游在市区或门票站接站后往客栈放下行礼.上午(袁家界游览线):天下第一桥:后花园、迷魂台、五女出征、名片屋、神龟问天、情人谷、、拜仙台、午饭后(杨家界游览线)风景区:乌龙寨、金鸡报晓、三道鬼门关、天波府、土匪窝、四道城墙、一步登天)晚住景区第二天：上午(天子山游览线)风景区：神堂湾、点将台、贺龙公园、观西海、石船出海、龟王化石、御笔峰、仙女献花、天子阁. 下午游大观台-（可观十里画廊的全景）一步难行、神鸡啄食、仙人桥、天子座。<br/>
晚住景区第三天：早起看日出.早餐后走乱窜坡至金鞭溪会或坐百龙天梯至金鞭溪进入(张家界国家森林公园-金鞭溪游览线)风景区：千里相会、紫草潭、双龟探溪、劈山救母、长寿泉、师徒取经、金鞭岩、猪八戒背媳妇、观音送子、至森林公园大门结束快乐旅程....十、全国各地至张家界的相应交通:广州方向 广州—(京珠高速)→长沙—(常长高速)→常德—(高速)→张家界长沙方向 长沙—(长常高速)→常德—(常张高速)→张家界武汉方向武汉—(汉宜高速)→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门县—(省道)→慈利县—（常张高速）→张家界华东方向 1、上海—→南京—→合肥—→潜山—→黄梅—→黄石—→武汉—→荆州—→澧县—→石门—→慈利县—(常张高速)→ 张家界或上海—→杭州—→金华—→衢州—→南昌—→株洲—→长沙—(长常高速)→常德—(常张高速)→张家界北京方向 北京—(京珠高速)→武汉—(汉宜高速)→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门县—(省道)→慈利县—（常张高速）→张家界南昌方向 南昌—(207国道)→株州—(高速)→长沙—(高速)→常德—(常张高速)→张家界合肥方向合肥—→武汉—→荆州—(国道)→公安—((国道)→湖南澧县—(省道)→石门—(省道)→慈利县—(常张高速)→张家界郑州方向郑州—(高速)→武汉—(高速)→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门—(省道)→慈利县—(常张高速)→张家界济南方向济南—→邯郸—(高速)→武汉—→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门—(省道)→慈利县—(常张高速)→张家界]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[在张家界旅游的住宿问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我想在武陵源区找个地方住宿，不知道是要提前预定，还是到当地的时候直接找呢？现在去住房会很紧张吗？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界的住宿一辈子都紧张。<br/>
除非住的不好。<br/>
提前预定跟前的宾馆肯定好。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[春季张家界旅游，张家界自驾车旅游攻略，张家界自助游线路]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[春季想去张家界旅游，请介绍下张家界春季有哪些特点？]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[春天的张家界，充溢眼眸的便是一片透明的绿色，这绿色或是一岱岱缠绵的山峦，或是一弯弯悠悠的清水，青山绿水之间，连空气都成了风景。<br/>
走进张家界，就如同走进了一副安静的画卷。<br/>
这里，没有高耸的大楼，没有堵车的焦躁，从一个地方到另一个地方，如果有时间，你可以选则步行，在这里，你能感受到时间属于自己的那种快乐。<br/>
    湖南人杰地灵，山川秀丽，历代英雄伟人层出不穷，自然风景世界叫绝，朋友，来吧，建议你带着你的家人和朋友来到湖南、来到世界自然遗产--张家界!推荐理由：   “蒹葭苍苍，白露为霜，所谓伊人，在水一方。<br/>
”好似美人、美景大多倚山傍水，楚楚动人……张家界便是一处这样的地方。<br/>
在这里可以充分发挥你的想象力，导游轻微点拨，一个个人物和动物便变得活灵活现，一路走来，处处赏心悦目，让你沉醉在这灵动的山体中，陶醉在美丽的故事里。<br/>
巍峨壮美的张家界，让你饱含着热情，欣喜奔来，而又不经意间放慢脚步，不愿离开。<br/>
        热门影片《阿凡达》中原生态的哈利路亚山想必给你留下了深刻印象吧，它的拍摄原型就是张家界的袁家界景区内的乾坤柱，目前它已成为了张家界中人气最旺的景点。<br/>
张家界由于核心景区禁止机动车进入，改以混合动力巴士和电瓶车代替，景区的空气十分清新，金鞭溪峡谷中野生猕猴出没，与游客和平相处，怡然自得。<br/>
目前张家界旅游你可以选择以下三种方式： --1、完全自助：也许您喜欢简单，那到达“张家界到家咯客栈”后，我们也会为你安排好一切。<br/>
我们会给您免费提供详细而经济实惠路线、住宿等信息，你可以轻松玩转张家界。<br/>
 -2、聘请导游：导游费50元/天，节假日100元/天，“张家界稻草人俱乐部”的每位成员都是优秀的导游，会让你张家界之行玩的愉快，轻松而且省钱. --3、旅行全包：与我们签定自助旅游全包合同（含门票，导游费，住宿费，餐费等）由自助导游带着你们简单而轻松的进行张家界之旅。<br/>
平常两天一晚：420元/人两人起，单人500元。<br/>
国庆期间600元/人/两天一晚，三天两晚：470元/人两人起，单人650元。<br/>
国庆期间700元/人三天两晚。<br/>
  张家界稻草人俱乐部特别为驴友推出经济实惠的阿凡达旅游线路：：张家界、天子山、袁家界、杨家界 金鞭溪纯玩自助三日（网络热门线路）     方案1：  （以三天两晚为基准）  第一天上午：  时间实在很充足又想节约银子的朋友，可以选择坐1个半小时的车走天子山门票站进园，可以游玩天子山门票站到山顶的盘山道，将军岩，城墙门等景点。<br/>
中午前可回到“张家界到家咯客栈”略作休息。<br/>
   下午：  游玩袁家界，袁家界是一个在山顶上面的环山游，游玩起来会很轻松，从百丈绝壁、三观台、到天下第一桥（一座天生的石桥横跨在两座山间，拱的垂直高度足足有350米之多，巍巍壮观。<br/>
）再接着还可以看见情人谷、五女出征、等等，最后还有一个可以摄人心魄，抹杀胶卷的地方---迷魂台（抚拦凭望，眼前的那一大片拔地而起的石峰，如凌、如楼、如阁。<br/>
特别是下点雨之后，会从山脚腾起一阵阵的白雾，让你真的有种自己都不晓得身在何处的感觉。<br/>
这也就是迷魂台的魄力了！）一天的旅程就在你还在找寻那种如痴如醉的感觉下结束了！然后在从迷魂台停车场步行到天下第一桥停车场，坐景区提供的免费环保车回“张家界到家咯客栈”   第二天上午：  休息了一个晚上，你的心是不是还被昨天的美丽景色给迷的晕呼呼的呢？告诉你们吧，可千万别哦！因为今天去的地方会更刺激，更好看。<br/>
你稍不留神儿，就会`````````就会``````言归正传，今天我们就去那个土匪窝看看----杨家界的乌龙寨。<br/>
说起这个地方，还有个很真实的故事呢：那是在北宋时期，当时土匪横行，在杨家界这里凭借着地势的天险，占山为王。<br/>
而当时杨家将也效忠于朝廷，所以就派他们家族的人去那里缴匪，最终缴匪胜利后。<br/>
因他们的后裔在那一带繁衍生息，有姓杨氏的人而得名为杨家界的。<br/>
而那个乌龙寨也确实是因为《乌龙山缴匪记》这部影片在此取过很多的景，因它的播出而使得这里名声大震。<br/>
爬山的途中，要经过三道鬼门关（一步难行、谁敢不低头、一线天或者叫瘦身谷）加一道哨卡，才能够登上山顶。<br/>
看到杨家界的一处绝景----天波府（四道天然形成的石墙依次平行排列，还真的就像是当初杨家将缴匪的时候摆下的龙门阵，十分壮观。<br/>
）等你欣赏好这山顶上的景色之后，你会发现，只要是想上这座山顶，除了刚刚爬上山的那条道，再也找不出第二条了。<br/>
然而，当你站在这里的群山之颠上，你是不是要不尽叹息到：当年别人做土匪也不容易啊！所谓万事开头难，只要肯登攀！这句话应该没错吧！呵呵``````别忘记只顾着抒发感情了，当心你的脚下哦！返回到乌龙寨餐馆那儿之后，再从另一条道徒步而上，还可以游览到五郎拜佛、一步登天（杨家界的至高点，近可以看见杨家界，袁家界的全景，远还可以看见黄石寨、腰子寨。<br/>
甚是壮观！真的是一步可登天！）、登过天之后，要记得安全的下来再沿着一条紧贴悬崖旁边的羊肠小道而上，在不远处就有一个高空的观景台----空中走廊，此时的徐徐凉风让人有种清雅脱俗的感觉，广阔的视野，层层的梯田，还有那站在山凹中间的“不倒翁”。<br/>
大自然带给你的那种粗犷的感觉犹如身在仙境一般，如痴如醉！下午：   爬了一个上午的山，赶快坐车环保车回“张家界到家咯客栈”补充能量吧。<br/>
今天下午要走的就是大观台了。<br/>
在大观台那里，最主要就是看仙人桥、天子座、天子峰、一步难行、神鸡啄食。<br/>
（景点简要介绍：仙人桥—也是和袁家界的那座天下第一桥一个性质，天生的石桥。<br/>
但是它到现在还是保留着原貌，也就是说它并没有像天下第一桥那样修的有防护措施，没有经过任何的人为的加工。<br/>
这给爱探险的朋友们可是一个决好的机会哦！整个桥身才不过20米长的样子，最宽的地方也不超过1米5。<br/>
但是你要敢于走过去的话，在对面的那座山顶上有一个很宽阔的平台，视野很广，可以看见整个十里画廊大峡谷的全貌。<br/>
传说走上去可以成仙的呢！说到这里，朋友们先别想着成仙了，还是先听我讲个很真实的故事吧！那是在元末明初的时候，当时在张家界有一个叫向大坤的土家人，他因为不满当时的朝政，所以就自封皇帝，自立为王，发动了农民起义。<br/>
可是他最终失败了，也许是天意捉弄吧！我们姑且先不想这些吧！先想想当你站在天子座之上是一种什么感觉呢？看着对面的一座座精神抖擞的石峰，不就像是在待命一样的准备随时随地的听封吗？而这个天子座也就是当年向王天子挥兵点将的地方了。<br/>
一步难行，则是一个夹在两座高约300多米深的山之间的一个缝隙。<br/>
以前在那里还掉下去过一个教授呢，现在在那上面架起了一座带缝的钢筋焊桥，走在上面往下看，深不见底，胆小的走上去应该会发抖吧……     第三天上午：  昨天一天是比较辛苦的一天，要爬山。<br/>
但是经过一晚上的调整应该会好一些了，要记住，去张家界玩你是做好了爬山的充分准备了的哦！今天上午要去的地方就是天子山的贺龙公园了，一个山顶上的环山游，游玩起来会很轻松。<br/>
在游玩之前，我先讲一下，取名天子山就是因为前面提到的那个土皇帝向大坤。<br/>
因为他的英雄事迹，当时的老百姓很崇拜他，所以就把这里得名为“天子山”，但是这里为什么又会有贺龙公园呢？贺龙先生，中国十大元帅之一。<br/>
他是张家界桑植县人，从16岁就开始两把菜刀闹革命，砍了当时虐待百姓的盐局局长，在以前他又和肖克、任弼时曾经在这一带打过游击战，所以人们为了纪念他，就在这里建了一尊贺龙先生的青铜雕像。<br/>
说是贺龙公园，其实她最主要的还是以自然景观为主，就连那尊雕像的颜色都和张家界的石峰极为相似。<br/>
所谓奇峰三千、绣水八百，这奇峰就是这里的西海大峰林了，在这里看，没有前面那些地方看到的石峰雄伟，气势磅礴。<br/>
但是她却很秀气，就像是养在深闺，足不出户的大姑娘一样娇气，任性。<br/>
说变就变的哦！（因为这里的海拔最高，1200多米。<br/>
天气很容易多边，有时她生气的时候就会用一片白茫茫的仙气把自己的面孔遮得严严实实，就是不让你一睹芳容。<br/>
所以朋友们一定得有点耐心哦，说不定你正可惜准备离开的时候，她就会笑逐言开呢！此时的“姑娘”可是最漂亮最耐看的了！）在这里还可以看见两处绝景---仙女散花、御笔峰。<br/>
手捧鲜花的仙女正含情脉脉的遥望着远方，遥望着她心中的如意郎君---向王天子。<br/>
盼望着他可以早点回到自己的身边，而此刻你的心里又会有什么感觉呢？是有同感还是有怜悯之心呢？呵呵````不要想那么多了，这边还有个御笔峰呢！四座细细的笔直的石峰矗立在那里，每一座石峰上面还长了一颗小松树，活脱脱就像一支支的毛笔一样悬挂在远处。<br/>
传说就是向王天子以前评阅奏章的几支毛笔。<br/>
还有神堂湾、点将台，说起神堂湾，这个地方可是一个极其神秘的地方，到现在为止，那里还是一片禁地，从没有人涉足过。<br/>
这里也就是向王天子兵败之后坠崖的地方，所以现在一到阴雨蒙蒙的天气的时候，你站在山颠细听，下面会传来惊鼓齐鸣、人喊马嘶的声音。<br/>
看来是他还在勤于操练准备东山再起呢！朋友们是不是惊住了，不要怕，专家解释说那是因为地磁录音的效果。<br/>
  下午：  因为要准备走金鞭溪出园了，所以下午，朋友们就得把自己的行李全部收拾好带上。<br/>
如果你的行李不多不重，你可以选择自己带上，如果太多，太重了，那没关系只要你舍得花个几十两银子找个挑包的就可以了。<br/>
一般的包是10-20元一个，太重了他会要你适当的加点，但是不会超过30元。<br/>
这样子你还是可以轻装上阵，给你的游玩带来很大的方便。<br/>
金鞭溪—全国最美的一条大峡谷，空气质量也是整个景区里面最好的，每一立方厘米大约有6-10万多个负离子。<br/>
曾经有一个外国人把这里的负离子作了一个比喻，他说把这里一立方厘米的负离子变成钱的话，可以值很多美圆呢！所以，朋友们要是嫌张家界248的门票贵了的话，你不防多吸几口，把钱给赚回去。<br/>
要是你还怕赚不回的话，没关系，你用个干净的塑料袋多装点儿，带回去了再吸，比你在市场上买的氧力得要好多了哦！纯天然无污染的呢！从山顶下到金鞭溪有两种方式：一是乘百龙电梯下山，但要每人花费56元大洋，然后从水绕四门开始进入金鞭溪。<br/>
二是如果你舍不得花那56元大洋或是你想多多锻炼身体，那就从袁家界的迷魂台那里走后花园----乱窜坡（3800多个台阶）----直下，最后走到金鞭溪的千里相会那里，再接着一路游玩出金鞭溪。<br/>
两种方式比较，前者就是可以乘坐一下很出名的电梯，给电梯投资，可以看到水绕四门。<br/>
而后者就是可以节约56元大洋还可以锻炼一下身体，更可以体验一下当年土匪是怎么在这座山上被赶得乱窜的。<br/>
从时间上来说，后者要比前者快大约10—30分钟哦！大家可能在想，为什么坐电梯还要比走路慢些呢？呵呵````因为坐电梯下山之后，走的金鞭溪是整个金鞭溪的全程7.5公里哦！而且从水绕四门到千里相会这半程也没有什么景点，只有一棵重欢树、还有一个就是跳鱼潭。<br/>
只不过是可以在金鞭溪里多吸几口负离子高的空气而已了。<br/>
因为金鞭溪的精华景点都是在前半程，千里相会到老磨湾。<br/>
（包括紫草潭、视书如命的秀才藏书、双龟探溪、喝了可以长寿美容的长寿泉、还有一座极像现代一位大文豪----鲁迅先生的文星岩、蜡烛峰、宝莲灯中小沉香的劈山救母、1983年最早版的神话剧西游记的现场拍摄地师徒取经、还有金鞭溪的标志性景点金鞭岩----垂直高度足有350米，据统计，她是张家界石英砂岩峰林中的最高的一座，而金鞭溪就是因她而得名的。<br/>
更有全天下最美的美男子之一的猪八戒，你们知道他此时此刻正在干嘛吗？不要想成他正在帮师傅探路、或是帮师傅化斋哦！他正在和他的媳妇儿打情骂俏呢，你们看他的媳妇是多么的娇气啊，被背在背上不算，她还怕张家界的太阳晒伤她，竟然打了一把小洋伞呢！走到这里还有最后一个很感人的母子峰----一个形似妈**石峰，在她的怀中还有一座小的石峰。<br/>
很像妈妈在抱着一个小孩一样，特别形象！再走一段摩足健身道然后就可以出森林公园了。<br/>
    这一路走来，看了这么多的景点，此时此刻，你又有什么感慨呢？你感叹张家界的景色是如此的神奇，如此的优美？你感叹张家界的景点为什么每一个都会有一个小小的故事与她息息相关？你感叹大自然的鬼斧神工是如此的神奇？游完之后，或多或少都会有些收获的，我们暂且不谈这些了。<br/>
就让她在你的脑海中形成永久的美好的回忆吧！以上为第一种游玩方案，之所以较详细的写出游玩的一些景点，是为方便驴友们的旅行，再以下的几种方案只作简单的行程安排。<br/>
   以上的游玩方案朋友们都可以根据自己的实际情况进行选择，游玩的景点已经是精华中的精华了，也就是说，不管你选择哪种方案，该玩的景点都是可以游览到的。<br/>
如果你还有想法想看宝峰湖，黄龙洞或龙王洞之类的，或者是你还想去猛洞河漂流，而你又必须把张家界山上的景点都玩到，那么你必须要有足够的时间，就如前所述都游玩的话，最少也要5天的时间。<br/>
而宝峰湖，以及溶洞，漂流都是不包含在248的门票里面的。<br/>
有兴趣玩，必须另外买票。<br/>
宝峰湖：74元/人、黄龙洞80元/人。<br/>
猛洞河180元//人（包含往返张家界市区的交通费）。<br/>
让你体验一下让男人湿身，让女人尖叫的天下第一漂，一处处的急流，非常的刺激。<br/>
如果你时间还来的及的话，给你极力推荐一个刚刚开发的仙山---天门山，她有全世界最长的索道---天门山索道，让你真正的体验一下架空脱俗的感觉。<br/>
价格有点贵，258一人。<br/>
但是确实很不错，有中国公路的奇观----盘山道。<br/>
再爬999个台阶刚好就可以到天门洞的洞底，在1999年和2006年，俄罗斯的空军表演队来到张家界在天门洞做了首次飞机穿越自然山洞的表演。<br/>
而天门洞远看的时候就像魔戒中的“索伦”之眼。<br/>
呵呵，别吓住了，这只“天眼”可不是像“索伦”之眼那么邪恶哦！她可是给张家界带来福音的“天眼”呢！   对于溶洞感兴趣的朋友或者想玩水的朋友就没有必要下山了，旺季从张家界山顶每天都有专车直接从你住的旅馆直达张家界西线旅游，也就是在旅游界享誉盛名的九天洞、苦竹河豪华仿古油轮平湖观光，茅岩河漂流三大精品旅游景区。<br/>
您只要对其中的一个感兴趣，就可以不用爬8000个台阶或做电梯下山了，因为从张家界山顶的景区专线车将您连同您的行李一起送达以上景点之后还会把你们送到张家界市区，方便吧？呵呵！只有稻草人自助游俱乐部才告诉你哦！     有强烈好奇心者还可以选择到景区内旅馆待一天，要求稻草人自助游俱乐部派一个户外向导去到尚未开发的地方进行超级刺激的户外探险式旅游（经典线路可以请教稻草人自助游俱乐部）。<br/>
相信经过你的真心体验后一定会有这样的感觉：旅游团游玩的是次品，网络上推荐的是赝品，自己计划的是珍品，只有稻草人自助游俱乐部带你玩的才是极品！“张家界稻草人俱乐部”经过多年的发展，由单一的导游服务扩展为现在的集吃、住、行、游为一体的张家界自助游服务单位。<br/>
经资源整合特在张家界成立稻草人自助游俱乐部，提供张家界、凤凰旅游咨询，行程策划，导游服务，预订住宿，团体会务安排，代办返程票务等。<br/>
张家界旅游以光大张家界城市精神、指南四海旅行者为己任，从城市精神层面广泛发掘整合这座宏大城市的各种旅游资源，千锤百炼，为海内外旅行者呈上张家界这座非凡独特的魅力山城。<br/>
因此，张家界旅游业被誉为张家界“城市形象设计师”。<br/>
旗下核心网站——张家界稻草人俱乐部是张家界地区的旅游门户网站， 24小时无间断向国内旅客和海外中文人群提供最新、最全面的张家界凤凰地区旅游资讯和服务，它是湖南湘西地区口碑最佳的旅游网站。<br/>
张家界自然景观特酷，举世罕见。<br/>
武陵绝景以峰称奇以松显秀以谷显幽！素有“奇峰三千，秀水八百”的美誉！     张家界的春光,弦月!让我们如痴如醉.还有那文山秀水等世外桃源的绝佳仙境.怎么可能不让人独享这天偶之作呢!它不仅仅是我们的,是你们的,是美丽张家界的，更是属于创造了五千年文明历史的中华民族这个大家庭!一个以五星级旅游平台为主的张家界旅游门户网张家界稻草人俱乐部运营而生了!诚信,互作,优质的服务使它成为了张家界旅游同行中的佼佼者.其旅游业集成了自己独有的风格!我们有"会当凌绝顶,一览众山小"的气魄!也有"动如脱兔,静如西施"的完美姿态!张家界旅游,线路更是让许多旅游爱好者流连忘返!其原生态旅游,探险旅游,商务旅游,观光旅游,新婚蜜月行，学生旅游，休闲旅游,自驾车旅游别具匠心的操刀流程更是我们的一大特色! 一路的旅游一路的风景,张家界旅游攻略,张家界旅游地图,张家界天气预报,一路为你领航!让你游遍张家界的大小山川!张家界民族风情.民风民俗尽收眼底!    张家界的山,张家界的水,让我们一起拥抱你吧! 想要一探究竟的话就来吧！想了解什么的话就找我稻草人吧！热诚的欢迎大家来张家界旅游观光，张家界稻草人俱乐部所推出的特色自助游，会尽最大的努力让您们玩得开心！吃得放心！住得舒心！朋友,如果你也做好了上路的准备,请接受我们的邀请与我们张家界稻草人俱乐部一起起航吧!游玩张家界必备知识:     第一，选择适当的时间     张家界森林公园是以自然景观为主的风景区，所以，季节和天气因素很重要。<br/>
出行之前，要充分考虑自己出行的主题和目的。<br/>
踏春，自然是在春天。<br/>
景区的春天来得迟，一般要在4月中旬份才开始，5.6月份张家界天气晴朗，天空万里无云，蓝天碧日，气候宜人，白天温度在28度左右，夜间温度在20度左右，非常适合来旅游，那时张家界的景色是最具有活力的，是张家界的经典季节。<br/>
夏天，自然是避暑休闲的   好季节，可以漂流，度假。<br/>
金秋当然要过十月，十月后的天气晴朗，山上的树木颜色反差渐为强烈，风景区视野开阔，空气清新。<br/>
物产丰富、吃住接待条件相对较好。<br/>
喜欢雪景的朋友，自然不可错过每年的12月和1、2月份，难得的高山雪景一年也就那么几次，而且来的快化得也快。<br/>
         第二、错开人流高峰。<br/>
     张家界每年要接待各地游人千万多，几大节假日高峰期是问题较多的日子，排队进景点的情况很普遍，行程紧张和气氛不对是主要问题。<br/>
所以要尽量避开游客高峰期，这样行程要轻松、流畅很多。<br/>
     第三、在张家界选择旅行社要注意入团协议内容和条款。<br/>
     张家界风景区覆盖面积很大，而且著名景点很多，但经典线路一般就几条，其中就包括了大部分相关的景点。<br/>
一般作弊的旅行社是将同一线路的景点作重复进行行程安排，看上去是同样天数的行程，但要便宜很多团费。<br/>
因为有些景点和行程是要另收门票的，作弊的旅行社就是将这些收费的核心景点隐瞒掉，以增强对游客的价格吸引力。<br/>
所以各旅行社的报价差异就在这些收费景点和索道费用上。<br/>
如果不小心签了缩水合约最后是要加价加行程的，那样就要比正常接待资费要高出许多，而且权益得不到保障。<br/>
为免出错，一般是在出行前，要通过网络和其他手段对行程进行调查和对比，并及时预定，到后再另行签订合约。<br/>
这样，有了先期的调查和实地的考察就可以作出相对合理的参团费用标准。<br/>
只要你签订的合约没有问题，你的权益就能得到充分保障。<br/>
因为张家界旅游从业管理和游客权益保障措施可以说是全国一流的，一旦，发生纠纷就可以申请政府先行理赔，剩下的事情由当地旅游管理部门与旅行社解决。<br/>
如果，确有必要你还可以在当地委托专业律师异地为你主张合法权益。<br/>
总之，在没有把握之前，最好不要盲目参团。<br/>
     第四、选择好的旅行方式和导游。<br/>
     张家界地处湘西北部，周边有很多很优美的毗邻风景区，地域跨度很大、人文资源也很丰富，而且各地的风土人情和语言风俗差异较大。<br/>
所以，不单单是一地或者几天就可以饱览所有美景名胜的。<br/>
于是，游客要根据自己的时间和经济条件来决定出游方式。<br/>
临近省市的游客可以选择自驾游，有时间的学生和有课题的学者，年龄稍大、人数较多、时间较紧的可以选择自助游。<br/>
无论怎样的旅行方式在   张家界来说，好的导游是关键。<br/>
地域大、语言复杂是离不开导游的关键原因。<br/>
所以找一个具有良好从业素质的导游是你拥有一个顺利、舒心旅途的最后保障。<br/>
     第五、良好的准备:     这当然是指舒适得当的“行头”。<br/>
首先，你得拥有一双舒适漂亮的软底鞋，这样在登山、行进过程中脚才不会遭罪。<br/>
再就是一两套平时最喜欢的内衣和外套，张家界的地形特殊、运动量较大，而且是穿顺了的内衣，这样就可以保持身心的健康愉快。<br/>
第二天才有更好的兴致和体力继续旅程。<br/>
有很多朋友没有注意到这些细节就使自己的行程受到了干扰。<br/>
曾经就看到有人西装革履爬黄狮寨。<br/>
那种穿着不仅很伤大雅，而且一瘸一拐很难受。<br/>
当然自备的常用药物必不可少，尤其本身就有各种疾病的旅客。<br/>
如果在行囊里装上几种常用药。<br/>
即使用不着，对心理保障也是有好处的。<br/>
其他的除了钞票外，就看你自己的爱好和体力大小了。<br/>
总之，出门在外轻松开朗是福、处处文明是福、安全快乐是福、睿智大度是福！！     张家界旅行前的准备   （一）、物质准备     1、证件准备：出门旅行须带能证明自己真实身份的有效证件，如成人需带身份证（夫妻需带结婚证)小孩需带户口簿、军人需带军官证或士兵证等等。<br/>
   2、必备衣物：应根据季节和旅游经过地及目的地的气侯环境进行准备，衣服、裤子应宽松、柔软，以棉质的为佳，如旅游时间较长，则尽可能多带几套（以防天气不好，衣服洗后不干）；<br/>
鞋子以旅游鞋为宜，鞋底不能打滑。<br/>
   3、必备物品：晴雨伞、太阳帽、电筒、水壶、相机、等有关物品。<br/>
   4、药品准备：感冒药（速效感冒胶囊、感冒通等）、消炎药（穿心莲、复方阿斯匹林等）、跌打损伤药（创可贴、正骨水、红花油等）、清热降火药（人丹、清凉片、藿香正气水、十滴水等）、其它（晕车药、清凉油、风油精等），这些药品出发前不妨带些，以备不时之需（其它药品则根据自身情况另备）。<br/>
   5、费用准备：不管是参团旅游，还是自助旅游，都应带足旅游费用。<br/>
在山区或偏远地区旅游时，应提前   准备好现金（旅游途中有些地方无银行）。<br/>
     （二）、心理准备     俗话说："在家千日好，出门时时难"，整个旅游期间不可能任何事情都如人意，对于这些应早有心理准备，千万不能对任何事都斤斤计较，所谓"腹中天地阔，常有渡人船"，与同伴及接待人员的相处都应多些宽容与谅解，少些抱怨与争斗。<br/>
其次，应有安全意识，现金及行李是整个旅游活动中的物质保障，在旅途中或旅游过程中随时都应多一个心眼，尤其是在人多及环境复杂的地方更不能掉以轻心。<br/>
最后，也是最重要的一点，就是要确保自身的人身安全，切忌逞一时之勇而忽视了潜在的危险。<br/>
在游人拥挤的地方及其它有安全隐患的地方，须坚持“安全第一，旅游第二”的旅游原则。<br/>
 自驾车旅行前需要怎么准备？  目前，自驾游已成为很多人时尚的出游方式。<br/>
要享受自驾车旅游的快乐，“驾迷 们”需要做的准备很多，对一切可能发生的事，都要提前预防，尤其是第一次自 驾车旅游的朋友，更应及早准备。<br/>
   行前准备马虎不得。<br/>
在出游前要对车辆进行一次全面彻底的检查和维护，包 括齿轮箱和变速箱的润滑油以及底盘、刹车、方向、灯光、轮胎、悬挂装置、油 、水、电等，发现问题马上修复。<br/>
自己驾车出游固然惬意，但随车工具必须带齐 。<br/>
除了车轮扳手和千斤顶外，还要带路线地图、野营装备、照明用具、望远镜、 山地车以及通讯装置，还有急救药箱、应急灯、指南针、警示牌等应急装置。<br/>
此 外必要的零钱、行驶证、驾驶证、汽车救援卡等也要随身带着。<br/>
 全国各地自驾车---→张家界旅游路线 行车时间 长沙方向 长沙—(长常高速)→常德—(常张高速)→张家界 约3.5小时 武汉方向 武汉—(汉宜高速)→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门 县—(省道)→慈利县—（常张高速）→张家界 约8小时 广州方向 广州—(高速)→长沙—(高速)→常德—(高速)→张家界 约12小时 华东方向 1、上海—→南京—→合肥—→潜山—→黄梅—→黄石—→武汉—→荆州—→公安—→湖南澧县—→石门—→慈利县—(常张高速)→张家界 2、上海—→杭州—→金华—→衢州—→南昌—→株洲—→长沙—(长常高速)→常德—(常张高速)→张家界 约16小时 北京方向 北京—(京珠高速)→武汉—(汉宜高速)→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门 县—(省道)→慈利县—（常张高速）→张家界 约19小时 南昌方向 南昌—(207国道)→株州—(高速)→长沙—(高速)→常德—(常张高速)→张家界 约10小时 合肥方向 合肥—→武汉—→荆州—(国道)→公安—((国道)→湖南澧县—(省道)→石门—(省道)→慈利县—(常张高速)→张家界 约12小时 郑州方向 郑州—(高速)→武汉—(高速)→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门—(省道)→慈利县—(常张高速)→张家界 约14小时 济南方向 济南—→邯郸—(高速)→武汉—→荆州—(国道)→公安—(国道)→湖南澧县—(省道)→石门—(省道)→慈利县—(常张高速)→张家界 约18小时 重庆方向 重庆—→涪陵—→武隆—→彭水—→黔江—→咸丰—→湖南龙山—→永顺—→张家界 约14小时]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[张家界旅游路线]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[我在珠海这边，我想去张家界旅游，但不知道那里有什么主要的景点，不想跟团走，我想问，那里的主要景点是什么，我怎么去，门票是多少，还有我准备旅游4~5天，希望去过的给点意见什么的，谢谢诶，如果好的话，肯定多给分]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>景点</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[我也发了份线路例子给你，希望能帮到你。<br/>
门票的话，景区有：张家界森林公园是248，两天有效，包含了黄石寨、袁家界、杨家界、十里画廊、金鞭溪等，（十里画廊观光小火车需要自费，30元，往返40元。<br/>
黄龙洞：80元宝峰湖：74元龙王洞：50元百龙电梯单程：56元，往返：112激流回旋：128元大峡谷：120元市内有：天门山：258元天门狐仙表演：198元土家风情园：98元老院子：80元。<br/>
带表演的话108元可以去易游张家界旅游网看下景点介绍和旅游指南，有专门的客服回答咨询]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[给你一份攻略，请留下联系方式]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[发给你了]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[8月去张家界旅游应该注意什么?]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[短袖的可以~但是最好准备长袖和长裤！！！！山里的晚上还是有蛮冷~若是阴天夹雨的话就更冷了！！！会感冒的！！！！景区那种披肩这种时候卖的最好了……天气变化快。<br/>
。<br/>
。<br/>
衣服没带足就得买防寒用品……口味独特啊……其实张家界当地的口味偏川味外加酸……但是因为游客众多。<br/>
。<br/>
。<br/>
口味其实算得上平淡（相对于咱这种湘中人士来说完全不够辣……）基本上不是特别挑口味的都能接受的那种╮(╯_╰)╭……跟团的话其他就不用操心了~~~~导游员会告诉你的~~~~衣服穿个短袖~加长裤~方便行动的鞋子（有漂流记得带凉鞋）~然后另带件长袖马甲~热了脱冷了穿~~几天下来马甲也不用洗了╮(╯_╰)╭~出门在外别介那么多嘛~]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[穿短衣短袖就行了，吃的注意的你的导游会告诉你的。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[广州去张家界旅游。自助游。3-4天。求攻略啊。越详细越好呀。谢谢~谢谢~]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[张家界各个景区的门票价格：天门山国家森林公园 258/人（含索道） 本地人100/人   张家界国家森林公园大门票（包含“一心”中除掉宝峰湖、黄龙洞、大鲵生物科技馆之后的所有景区景点）248/人（学生163/人）    黄石寨索道上下各 52/人    天子山索道上下各 52/人     百龙天梯上下各 56/人    十里画廊小火车 单程30/人 双程40/人   宝峰湖 74/人（学生40/人）     黄龙洞 80/人   土家风情园 98/人   大庸府城 80/人   老院子 118/人   秀华山馆 38/人   龙王洞 62/人   茅岩河人力漂流115/人   茅岩河机动漂流125/人  九天洞 75/人   九天洞+平湖游 159/人  九+漂 206/人  九+平+漂 287/人   江垭温泉度假村 118/人   溇江小三峡漂流 120/人   苦竹河峡谷平湖游 78/人   袁家寨子 110元/人  张家界大峡谷120元/人    魅力湘西 228/人     天门狐仙 a区258元、b区228元、c区198元一》大众化线路：张家界-袁家界-杨家界-天子山-大观台（3天2晚全包520元/人）具体线路安排：第一天：接站后到汽车站乘车（40分钟）至张家界国家森林公园。<br/>
徒步世界上最美丽的峡谷,金鞭溪精品游览线游览。<br/>
.沿途有著名景点：母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、劈山救母、长寿泉、文星岩、紫草潭、千里相会等。<br/>
行至千里相会后,则爬上乱窜破至后花园。<br/>
假如不愿爬山者,则可以沿金鞭溪行至水绕四门,乘坐世界第一梯上袁家界 (百龙天梯)至后花园 (乘坐天梯的人,另行购票56元/人) 。<br/>
下午:浏览世界自然遗产的核心--袁家界、天下第一桥、五女出征、双龙泉、连心桥、神龟问天、哈利路亚悬浮山原型—乾坤柱、迷魂台。<br/>
住袁家界农家乐第二天：游览大观台、神鸡啄食。<br/>
一步难行、仙人桥。<br/>
天子座、老屋场、空中田园、神兵聚会（空中田园属张家界待开发景点，步行较远，可包车前往）。<br/>
中餐后游览杨家界精品景点乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、五郎拜佛、一步登天、空中走廊等。<br/>
住袁家界农家乐     第三天：早餐后乘车去游览天子山景区的著名景点、神堂湾、点将台、西海石林、云青岩观景台、贺龙公园、仙女献花、御笔峰等。<br/>
中餐后可乘坐天子山索道下山（52元）（也可步行卧龙岭下山）游览十里画廊、（可乘观光小火车40元往返）食指峰、采药老人、三姐妹峰、九重转阁楼等。<br/>
 返回市区，结束愉快的张家界之旅、、、、、、二》休闲娱乐型线路：张家界-袁家界-杨家界-天子山-黄龙洞或宝峰湖（3天2晚全包640元/人）具体行程安排：第一天：接站后到汽车站乘车（40分钟）至张家界森林公园。<br/>
徒步世界上最美丽的峡谷,金鞭溪精品游览线游览。<br/>
.沿途有著名景点：母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、劈山救母、长寿泉、文星岩、紫草潭、千里相会等。<br/>
行至千里相会后,则爬上乱窜破至后花园。<br/>
假如不愿爬山者,则可以沿金鞭溪行至水绕四。<br/>
乘坐世界第一梯上袁家界 (百龙天梯)至后花园 (乘坐天梯的人,另行购票56元/人) 。<br/>
下午:浏览世界自然遗产的核心--袁家界、天下第一桥、五女出征、双龙泉、连心桥、神龟问天、哈利路亚悬浮山原型—乾坤柱、迷魂台。<br/>
住袁家界农家乐第二天：游览杨家界精品景点乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、五郎拜佛、一步登天、空中走廊等。<br/>
早餐后乘车去游览天子山景区的著名景点、神堂湾、点将台、西海石林、云青岩观景台、贺龙公园、仙女献花、御笔峰等。<br/>
中餐后可乘坐天子山索道下山（52元）（也可步行卧龙岭下山）游览十里画廊、（可乘观光小火车40元往返）食指峰、采药老人、三姐妹峰、九重转阁楼等。<br/>
出标志门住武陵源。<br/>
在武陵源晚上可以自费（180元）观赏“魅力湘西”或“梯玛神歌”土家风情表演。<br/>
第三天：游览举世闻名的洞穴景观“黄龙洞”或人间瑶池“宝峰湖”或者地心之门“龙王洞”，下午就可以直奔古城凤凰或送站。<br/>
三》紧张型线路：（这条线路适合晚上到达张家界的朋友）张家界--袁家界--杨家界--天子山（两天一晚全包450元/人）具体行程安排：第一天：接站后到汽车站乘车（40分钟）至张家界森林公园。<br/>
徒步世界上最美丽的峡谷,金鞭溪精品游览线游览。<br/>
.沿途有著名景点：母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、劈山救母、长寿泉、文星岩、紫草潭、千里相会等。<br/>
行至千里相会后,则爬上乱窜破至后花园。<br/>
假如不愿爬山者,则可以沿金鞭溪行至水绕四门,乘坐世界第一梯上袁家界 (百龙天梯)至后花园 (乘坐天梯的人,另行购票56元/人) 。<br/>
下午:浏览世界自然遗产的核心--袁家界、天下第一桥、五女出征、双龙泉、连心桥、神龟问天、哈利路亚悬浮山原型—乾坤柱、迷魂台。<br/>
住袁家界农家乐第二天：游览杨家界精品景点乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、五郎拜佛、一步登天、空中走廊等。<br/>
早餐后乘车去游览天子山景区的著名景点、神堂湾、点将台、西海石林、云青岩观景台、贺龙公园、仙女献花、御笔峰等。<br/>
中餐后可乘坐天子山索道下山（52元）（也可步行卧龙岭下山）游览十里画廊、（可乘观光小火车40元往返）食指峰、采药老人、三姐妹峰、九重转阁楼等。<br/>
出武陵源门票站，乘车返回市区.送站。<br/>
四》徒步探险线路： 张家界—腰子寨—沙刀沟--袁家界—老屋场—杨家界—天子山（4天3晚全包680元/人）、（注：此行程需体力好、5人及以上）。<br/>
说明：腰子寨景区是张家界最早开发的景点之一。<br/>
早在90年代初就处于景区整休状态。<br/>
随着游人的日益增长，腰子寨景区以险、野、幽、劲的姿态再现于世人面前！景区全长9000多米，是张家界景区最长的游览线。<br/>
形如腰子（肾），精华景点全部集中在寨顶悬崖峭壁之上，令你望而生畏又铤而走险、、、、、、其最大的特点是峰回路转、人迹稀少、一路走来几乎听不到人声。<br/>
哈哈整个山寨都是你的、、、、、、行程安排如下：第一天：接站后直奔张家界森林公园。<br/>
徒步腰子寨景区。<br/>
沿途可观飞鹰堡、珙桐湾、百应谷、山顶环寨游、老鹰嘴、天桥、玉兔望月、凌空惊魂、排山倒海、指点江山梭镖岩等100多个景点。<br/>
出水绕四门乘百龙天梯(自理56元/人)上袁家界。<br/>
（此行程需8小时以上）住袁家界农家乐第二天：游览大观台、神鸡啄食。<br/>
一步难行、仙人桥。<br/>
天子座、老屋场、空中田园、神兵聚会（空中田园属张家界待开发景点，步行需4小时）。<br/>
下午游览天子山景区的著名景点、神堂弯、点将台、西海石林、云青岩观景台、贺龙公园、仙女献花、御笔峰等（此行程需7小时以上）住袁家界农家乐第三天：游览杨家界精品景点乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、五郎拜佛、一步登天、空中走廊等。<br/>
下午游览浏览世界自然遗产的核心--袁家界、天下第一桥、五女出征、双龙泉、连心桥、神龟问天、哈利路亚悬浮山原型—乾坤柱、后花园。<br/>
住袁家界农家乐第四天：沿沙刀沟（为一峡谷，树木参天、阴风飕飕，令你毛骨悚然、、、、、）、下至金鞭溪、游千里相会、紫草潭、文星岩、长寿泉、金鞭岩、猪八戒背媳妇、母子峰等。<br/>
出张家界国家森林公园门票站，（此行程需5小时以上）返市区结束愉快的张家界之旅、、、、、、还有什么问题可以问我。<br/>
我的Q留在参考资料里]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[，具体线路推荐： 第一天，早上接站，张家界市区出发，坐40分钟空调旅游车直接从森林公园门票站进入景区游玩（门票248元已含），徒步游览“世界上最美丽的峡谷”---金鞭溪景区(包含观音送子、猪八戒背媳妇、神鹰护鞭、劈山救母、西游记外景拍摄地、长寿泉、千里相会等景点)。<br/>
下午游玩世界自然遗产的核心---袁家界景区(包含天下第一桥、九天玄梯、乾坤柱、连心桥、中韩友谊亭、神龟问天、迷魂台、望桥台等景点) 。<br/>
晚上住袁家界家庭旅馆(推荐陈家院子，我们家开的）。<br/>
    第二天，上午游览大观台景区(天子座、仙人桥、神鸡啄食、一步难行)，观十里画廊全景。<br/>
下午游览张家界景区最漂亮的地方杨家界景区(天波府、一步登天、空中走廊、三道鬼门关、回音壁、天波府、五郎拜佛等景点)，最著名的土匪窝--乌龙寨。<br/>
还可以在天波府看日落。<br/>
晚上住袁家界家庭旅馆。<br/>
第三天 游玩峰林之王---天子山景区(仙女散花、御笔峰、贺龙公园、天子阁、云青岩等景点)，下山后游览十里画廊景区（采药老人、三姐妹峰、海螺峰、寿星迎宾等）。<br/>
不含：电梯，索道，观光小火车等。<br/>
下午游览黄龙洞（80元/人）。<br/>
晚上住市区。<br/>
 第四天游览天门山（258元/人）。<br/>
有其他不明白的地方可以q我]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[坐晚上8点半开的K9073次旅游空调车，第二天上午10点到达张家界，先在张家界游玩，然后乘大巴直达凤凰或乘火车去吉首转凤凰。<br/>
    第一天乘车至张家界森林公园。<br/>
游世界上最美丽的大峡谷金鞭溪：母子峰、猪八戒背媳妇、金鞭岩、劈山救母、长寿泉、文星岩、紫草潭、千里相会。<br/>
然后可从乱窜坡爬山（约需一个多钟）到袁家界，入住土家客栈下午游览核心景区袁家界：天下第一桥、五女出征、神龟问天、连心桥、&lt;&lt;阿凡达&gt;&gt;悬浮山、九天弦梯、迷魂台、后花园。<br/>
   第二天行程安排:  吃早餐后，乘车去杨家界：乌龙寨、三道鬼门关、土匪窝、天波府、一步登天和空中走廊返到乌龙寨停车场吃中餐；<br/>
下午乘车到大观台、神鸡捉食、一步难行、仙人桥后返回土家客栈。<br/>
    第三天行程安排:  吃早餐后， 乘车游览天子山：神堂湾.点将台.贺龙公园.西海石林.画仙陶醉图.天女散花.御笔峰.天子阁，步行下山到十里画廊；<br/>
 下山后再游览十里画廊：寿星迎宾.食指峰.向王观书.海螺峰.夫妻抱子.采药老人.黄昏恋.三姐妹峰.游完后乘车出公园，再乘车去凤凰。<br/>
住凤凰   第四天，游览凤凰古城：脚踏青石路游画廊一条街、过风雨虹桥、观沱江风光、过跳岩、远眺夺翠楼、万名塔等景点。<br/>
坐大巴车去长沙或者去吉首坐火车返回广州。<br/>
也可不去凤凰，去天门山，张家界大峡谷，或者是溶洞都是可行的。<br/>
其他的详细攻略，你可以看看我的百度空间：（http://hi.baidu.com/土家妹3zjj_cn/home）张家界 潘英 张家界潘英]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[我要投诉张家界旅游区停车收费问题。我们是从国家森林公园金鞭溪那个入口入的，车子就在外面的那个停车场]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[5号停进去的，6号中午11：30左右取的车。<br/>
他们收了我70元钱，说是5号白天20元，晚上停车30元，6号白天20元。<br/>
我要投诉他们]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[在这里投诉好像没啥用，没人管，你去找森林公园管理处电话，或者找谁去投诉，但是我想了下，估计不太好弄，因为那些收费的肯定是个人，场地可能也不是他们的，如果没有政府单位的人出面调查，估计他理都不会理你。<br/>
。<br/>
。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[投诉你得有理由，人家名门规定的，你愿停则停，投诉啥？]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[你停车之前没有问清楚费用吗？》太贵了你可以不停在那里啊]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[西安金鹰跟团去张家界旅游途中的住宿问题是怎么解决的？]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>住宿</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[三晚待评三星酒店标间(酒店不提供一次洗漱用品、定时供热水、空调)酒店不提供自然单间，如有单男单女，客人自补单房差。<br/>
。<br/>
。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[不清楚你报的组团社的，还是地接社的。<br/>
组团社的话一般是都包括了，地接社的话只要你什么时候到达目的地就给你们安排的。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[只要您联系好地接社，住宿的问题地接社会按照您的要求帮您解决！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于去张家界旅游景点，旅行社的选择以及价格的问题 请去过那里玩过的天津的朋友都进来！！]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[今年8月上旬到中旬我要去张家界旅行，现在有很多旅社，多的我都无法选择，请众位大神们帮帮我，确定选择哪一家更值一些，拜托各位了！！  金龙旅行社：①张家界，天子山，黄石寨，桂林，漓江，阳朔 三卧六日 1980元  ②张家界，黄石寨，天子山，茅岩河，天门山 双飞五日 2240元  ③张家界，黄石寨，天子山，天门山，凤凰古城 双飞五日 2260元  三源电力旅行社：①张家界，天子山，金鞭溪，茅岩河，九天洞，凤凰古城 双飞五日 2200元  ②张家界，黄石寨，金鞭溪，天子山，茅岩河，九天洞，天门山，天门洞，老院子 双飞五日 2150元 大亚旅行社：①张家界，天子山，九天洞，茅岩河，苦竹寨，宝峰湖 双飞四日 2100元 ②张家界，天子山，九天洞，茅岩河，苦竹寨，凤凰古城 双飞五日 2200元 ③张家界，天子山，凤凰古城，茅岩河，宝峰湖，土家风情园 双飞六日 2500元 ④长沙，韶山，张家界，天子山，土家风情园，凤凰古城 双飞五日 2450元 请大家帮忙啦]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents>
          <![CDATA[金龙旅行社：①张家界，天子山，黄石寨，桂林，漓江，阳朔 三卧六日 1980元此线跨了两个经典景区，时间上看非常紧张。<br/>
②张家界，黄石寨，天子山，茅岩河，天门山 双飞五日 2240元 上述景点可以归纳为一个张家界景区。<br/>
天门山在张家界机场边，其它景点是一条线。<br/>
③张家界，黄石寨，天子山，天门山，凤凰古城 双飞五日 2260元安排的比较合理，性价比最高。<br/>
三源电力旅行社：①张家界，天子山，金鞭溪，茅岩河，九天洞，凤凰古城 双飞五日 2200元 相当于把金龙的③的天门山换成了茅岩河，九天洞，好象不太合算。<br/>
②张家界，黄石寨，金鞭溪，天子山，茅岩河，九天洞，天门山，天门洞，老院子 双飞五日 2150元基本同金龙②的内容，就是一条线。<br/>
大亚旅行社：①张家界，天子山，九天洞，茅岩河，苦竹寨，宝峰湖 双飞四日 2100元同金龙②的内容相同，还是一条线。<br/>
②张家界，天子山，九天洞，茅岩河，苦竹寨，凤凰古城 双飞五日 2200元与三源的①基本相同。<br/>
③张家界，天子山，凤凰古城，茅岩河，宝峰湖，土家风情园 双飞六日 2500元同上④长沙，韶山，张家界，天子山，土家风情园，凤凰古城 双飞五日 2450元 按说是一条好线路，飞长沙，然后汽车自长沙——韶山——凤凰——张家界、天子山，从张家界飞回。<br/>
但五天的时间去长沙、韶山有点鸡肋的感觉。<br/>
]]>
        </qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[大亚旅行社：①张家界，天子山，九天洞，茅岩河，苦竹寨，宝峰湖 双飞四日 2100元 ②张家界，天子山，九天洞，茅岩河，苦竹寨，凤凰古城 双飞五日 2200元 ③张家界，天子山，凤凰古城，茅岩河，宝峰湖，土家风情园 双飞六日 2500元 ④长沙，韶山，张家界，天子山，土家风情园，凤凰古城 双飞五日 2450元 不错~~时间线路安排都可以~~]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[1、如果你可以自己搞订往返大交通的话，我见意你可以找个张家界的旅行社，同样的线路，价钱会低许多，呵呵，具体线路可在：http://hi.baidu.com/zjjhexi520或QQ346517458聊]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[关于宁波到张家界直达问题]]></qs:Title>
    <qs:Contents>
      <![CDATA[请问宁波到张家界直达的是不是只有汽车？我打客运中心的电话他说没有直达的车。<br/>
但是有一趟宁波到龙山的班车，会途经张家界。<br/>
我想问如果坐这班车半路下车后怎么去市中心？需要多少时间多少钱？目前就不考虑其它交通工具了。<br/>
。<br/>
。<br/>
]]>
    </qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>交通</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[经过市区,所以不用担心下车怎么去市中心.(如果最近的过来的话到格子花酒店下就可以了,在说下了高速,到市区也没多远,张家界就那么大)呵呵 价钱的话你就自己去问咯...呵呵  希望能帮到你.]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[giuyuiy]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[下高速了 就是市区   车会一直沿着市区走  想到那下 就叫师傅   希望能帮到你]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>
  <qs:AddQuestion>
    <qs:Title><![CDATA[过几天去张家界旅游，一些问题？？？谢谢~~]]></qs:Title>
    <qs:Contents><![CDATA[下个礼拜就出发去的景点：黄石寨景区金鞭溪大峡谷天子山袁家界景区十里画廊一些购物点(?注意?有没``)过几天去这些地方，穿旅游鞋可以吧？用再带一双拖鞋吗？我准备穿五分裤短袖去，需要带一件长裤长袖吗？天气?有没有需要注意的事项？？还有，我今年高中毕业，原校又没有给我们办学生证（但还是学生啊）有没有其他可以代替的证件旅行社说带上准考证````这个可以吗？？有没有其他证件可以的？？``````那个防虫药什么的,这个真的需要吗?有虫? = =````恩,有没去过的知道的谢谢啦!!!]]></qs:Contents>
    <qs:JingQuCode>zjj</qs:JingQuCode>
    <qs:Qtype>其他</qs:Qtype>
    <qs:Replys>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[我是昨天才回来的,如果是自助游的话,是很不错的选择.那里的天气要看情况,但是不用带长袖那些,一般带2-3件换洗的短袖就可以了,天气好的时候,太阳很大,最好带上帽子防晒,带把雨伞,有时候会下雨,所以穿上合脚的运动鞋就可以了,不要带太多不必要的东西,爬山上去是很累的!!不用带防虫药,这个真的不需要,如果要带,就带驱蚊水吧.....  从山下上山,基本不用担心买不到东西,稍微大点的景点,都有个购物点,住在乌龙寨是个不错的选择,但是价格一般是50元包吃2顿住一晚,黄石寨没什么意思,一般不建议去....我个人觉得,天波府,空中走廊,迷魂台,大观台那边都还不错的风景,最好不要导游,导游有些地方一般不带.自己去是最好的~~~  去的时候带上身分证,你只有带 高考证试试,一般来说可以,检查也 不严.张家界绝对比凤凰可以,要去的话,先去凤凰,不然爬完山,是很累的!!~   旅途愉快....]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>1</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[随便拉]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>
      <qs:Reply>
        <qs:ReplyContents><![CDATA[凤凰古镇的管理非常差！远远不是沈先生《边城》所描写的美丽小城！比起云南的丽江差太多了！]]></qs:ReplyContents>
        <qs:IsRight>0</qs:IsRight>
      </qs:Reply>

    </qs:Replys>
  </qs:AddQuestion>

</qs:ImportQuestions>